{"config":{"indexing":"titles","lang":["de"],"min_search_length":2,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"","title":"Was Macht Das Berliner Parlament"},{"location":"abgeordnete/","text":"","title":"Abgeordnete"},{"location":"about/","text":"","title":"Hilfe"},{"location":"feed/","text":"","title":"Feed"},{"location":"partei/","text":"","title":"Parteien"},{"location":"tag/","text":"","title":"Schlagworte"},{"location":"abgeordnete/adrian_grasse/","text":"","title":"Adrian Grasse"},{"location":"abgeordnete/aferdita_suka/","text":"","title":"Aferdita Suka"},{"location":"abgeordnete/alexander_herrmann/","text":"","title":"Alexander Herrmann"},{"location":"abgeordnete/alexander_kaas_elias/","text":"","title":"Alexander Kaas Elias"},{"location":"abgeordnete/alexander_king/","text":"","title":"Dr. Alexander King"},{"location":"abgeordnete/andre_schulze/","text":"","title":"Andr\u00e9 Schulze"},{"location":"abgeordnete/andreas_geisel/","text":"","title":"Andreas Geisel"},{"location":"abgeordnete/andreas_otto/","text":"","title":"Andreas Otto"},{"location":"abgeordnete/anne_helm/","text":"","title":"Anne Helm"},{"location":"abgeordnete/antje_kapek/","text":"","title":"Antje Kapek"},{"location":"abgeordnete/antonin_brousek/","text":"","title":"Antonin Brousek"},{"location":"abgeordnete/ariturel_hack/","text":"","title":"Ariturel Hack"},{"location":"abgeordnete/bahar_haghanipour/","text":"","title":"Dr. Bahar Haghanipour"},{"location":"abgeordnete/benedikt_lux/","text":"","title":"Benedikt Lux"},{"location":"abgeordnete/bettina_jarasch/","text":"","title":"Bettina Jarasch"},{"location":"abgeordnete/bettina_konig/","text":"","title":"Bettina K\u00f6nig"},{"location":"abgeordnete/bjorn_matthias_jotzo/","text":"","title":"Bj\u00f6rn Matthias Jotzo"},{"location":"abgeordnete/bjorn_wohlert/","text":"","title":"Bj\u00f6rn Wohlert"},{"location":"abgeordnete/carsten_schatz/","text":"","title":"Carsten Schatz"},{"location":"abgeordnete/catherina_pieroth-manelli/","text":"","title":"Catherina Pieroth-Manelli"},{"location":"abgeordnete/catrin_wahlen/","text":"","title":"Catrin Wahlen"},{"location":"abgeordnete/christian_goiny/","text":"","title":"Christian Goiny"},{"location":"abgeordnete/christian_graff/","text":"","title":"Christian Gr\u00e4ff"},{"location":"abgeordnete/christian_hochgrebe/","text":"","title":"Christian Hochgrebe"},{"location":"abgeordnete/christian_wolf/","text":"","title":"Christian Wolf"},{"location":"abgeordnete/christian_zander/","text":"","title":"Christian Zander"},{"location":"abgeordnete/christoph_wapler/","text":"","title":"Christoph Wapler"},{"location":"abgeordnete/christopher_forster/","text":"","title":"Christopher F\u00f6rster"},{"location":"abgeordnete/claudia_engelmann/","text":"","title":"Claudia Engelmann"},{"location":"abgeordnete/cornelia_seibeld/","text":"","title":"Cornelia Seibeld"},{"location":"abgeordnete/damiano_valgolio/","text":"","title":"Damiano Valgolio"},{"location":"abgeordnete/daniel_wesener/","text":"","title":"Daniel Wesener"},{"location":"abgeordnete/daniela_billig/","text":"","title":"Daniela Billig"},{"location":"abgeordnete/danny_freymark/","text":"","title":"Danny Freymark"},{"location":"abgeordnete/dennis_buchner/","text":"","title":"Dennis Buchner"},{"location":"abgeordnete/derya_caglar/","text":"","title":"Derya \u00c7a\u011flar"},{"location":"abgeordnete/dirk_liebe/","text":"","title":"Dirk Liebe"},{"location":"abgeordnete/dirk_stettner/","text":"","title":"Dirk Stettner"},{"location":"abgeordnete/dunja_wolff/","text":"","title":"Dunja Wolff"},{"location":"abgeordnete/elif_eralp/","text":"","title":"Elif Eralp"},{"location":"abgeordnete/elke_breitenbach/","text":"","title":"Elke Breitenbach"},{"location":"abgeordnete/ellen_haussdorfer/","text":"","title":"Ellen Hau\u00dfd\u00f6rfer"},{"location":"abgeordnete/felix_reifschneider/","text":"","title":"Felix Reifschneider"},{"location":"abgeordnete/ferat_kocak/","text":"","title":"Ferat Ko\u00e7ak"},{"location":"abgeordnete/florian_dorstelmann/","text":"","title":"Florian D\u00f6rstelmann"},{"location":"abgeordnete/florian_kluckert/","text":"","title":"Florian Kluckert"},{"location":"abgeordnete/frank-christian_hansel/","text":"","title":"Frank-Christian Hansel"},{"location":"abgeordnete/frank_balzer/","text":"","title":"Frank Balzer"},{"location":"abgeordnete/franziska_becker/","text":"","title":"Franziska Becker"},{"location":"abgeordnete/franziska_brychcy/","text":"","title":"Franziska Brychcy"},{"location":"abgeordnete/franziska_giffey/","text":"","title":"Franziska Giffey"},{"location":"abgeordnete/gollaleh_ahmadi/","text":"","title":"Gollaleh Ahmadi"},{"location":"abgeordnete/gunnar_lindemann/","text":"","title":"Gunnar Lindemann"},{"location":"abgeordnete/harald_laatsch/","text":"","title":"Harald Laatsch"},{"location":"abgeordnete/heiko_melzer/","text":"","title":"Heiko Melzer"},{"location":"abgeordnete/hendrikje_klein/","text":"","title":"Hendrikje Klein"},{"location":"abgeordnete/holger_krestel/","text":"","title":"Holger Krestel"},{"location":"abgeordnete/hugh_bronson/","text":"","title":"Dr. Hugh Bronson"},{"location":"abgeordnete/ina_czyborra/","text":"","title":"Dr. Ina Czyborra"},{"location":"abgeordnete/ines_schmidt/","text":"","title":"Ines Schmidt"},{"location":"abgeordnete/iris_spranger/","text":"","title":"Iris Spranger"},{"location":"abgeordnete/jan_lehmann/","text":"","title":"Jan Lehmann"},{"location":"abgeordnete/jeannette_auricht/","text":"","title":"Jeannette Auricht"},{"location":"abgeordnete/jian_omar/","text":"","title":"Jian Omar"},{"location":"abgeordnete/johannes_kraft/","text":"","title":"Johannes Kraft"},{"location":"abgeordnete/jorg_stroedter/","text":"","title":"J\u00f6rg Stroedter"},{"location":"abgeordnete/julia_schneider/","text":"","title":"Julia Schneider"},{"location":"abgeordnete/julian_schwarze/","text":"","title":"Julian Schwarze"},{"location":"abgeordnete/kai_wegner/","text":"","title":"Kai Wegner"},{"location":"abgeordnete/karsten_woldeit/","text":"","title":"Karsten Woldeit"},{"location":"abgeordnete/katalin_gennburg/","text":"","title":"Katalin Gennburg"},{"location":"abgeordnete/katharina_gunther-wunsch/","text":"","title":"Katharina G\u00fcnther-W\u00fcnsch"},{"location":"abgeordnete/katina_schubert/","text":"","title":"Katina Schubert"},{"location":"abgeordnete/katrin_schmidberger/","text":"","title":"Katrin Schmidberger"},{"location":"abgeordnete/katrin_seidel/","text":"","title":"Katrin Seidel"},{"location":"abgeordnete/klara_schedlich/","text":"","title":"Klara Schedlich"},{"location":"abgeordnete/klaus_lederer/","text":"","title":"Dr. Klaus Lederer"},{"location":"abgeordnete/kristian_ronneburg/","text":"","title":"Kristian Ronneburg"},{"location":"abgeordnete/kristin_brinker/","text":"","title":"Dr. Kristin Brinker"},{"location":"abgeordnete/kurt_wansner/","text":"","title":"Kurt Wansner"},{"location":"abgeordnete/lars_dusterhoft/","text":"","title":"Lars D\u00fcsterh\u00f6ft"},{"location":"abgeordnete/lars_rauchfuss/","text":"","title":"Lars Rauchfu\u00df"},{"location":"abgeordnete/laura_neugebauer/","text":"","title":"Laura Neugebauer"},{"location":"abgeordnete/louis_kruger/","text":"","title":"Louis Kr\u00fcger"},{"location":"abgeordnete/maik_penn/","text":"","title":"Maik Penn"},{"location":"abgeordnete/manuela_schmidt/","text":"","title":"Dr. Manuela Schmidt"},{"location":"abgeordnete/marc_vallendar/","text":"","title":"Marc Vallendar"},{"location":"abgeordnete/marcel_hopp/","text":"","title":"Marcel Hopp"},{"location":"abgeordnete/maren_jasper-winter/","text":"","title":"Dr. Maren Jasper-Winter"},{"location":"abgeordnete/marianne_burkert-eulitz/","text":"","title":"Marianne Burkert-Eulitz"},{"location":"abgeordnete/martin_patzold/","text":"","title":"Prof. Dr. Martin P\u00e4tzold"},{"location":"abgeordnete/martin_trefzer/","text":"","title":"Martin Trefzer"},{"location":"abgeordnete/mathias_schulz/","text":"","title":"Mathias Schulz"},{"location":"abgeordnete/matthias_kollatz/","text":"","title":"Dr. Matthias Kollatz"},{"location":"abgeordnete/max_landero_alvarado/","text":"","title":"Max Landero Alvarado"},{"location":"abgeordnete/melanie_kuhnemann-grunow/","text":"","title":"Melanie K\u00fchnemann-Grunow"},{"location":"abgeordnete/michael_dietmann/","text":"","title":"Michael Dietmann"},{"location":"abgeordnete/mirjam_golm/","text":"","title":"Mirjam Golm"},{"location":"abgeordnete/niklas_schenker/","text":"","title":"Niklas Schenker"},{"location":"abgeordnete/niklas_schrader/","text":"","title":"Niklas Schrader"},{"location":"abgeordnete/nina_lerch/","text":"","title":"Nina Lerch"},{"location":"abgeordnete/oda_hassepass/","text":"","title":"Oda Hassepa\u00df"},{"location":"abgeordnete/oliver_friederici/","text":"","title":"Oliver Friederici"},{"location":"abgeordnete/orkan_ozdemir/","text":"","title":"Orkan \u00d6zdemir"},{"location":"abgeordnete/paul_fresdorf/","text":"","title":"Paul Fresdorf"},{"location":"abgeordnete/petra_vandrey/","text":"","title":"Dr. Petra Vandrey"},{"location":"abgeordnete/raed_saleh/","text":"","title":"Raed Saleh"},{"location":"abgeordnete/robbin_juhnke/","text":"","title":"Dr. Robbin Juhnke"},{"location":"abgeordnete/robert_schaddach/","text":"","title":"Robert Schaddach"},{"location":"abgeordnete/roman-francesco_rogat/","text":"","title":"Roman-Francesco Rogat"},{"location":"abgeordnete/roman_simon/","text":"","title":"Roman Simon"},{"location":"abgeordnete/ronald_glaser/","text":"","title":"Ronald Gl\u00e4ser"},{"location":"abgeordnete/sandra_brunner/","text":"","title":"Sandra Brunner"},{"location":"abgeordnete/sandra_khalatbari/","text":"","title":"Sandra Khalatbari"},{"location":"abgeordnete/scott_korber/","text":"","title":"Scott K\u00f6rber"},{"location":"abgeordnete/sebahat_atli/","text":"","title":"Sebahat Atli"},{"location":"abgeordnete/sebastian_czaja/","text":"","title":"Sebastian Czaja"},{"location":"abgeordnete/sebastian_scheel/","text":"","title":"Sebastian Scheel"},{"location":"abgeordnete/sebastian_schlusselburg/","text":"","title":"Sebastian Schl\u00fcsselburg"},{"location":"abgeordnete/sebastian_walter/","text":"","title":"Sebastian Walter"},{"location":"abgeordnete/sevim_aydin/","text":"","title":"Sevim Aydin"},{"location":"abgeordnete/sibylle_meister/","text":"","title":"Sibylle Meister"},{"location":"abgeordnete/silke_gebel/","text":"","title":"Silke Gebel"},{"location":"abgeordnete/stefan_evers/","text":"","title":"Stefan Evers"},{"location":"abgeordnete/stefan_forster/","text":"","title":"Stefan F\u00f6rster"},{"location":"abgeordnete/stefan_taschner/","text":"","title":"Dr. Stefan Taschner"},{"location":"abgeordnete/stefan_ziller/","text":"","title":"Stefan Ziller"},{"location":"abgeordnete/stefanie_bung/","text":"","title":"Stefanie Bung"},{"location":"abgeordnete/stefanie_fuchs/","text":"","title":"Stefanie Fuchs"},{"location":"abgeordnete/steffen_zillich/","text":"","title":"Steffen Zillich"},{"location":"abgeordnete/stephan_machulik/","text":"","title":"Stephan Machulik"},{"location":"abgeordnete/stephan_schmidt/","text":"","title":"Stephan Schmidt"},{"location":"abgeordnete/stephan_standfuss/","text":"","title":"Stephan Standfu\u00df"},{"location":"abgeordnete/susanna_kahlefeld/","text":"","title":"Dr. Susanna Kahlefeld"},{"location":"abgeordnete/sven_heinemann/","text":"","title":"Sven Heinemann"},{"location":"abgeordnete/sven_meyer/","text":"","title":"Sven Meyer"},{"location":"abgeordnete/sven_rissmann/","text":"","title":"Sven Rissmann"},{"location":"abgeordnete/tamara_ludke/","text":"","title":"Tamara L\u00fcdke"},{"location":"abgeordnete/taylan_kurt/","text":"","title":"Taylan Kurt"},{"location":"abgeordnete/thorsten_weiss/","text":"","title":"Thorsten Wei\u00df"},{"location":"abgeordnete/tino_schopf/","text":"","title":"Tino Schopf"},{"location":"abgeordnete/tobias_bauschke/","text":"","title":"Tobias Bauschke"},{"location":"abgeordnete/tobias_schulze/","text":"","title":"Tobias Schulze"},{"location":"abgeordnete/tom_schreiber/","text":"","title":"Tom Schreiber"},{"location":"abgeordnete/tommy_tabor/","text":"","title":"Tommy Tabor"},{"location":"abgeordnete/torsten_hofer/","text":"","title":"Torsten Hofer"},{"location":"abgeordnete/torsten_schneider/","text":"","title":"Torsten Schneider"},{"location":"abgeordnete/tuba_bozkurt/","text":"","title":"Tuba Bozkurt"},{"location":"abgeordnete/turgut_altug/","text":"","title":"Dr. Turgut Altu\u01e7"},{"location":"abgeordnete/vasili_franco/","text":"","title":"Vasili Franco"},{"location":"abgeordnete/werner_graf/","text":"","title":"Werner Graf"},{"location":"partei/afd/","text":"","title":"Alternative f\u00fcr Deutschland  (AfD)"},{"location":"partei/cdu/","text":"","title":"Christlich Demokratische Union Deutschlands  (CDU)"},{"location":"partei/die_linke/","text":"","title":"Die Linke  (Die Linke)"},{"location":"partei/fdp/","text":"","title":"Freie Demokratische Partei  (FDP)"},{"location":"partei/grune/","text":"","title":"B\u00dcNDNISS 90/DIE GR\u00dcNEN  (Gr\u00fcne)"},{"location":"partei/spd/","text":"","title":"Sozialdemokratische Partei Deutschlands  (SPD)"},{"location":"tag/abendschule/","text":"","title":"Abendschule"},{"location":"tag/abfall/","text":"","title":"Abfall"},{"location":"tag/abfallbeseitigung/","text":"","title":"Abfallbeseitigung"},{"location":"tag/abfallvermeidung/","text":"","title":"Abfallvermeidung"},{"location":"tag/abfallverwertung/","text":"","title":"Abfallverwertung"},{"location":"tag/abfallwirtschaft/","text":"","title":"Abfallwirtschaft"},{"location":"tag/abgabe/","text":"","title":"Abgabe"},{"location":"tag/abgaben/","text":"","title":"Abgaben"},{"location":"tag/abgas/","text":"","title":"Abgas"},{"location":"tag/abgasreinigung/","text":"","title":"Abgasreinigung"},{"location":"tag/abgeordnete/","text":"","title":"Abgeordnete"},{"location":"tag/abgeordnetengesetz/","text":"","title":"Abgeordnetengesetz"},{"location":"tag/abgeordnetenhaus_von_berlin/","text":"","title":"Abgeordnetenhaus von Berlin"},{"location":"tag/abgeordneter/","text":"","title":"Abgeordneter"},{"location":"tag/abitur/","text":"","title":"Abitur"},{"location":"tag/abordnung/","text":"","title":"Abordnung"},{"location":"tag/abriss/","text":"","title":"Abriss"},{"location":"tag/abschiebung/","text":"","title":"Abschiebung"},{"location":"tag/abschiebungshaft/","text":"","title":"Abschiebungshaft"},{"location":"tag/abwasser/","text":"","title":"Abwasser"},{"location":"tag/abwasseraufarbeitung/","text":"","title":"Abwasseraufarbeitung"},{"location":"tag/adoption/","text":"","title":"Adoption"},{"location":"tag/afrika/","text":"","title":"Afrika"},{"location":"tag/aids/","text":"","title":"Aids"},{"location":"tag/akademie/","text":"","title":"Akademie"},{"location":"tag/akkreditierung_%28hochschulwesen%29/","text":"","title":"Akkreditierung (Hochschulwesen)"},{"location":"tag/akten/","text":"","title":"Akten"},{"location":"tag/alkohol/","text":"","title":"Alkohol"},{"location":"tag/alleinerziehender/","text":"","title":"Alleinerziehender"},{"location":"tag/allgemeinbildende_schulen/","text":"","title":"Allgemeinbildende Schulen"},{"location":"tag/allgemeinmedizin/","text":"","title":"Allgemeinmedizin"},{"location":"tag/alte_menschen/","text":"","title":"Alte Menschen"},{"location":"tag/altenpflege/","text":"","title":"Altenpflege"},{"location":"tag/alterer_mensch/","text":"","title":"\u00c4lterer Mensch"},{"location":"tag/alternative_fur_deutschland/","text":"","title":"Alternative f\u00fcr Deutschland"},{"location":"tag/alterssicherung/","text":"","title":"Alterssicherung"},{"location":"tag/amerika/","text":"","title":"Amerika"},{"location":"tag/amt_fur_statistik_berlin-brandenburg/","text":"","title":"Amt f\u00fcr Statistik Berlin-Brandenburg"},{"location":"tag/amtsgericht/","text":"","title":"Amtsgericht"},{"location":"tag/amtshilfe/","text":"","title":"Amtshilfe"},{"location":"tag/analphabetismus/","text":"","title":"Analphabetismus"},{"location":"tag/angestellter/","text":"","title":"Angestellter"},{"location":"tag/anstalt_des_offentlichen_rechts/","text":"","title":"Anstalt des \u00f6ffentlichen Rechts"},{"location":"tag/antisemitismus/","text":"","title":"Antisemitismus"},{"location":"tag/apotheke/","text":"","title":"Apotheke"},{"location":"tag/arbeit_und_beschaftigung/","text":"","title":"Arbeit und Besch\u00e4ftigung"},{"location":"tag/arbeitnehmer/","text":"","title":"Arbeitnehmer"},{"location":"tag/arbeitsbedingungen/","text":"","title":"Arbeitsbedingungen"},{"location":"tag/arbeitsentgelt/","text":"","title":"Arbeitsentgelt"},{"location":"tag/arbeitsforderung/","text":"","title":"Arbeitsf\u00f6rderung"},{"location":"tag/arbeitsgericht/","text":"","title":"Arbeitsgericht"},{"location":"tag/arbeitslosengeld_ii/","text":"","title":"Arbeitslosengeld II"},{"location":"tag/arbeitslosigkeit/","text":"","title":"Arbeitslosigkeit"},{"location":"tag/arbeitsmarkt/","text":"","title":"Arbeitsmarkt"},{"location":"tag/arbeitsplatz/","text":"","title":"Arbeitsplatz"},{"location":"tag/arbeitsrecht/","text":"","title":"Arbeitsrecht"},{"location":"tag/arbeitsschutz/","text":"","title":"Arbeitsschutz"},{"location":"tag/arbeitsvertrag/","text":"","title":"Arbeitsvertrag"},{"location":"tag/arbeitsverwaltung/","text":"","title":"Arbeitsverwaltung"},{"location":"tag/arbeitszeit/","text":"","title":"Arbeitszeit"},{"location":"tag/architekt/","text":"","title":"Architekt"},{"location":"tag/archiv/","text":"","title":"Archiv"},{"location":"tag/armut/","text":"","title":"Armut"},{"location":"tag/artenschutz/","text":"","title":"Artenschutz"},{"location":"tag/arzneimittel/","text":"","title":"Arzneimittel"},{"location":"tag/arzneimittelzulassung/","text":"","title":"Arzneimittelzulassung"},{"location":"tag/arzt/","text":"","title":"Arzt"},{"location":"tag/arztlicher_notdienst/","text":"","title":"\u00c4rztlicher Notdienst"},{"location":"tag/asbest/","text":"","title":"Asbest"},{"location":"tag/asien/","text":"","title":"Asien"},{"location":"tag/asylbewerber/","text":"","title":"Asylbewerber"},{"location":"tag/asylrecht/","text":"","title":"Asylrecht"},{"location":"tag/asylverfahren/","text":"","title":"Asylverfahren"},{"location":"tag/attentat/","text":"","title":"Attentat"},{"location":"tag/aufenthaltsrecht/","text":"","title":"Aufenthaltsrecht"},{"location":"tag/aufsichtsrat/","text":"","title":"Aufsichtsrat"},{"location":"tag/aufzugsanlage/","text":"","title":"Aufzugsanlage"},{"location":"tag/ausbildungsforderung/","text":"","title":"Ausbildungsf\u00f6rderung"},{"location":"tag/ausbildungsordnung/","text":"","title":"Ausbildungsordnung"},{"location":"tag/auskunfterteilung/","text":"","title":"Auskunfterteilung"},{"location":"tag/ausland/","text":"","title":"Ausland"},{"location":"tag/auslander%2C_migranten/","text":"","title":"Ausl\u00e4nder, Migranten"},{"location":"tag/auslander/","text":"","title":"Ausl\u00e4nder"},{"location":"tag/auslanderintegration/","text":"","title":"Ausl\u00e4nderintegration"},{"location":"tag/auslanderpolitik/","text":"","title":"Ausl\u00e4nderpolitik"},{"location":"tag/auslanderrecht/","text":"","title":"Ausl\u00e4nderrecht"},{"location":"tag/auslanderwahlrecht/","text":"","title":"Ausl\u00e4nderwahlrecht"},{"location":"tag/ausschreibung/","text":"","title":"Ausschreibung"},{"location":"tag/aussenpolitik/","text":"","title":"Au\u00dfenpolitik"},{"location":"tag/aussenwirtschaft/","text":"","title":"Au\u00dfenwirtschaft"},{"location":"tag/ausstellung/","text":"","title":"Ausstellung"},{"location":"tag/ausstellungen/","text":"","title":"Ausstellungen"},{"location":"tag/ausweis/","text":"","title":"Ausweis"},{"location":"tag/auszeichnung/","text":"","title":"Auszeichnung"},{"location":"tag/autobahn/","text":"","title":"Autobahn"},{"location":"tag/bachelor/","text":"","title":"Bachelor"},{"location":"tag/bahnhof/","text":"","title":"Bahnhof"},{"location":"tag/bahnstrecke/","text":"","title":"Bahnstrecke"},{"location":"tag/bank/","text":"","title":"Bank"},{"location":"tag/bargeldloser_zahlungsverkehr/","text":"","title":"Bargeldloser Zahlungsverkehr"},{"location":"tag/barrierefreiheit/","text":"","title":"Barrierefreiheit"},{"location":"tag/bauaufsicht/","text":"","title":"Bauaufsicht"},{"location":"tag/baudenkmal/","text":"","title":"Baudenkmal"},{"location":"tag/baufinanzierung/","text":"","title":"Baufinanzierung"},{"location":"tag/baugenehmigung/","text":"","title":"Baugenehmigung"},{"location":"tag/baugesetzbuch/","text":"","title":"Baugesetzbuch"},{"location":"tag/bauland/","text":"","title":"Bauland"},{"location":"tag/baularm/","text":"","title":"Baul\u00e4rm"},{"location":"tag/bauleitplanung/","text":"","title":"Bauleitplanung"},{"location":"tag/baum/","text":"","title":"Baum"},{"location":"tag/bauordnungsrecht/","text":"","title":"Bauordnungsrecht"},{"location":"tag/bauplanung/","text":"","title":"Bauplanung"},{"location":"tag/baurecht/","text":"","title":"Baurecht"},{"location":"tag/bausanierung/","text":"","title":"Bausanierung"},{"location":"tag/baustelle/","text":"","title":"Baustelle"},{"location":"tag/baustoff/","text":"","title":"Baustoff"},{"location":"tag/bauunternehmen/","text":"","title":"Bauunternehmen"},{"location":"tag/bauwesen/","text":"","title":"Bauwesen"},{"location":"tag/bauwirtschaft/","text":"","title":"Bauwirtschaft"},{"location":"tag/beamtenrecht/","text":"","title":"Beamtenrecht"},{"location":"tag/beamtenversorgung/","text":"","title":"Beamtenversorgung"},{"location":"tag/beamter/","text":"","title":"Beamter"},{"location":"tag/bebauungsplan/","text":"","title":"Bebauungsplan"},{"location":"tag/beforderungserschleichung/","text":"","title":"Bef\u00f6rderungserschleichung"},{"location":"tag/befristetes_arbeitsverhaltnis/","text":"","title":"Befristetes Arbeitsverh\u00e4ltnis"},{"location":"tag/begabtenforderung/","text":"","title":"Begabtenf\u00f6rderung"},{"location":"tag/begnadigung/","text":"","title":"Begnadigung"},{"location":"tag/behordenaufbau/","text":"","title":"Beh\u00f6rdenaufbau"},{"location":"tag/beihilfe/","text":"","title":"Beihilfe"},{"location":"tag/beirat/","text":"","title":"Beirat"},{"location":"tag/beleuchtung/","text":"","title":"Beleuchtung"},{"location":"tag/beratung/","text":"","title":"Beratung"},{"location":"tag/bergbau/","text":"","title":"Bergbau"},{"location":"tag/berlin-brandenburg/","text":"","title":"Berlin-Brandenburg"},{"location":"tag/berlin-brandenburg_%28gemeinsame_landesplanung%29/","text":"","title":"Berlin-Brandenburg (Gemeinsame Landesplanung)"},{"location":"tag/berliner_bader-betriebe_%28bbb%29/","text":"","title":"Berliner B\u00e4der-Betriebe (BBB)"},{"location":"tag/berliner_beauftragter_fur_datenschutz_und_informationsfreiheit/","text":"","title":"Berliner Beauftragter f\u00fcr Datenschutz und Informationsfreiheit"},{"location":"tag/berliner_hafen-_und_lagerhausgesellschaft_mbh/","text":"","title":"Berliner Hafen- und Lagerhausgesellschaft mbH"},{"location":"tag/berliner_hochschule_fur_technik/","text":"","title":"Berliner Hochschule f\u00fcr Technik"},{"location":"tag/berliner_kraft-_und_licht-aktiengesellschaft/","text":"","title":"Berliner Kraft- und Licht-Aktiengesellschaft"},{"location":"tag/berliner_landeszentrale_fur_politische_bildung_%28lz%29/","text":"","title":"Berliner Landeszentrale f\u00fcr politische Bildung (LZ)"},{"location":"tag/berliner_stadtguter/","text":"","title":"Berliner Stadtg\u00fcter"},{"location":"tag/berliner_stadtreinigungsbetriebe/","text":"","title":"Berliner Stadtreinigungsbetriebe"},{"location":"tag/berliner_verkehrsbetriebe/","text":"","title":"Berliner Verkehrsbetriebe"},{"location":"tag/berliner_wasserbetriebe/","text":"","title":"Berliner Wasserbetriebe"},{"location":"tag/berlinwerbung/","text":"","title":"Berlinwerbung"},{"location":"tag/berufliche_qualifikation/","text":"","title":"Berufliche Qualifikation"},{"location":"tag/berufliche_weiterbildung/","text":"","title":"Berufliche Weiterbildung"},{"location":"tag/berufsausbildung/","text":"","title":"Berufsausbildung"},{"location":"tag/berufsberatung/","text":"","title":"Berufsberatung"},{"location":"tag/berufsbildende_schule/","text":"","title":"Berufsbildende Schule"},{"location":"tag/berufsbildende_schulen/","text":"","title":"Berufsbildende Schulen"},{"location":"tag/berufsverband/","text":"","title":"Berufsverband"},{"location":"tag/beschaftigungspolitik/","text":"","title":"Besch\u00e4ftigungspolitik"},{"location":"tag/besoldung/","text":"","title":"Besoldung"},{"location":"tag/bestattung/","text":"","title":"Bestattung"},{"location":"tag/betriebliche_gesundheitsforderung/","text":"","title":"Betriebliche Gesundheitsf\u00f6rderung"},{"location":"tag/betriebliches_rechnungswesen/","text":"","title":"Betriebliches Rechnungswesen"},{"location":"tag/betriebskosten_im_wohnungswesen/","text":"","title":"Betriebskosten im Wohnungswesen"},{"location":"tag/betteln/","text":"","title":"Betteln"},{"location":"tag/bevolkerung/","text":"","title":"Bev\u00f6lkerung"},{"location":"tag/bevolkerungsentwicklung/","text":"","title":"Bev\u00f6lkerungsentwicklung"},{"location":"tag/bevolkerungsstatistik/","text":"","title":"Bev\u00f6lkerungsstatistik"},{"location":"tag/bevolkerungsstruktur/","text":"","title":"Bev\u00f6lkerungsstruktur"},{"location":"tag/bezirk_%28gebietskorperschaft%29/","text":"","title":"Bezirk (Gebietsk\u00f6rperschaft)"},{"location":"tag/bezirksverordnetenversammlung/","text":"","title":"Bezirksverordnetenversammlung"},{"location":"tag/bezirksverwaltung/","text":"","title":"Bezirksverwaltung"},{"location":"tag/bezirksverwaltungsgesetz/","text":"","title":"Bezirksverwaltungsgesetz"},{"location":"tag/bibliothek/","text":"","title":"Bibliothek"},{"location":"tag/big_data/","text":"","title":"Big Data"},{"location":"tag/bildende_kunst/","text":"","title":"Bildende Kunst"},{"location":"tag/bildung/","text":"","title":"Bildung"},{"location":"tag/bildungsabschluss/","text":"","title":"Bildungsabschluss"},{"location":"tag/bildungsfinanzierung/","text":"","title":"Bildungsfinanzierung"},{"location":"tag/bildungspolitik/","text":"","title":"Bildungspolitik"},{"location":"tag/bildungsstatistik/","text":"","title":"Bildungsstatistik"},{"location":"tag/binnengewasser/","text":"","title":"Binnengew\u00e4sser"},{"location":"tag/bisexualitat/","text":"","title":"Bisexualit\u00e4t"},{"location":"tag/boden/","text":"","title":"Boden"},{"location":"tag/bodenbelastung/","text":"","title":"Bodenbelastung"},{"location":"tag/bodenschatze/","text":"","title":"Bodensch\u00e4tze"},{"location":"tag/bodenschutz/","text":"","title":"Bodenschutz"},{"location":"tag/bonus-programm_%28schulen%29/","text":"","title":"Bonus-Programm (Schulen)"},{"location":"tag/brandenburg/","text":"","title":"Brandenburg"},{"location":"tag/brandschutz/","text":"","title":"Brandschutz"},{"location":"tag/brandstiftung/","text":"","title":"Brandstiftung"},{"location":"tag/brucke/","text":"","title":"Br\u00fccke"},{"location":"tag/brunnen/","text":"","title":"Brunnen"},{"location":"tag/bundesinstitution/","text":"","title":"Bundesinstitution"},{"location":"tag/bundeskanzler/","text":"","title":"Bundeskanzler"},{"location":"tag/bundespolizei/","text":"","title":"Bundespolizei"},{"location":"tag/bundesprasident/","text":"","title":"Bundespr\u00e4sident"},{"location":"tag/bundesrat/","text":"","title":"Bundesrat"},{"location":"tag/bundesrecht/","text":"","title":"Bundesrecht"},{"location":"tag/bundesregierung/","text":"","title":"Bundesregierung"},{"location":"tag/bundestag/","text":"","title":"Bundestag"},{"location":"tag/bundeswehr/","text":"","title":"Bundeswehr"},{"location":"tag/burgerberatung/","text":"","title":"B\u00fcrgerberatung"},{"location":"tag/burgerbeteiligung/","text":"","title":"B\u00fcrgerbeteiligung"},{"location":"tag/burgerentscheid/","text":"","title":"B\u00fcrgerentscheid"},{"location":"tag/burgerinitiative/","text":"","title":"B\u00fcrgerinitiative"},{"location":"tag/burgerschaftliches_engagement/","text":"","title":"B\u00fcrgerschaftliches Engagement"},{"location":"tag/bussgeld/","text":"","title":"Bu\u00dfgeld"},{"location":"tag/carsharing/","text":"","title":"Carsharing"},{"location":"tag/charite_-_universitatsmedizin_berlin/","text":"","title":"Charit\u00e9 - Universit\u00e4tsmedizin Berlin"},{"location":"tag/charlottenburg-wilmersdorf/","text":"","title":"Charlottenburg-Wilmersdorf"},{"location":"tag/covid-19/","text":"","title":"COVID-19"},{"location":"tag/dachgeschossausbau/","text":"","title":"Dachgeschossausbau"},{"location":"tag/darstellende_kunst/","text":"","title":"Darstellende Kunst"},{"location":"tag/daseinsvorsorge/","text":"","title":"Daseinsvorsorge"},{"location":"tag/datenaustausch/","text":"","title":"Datenaustausch"},{"location":"tag/datenschutz/","text":"","title":"Datenschutz"},{"location":"tag/datenuberwachung/","text":"","title":"Daten\u00fcberwachung"},{"location":"tag/datenverarbeitung/","text":"","title":"Datenverarbeitung"},{"location":"tag/demokratie/","text":"","title":"Demokratie"},{"location":"tag/demonstration/","text":"","title":"Demonstration"},{"location":"tag/demoskopie/","text":"","title":"Demoskopie"},{"location":"tag/denkmal/","text":"","title":"Denkmal"},{"location":"tag/denkmalpflege/","text":"","title":"Denkmalpflege"},{"location":"tag/denkmalschutz%2C_denkmalpflege/","text":"","title":"Denkmalschutz, Denkmalpflege"},{"location":"tag/denkmalschutz/","text":"","title":"Denkmalschutz"},{"location":"tag/desinformation/","text":"","title":"Desinformation"},{"location":"tag/deutsch/","text":"","title":"Deutsch"},{"location":"tag/deutsche_bahn/","text":"","title":"Deutsche Bahn"},{"location":"tag/deutsche_demokratische_republik/","text":"","title":"Deutsche Demokratische Republik"},{"location":"tag/deutsche_einheit/","text":"","title":"Deutsche Einheit"},{"location":"tag/deutsche_post_ag/","text":"","title":"Deutsche Post AG"},{"location":"tag/deutsche_telekom_ag/","text":"","title":"Deutsche Telekom AG"},{"location":"tag/deutscher_stadtetag/","text":"","title":"Deutscher St\u00e4dtetag"},{"location":"tag/dienstfahrzeug/","text":"","title":"Dienstfahrzeug"},{"location":"tag/dienstgebaude/","text":"","title":"Dienstgeb\u00e4ude"},{"location":"tag/dienstleistung/","text":"","title":"Dienstleistung"},{"location":"tag/dienstleistungen/","text":"","title":"Dienstleistungen"},{"location":"tag/dienstleistungswirtschaft/","text":"","title":"Dienstleistungswirtschaft"},{"location":"tag/dienstreise/","text":"","title":"Dienstreise"},{"location":"tag/dienstunfall/","text":"","title":"Dienstunfall"},{"location":"tag/dienstvergehen/","text":"","title":"Dienstvergehen"},{"location":"tag/dieselmotor/","text":"","title":"Dieselmotor"},{"location":"tag/digitale_kommunikation/","text":"","title":"Digitale Kommunikation"},{"location":"tag/digitalisierung/","text":"","title":"Digitalisierung"},{"location":"tag/diplomatische_vertretung/","text":"","title":"Diplomatische Vertretung"},{"location":"tag/diskriminierung/","text":"","title":"Diskriminierung"},{"location":"tag/disziplinarverfahren/","text":"","title":"Disziplinarverfahren"},{"location":"tag/diversity/","text":"","title":"Diversity"},{"location":"tag/dokumentationseinrichtung/","text":"","title":"Dokumentationseinrichtung"},{"location":"tag/droge/","text":"","title":"Droge"},{"location":"tag/drogenabhangigkeit/","text":"","title":"Drogenabh\u00e4ngigkeit"},{"location":"tag/drogenhandel/","text":"","title":"Drogenhandel"},{"location":"tag/drogenkriminalitat/","text":"","title":"Drogenkriminalit\u00e4t"},{"location":"tag/duale_abfallwirtschaft/","text":"","title":"Duale Abfallwirtschaft"},{"location":"tag/duales_studium/","text":"","title":"Duales Studium"},{"location":"tag/e-government/","text":"","title":"E-Government"},{"location":"tag/e-mail/","text":"","title":"E-Mail"},{"location":"tag/ehe/","text":"","title":"Ehe"},{"location":"tag/eherecht/","text":"","title":"Eherecht"},{"location":"tag/ehrenamtliche_tatigkeit/","text":"","title":"Ehrenamtliche T\u00e4tigkeit"},{"location":"tag/ehrengrabstatte/","text":"","title":"Ehrengrabst\u00e4tte"},{"location":"tag/eich-_und_messwesen/","text":"","title":"Eich- und Messwesen"},{"location":"tag/eigentum/","text":"","title":"Eigentum"},{"location":"tag/einkaufszentrum/","text":"","title":"Einkaufszentrum"},{"location":"tag/einkommen/","text":"","title":"Einkommen"},{"location":"tag/einsatzfahrzeug/","text":"","title":"Einsatzfahrzeug"},{"location":"tag/einschulung/","text":"","title":"Einschulung"},{"location":"tag/einwohnerzahl/","text":"","title":"Einwohnerzahl"},{"location":"tag/eisbahn/","text":"","title":"Eisbahn"},{"location":"tag/elektrizitat/","text":"","title":"Elektrizit\u00e4t"},{"location":"tag/elektrizitatsversorgung/","text":"","title":"Elektrizit\u00e4tsversorgung"},{"location":"tag/elektrofahrzeug/","text":"","title":"Elektrofahrzeug"},{"location":"tag/elektroimpulsgerat/","text":"","title":"Elektroimpulsger\u00e4t"},{"location":"tag/elektronisch_uberwachter_hausarrest/","text":"","title":"Elektronisch \u00fcberwachter Hausarrest"},{"location":"tag/elektronische_aktenfuhrung/","text":"","title":"Elektronische Aktenf\u00fchrung"},{"location":"tag/elektronischer_rechtsverkehr/","text":"","title":"Elektronischer Rechtsverkehr"},{"location":"tag/eltern/","text":"","title":"Eltern"},{"location":"tag/elterngeld/","text":"","title":"Elterngeld"},{"location":"tag/emissionen/","text":"","title":"Emissionen"},{"location":"tag/energie/","text":"","title":"Energie"},{"location":"tag/energieberatung/","text":"","title":"Energieberatung"},{"location":"tag/energieeinsparung/","text":"","title":"Energieeinsparung"},{"location":"tag/energieerzeugung/","text":"","title":"Energieerzeugung"},{"location":"tag/energiepolitik/","text":"","title":"Energiepolitik"},{"location":"tag/energiepreis/","text":"","title":"Energiepreis"},{"location":"tag/energieverbrauch/","text":"","title":"Energieverbrauch"},{"location":"tag/energieversorgung/","text":"","title":"Energieversorgung"},{"location":"tag/energiewirtschaft/","text":"","title":"Energiewirtschaft"},{"location":"tag/enteignung/","text":"","title":"Enteignung"},{"location":"tag/entschadigung/","text":"","title":"Entsch\u00e4digung"},{"location":"tag/entwasserung/","text":"","title":"Entw\u00e4sserung"},{"location":"tag/entweichen_von_gefangenen/","text":"","title":"Entweichen von Gefangenen"},{"location":"tag/entwicklungspolitik/","text":"","title":"Entwicklungspolitik"},{"location":"tag/entwicklungszusammenarbeit/","text":"","title":"Entwicklungszusammenarbeit"},{"location":"tag/epidemie/","text":"","title":"Epidemie"},{"location":"tag/erbbaurecht/","text":"","title":"Erbbaurecht"},{"location":"tag/erklarungen_%C2%A7_66_go/","text":"","title":"Erkl\u00e4rungen \u00a7 66 GO"},{"location":"tag/ermittlungsverfahren/","text":"","title":"Ermittlungsverfahren"},{"location":"tag/ernahrung/","text":"","title":"Ern\u00e4hrung"},{"location":"tag/erneuerbare_energie/","text":"","title":"Erneuerbare Energie"},{"location":"tag/erneuerbare_energien/","text":"","title":"Erneuerbare Energien"},{"location":"tag/erpressung/","text":"","title":"Erpressung"},{"location":"tag/erschliessungsbeitrag_gem._bundesbaugesetz/","text":"","title":"Erschlie\u00dfungsbeitrag gem. Bundesbaugesetz"},{"location":"tag/erste_hilfe/","text":"","title":"Erste Hilfe"},{"location":"tag/erster_mai/","text":"","title":"Erster Mai"},{"location":"tag/erwachsenenbildung/","text":"","title":"Erwachsenenbildung"},{"location":"tag/erzieher/","text":"","title":"Erzieher"},{"location":"tag/erziehung/","text":"","title":"Erziehung"},{"location":"tag/ethikkommission/","text":"","title":"Ethikkommission"},{"location":"tag/europa/","text":"","title":"Europa"},{"location":"tag/europabeauftragter/","text":"","title":"Europabeauftragter"},{"location":"tag/europaische_union/","text":"","title":"Europ\u00e4ische Union"},{"location":"tag/europaischer_fonds_fur_regionale_entwicklung/","text":"","title":"Europ\u00e4ischer Fonds f\u00fcr regionale Entwicklung"},{"location":"tag/europaischer_sozialfonds/","text":"","title":"Europ\u00e4ischer Sozialfonds"},{"location":"tag/europaisches_parlament/","text":"","title":"Europ\u00e4isches Parlament"},{"location":"tag/europapolitik/","text":"","title":"Europapolitik"},{"location":"tag/europaschule/","text":"","title":"Europaschule"},{"location":"tag/extremismus/","text":"","title":"Extremismus"},{"location":"tag/fachkraft/","text":"","title":"Fachkraft"},{"location":"tag/fachmedizin/","text":"","title":"Fachmedizin"},{"location":"tag/fahrdienst_fur_menschen_mit_behinderung/","text":"","title":"Fahrdienst f\u00fcr Menschen mit Behinderung"},{"location":"tag/fahrerlaubnis/","text":"","title":"Fahrerlaubnis"},{"location":"tag/fahrerlaubnisprufung/","text":"","title":"Fahrerlaubnispr\u00fcfung"},{"location":"tag/fahrgast/","text":"","title":"Fahrgast"},{"location":"tag/fahrplan/","text":"","title":"Fahrplan"},{"location":"tag/fahrrad/","text":"","title":"Fahrrad"},{"location":"tag/familie/","text":"","title":"Familie"},{"location":"tag/familienhilfe/","text":"","title":"Familienhilfe"},{"location":"tag/familienpolitik/","text":"","title":"Familienpolitik"},{"location":"tag/familienrecht/","text":"","title":"Familienrecht"},{"location":"tag/feiertag/","text":"","title":"Feiertag"},{"location":"tag/feinstaub/","text":"","title":"Feinstaub"},{"location":"tag/ferienwohnung/","text":"","title":"Ferienwohnung"},{"location":"tag/fernsehen/","text":"","title":"Fernsehen"},{"location":"tag/fernverkehr/","text":"","title":"Fernverkehr"},{"location":"tag/festnahme/","text":"","title":"Festnahme"},{"location":"tag/feuerloschanlage/","text":"","title":"Feuerl\u00f6schanlage"},{"location":"tag/feuerwehr/","text":"","title":"Feuerwehr"},{"location":"tag/film%2C_video/","text":"","title":"Film, Video"},{"location":"tag/film/","text":"","title":"Film"},{"location":"tag/filmforderung/","text":"","title":"Filmf\u00f6rderung"},{"location":"tag/filmtheater/","text":"","title":"Filmtheater"},{"location":"tag/finanzgericht/","text":"","title":"Finanzgericht"},{"location":"tag/finanzierung/","text":"","title":"Finanzierung"},{"location":"tag/finanzmarkt/","text":"","title":"Finanzmarkt"},{"location":"tag/finanzpolitik/","text":"","title":"Finanzpolitik"},{"location":"tag/finanzverwaltung/","text":"","title":"Finanzverwaltung"},{"location":"tag/finanzzuweisung/","text":"","title":"Finanzzuweisung"},{"location":"tag/fischerei/","text":"","title":"Fischerei"},{"location":"tag/flachennutzungsplan/","text":"","title":"Fl\u00e4chennutzungsplan"},{"location":"tag/fluchtling/","text":"","title":"Fl\u00fcchtling"},{"location":"tag/fluchtlingsunterbringung/","text":"","title":"Fl\u00fcchtlingsunterbringung"},{"location":"tag/flugbeschrankung/","text":"","title":"Flugbeschr\u00e4nkung"},{"location":"tag/fluggast/","text":"","title":"Fluggast"},{"location":"tag/flughafen%2C_tegel/","text":"","title":"Flughafen, Tegel"},{"location":"tag/flughafen/","text":"","title":"Flughafen"},{"location":"tag/flughafen_berlin_brandenburg/","text":"","title":"Flughafen Berlin Brandenburg"},{"location":"tag/flughafengesellschaft/","text":"","title":"Flughafengesellschaft"},{"location":"tag/fluglarm/","text":"","title":"Flugl\u00e4rm"},{"location":"tag/flugsicherung/","text":"","title":"Flugsicherung"},{"location":"tag/forderunterricht/","text":"","title":"F\u00f6rderunterricht"},{"location":"tag/forschung/","text":"","title":"Forschung"},{"location":"tag/forschungseinrichtung/","text":"","title":"Forschungseinrichtung"},{"location":"tag/forschungsfinanzierung/","text":"","title":"Forschungsfinanzierung"},{"location":"tag/forsten/","text":"","title":"Forsten"},{"location":"tag/fossile_energien/","text":"","title":"Fossile Energien"},{"location":"tag/fraktion/","text":"","title":"Fraktion"},{"location":"tag/frau/","text":"","title":"Frau"},{"location":"tag/frauen%2C_manner/","text":"","title":"Frauen, M\u00e4nner"},{"location":"tag/frauen/","text":"","title":"Frauen"},{"location":"tag/frauenforderung/","text":"","title":"Frauenf\u00f6rderung"},{"location":"tag/frauenhaus/","text":"","title":"Frauenhaus"},{"location":"tag/frauenpolitik/","text":"","title":"Frauenpolitik"},{"location":"tag/freie_kulturarbeit/","text":"","title":"Freie Kulturarbeit"},{"location":"tag/freie_universitat_berlin/","text":"","title":"Freie Universit\u00e4t Berlin"},{"location":"tag/freier_trager/","text":"","title":"Freier Tr\u00e4ger"},{"location":"tag/freiwilligendienst/","text":"","title":"Freiwilligendienst"},{"location":"tag/freizeit/","text":"","title":"Freizeit"},{"location":"tag/freizeit_und_erholung/","text":"","title":"Freizeit und Erholung"},{"location":"tag/freizeiteinrichtung/","text":"","title":"Freizeiteinrichtung"},{"location":"tag/freizeitsport/","text":"","title":"Freizeitsport"},{"location":"tag/fremdenfeindlichkeit/","text":"","title":"Fremdenfeindlichkeit"},{"location":"tag/frieden/","text":"","title":"Frieden"},{"location":"tag/friedhof/","text":"","title":"Friedhof"},{"location":"tag/friedrichshain-kreuzberg/","text":"","title":"Friedrichshain-Kreuzberg"},{"location":"tag/fruhkindliche_bildung/","text":"","title":"Fr\u00fchkindliche Bildung"},{"location":"tag/fussball/","text":"","title":"Fu\u00dfball"},{"location":"tag/fussganger/","text":"","title":"Fu\u00dfg\u00e4nger"},{"location":"tag/ganztagsschule/","text":"","title":"Ganztagsschule"},{"location":"tag/gartenbau/","text":"","title":"Gartenbau"},{"location":"tag/gas/","text":"","title":"Gas"},{"location":"tag/gasag_berliner_gaswerke_aktiengesellschaft/","text":"","title":"GASAG Berliner Gaswerke Aktiengesellschaft"},{"location":"tag/gaststatte/","text":"","title":"Gastst\u00e4tte"},{"location":"tag/gaststatten-_und_beherbergungsgewerbe/","text":"","title":"Gastst\u00e4tten- und Beherbergungsgewerbe"},{"location":"tag/gebardensprache/","text":"","title":"Geb\u00e4rdensprache"},{"location":"tag/gebaude/","text":"","title":"Geb\u00e4ude"},{"location":"tag/gebaudereinigung/","text":"","title":"Geb\u00e4udereinigung"},{"location":"tag/gebuhr/","text":"","title":"Geb\u00fchr"},{"location":"tag/gebuhren/","text":"","title":"Geb\u00fchren"},{"location":"tag/gebuhrenordnung/","text":"","title":"Geb\u00fchrenordnung"},{"location":"tag/geburt/","text":"","title":"Geburt"},{"location":"tag/gedenken/","text":"","title":"Gedenken"},{"location":"tag/gedenkstatte/","text":"","title":"Gedenkst\u00e4tte"},{"location":"tag/gedenktag/","text":"","title":"Gedenktag"},{"location":"tag/gefahrder/","text":"","title":"Gef\u00e4hrder"},{"location":"tag/gehorloser/","text":"","title":"Geh\u00f6rloser"},{"location":"tag/gehweg/","text":"","title":"Gehweg"},{"location":"tag/geldpolitik/","text":"","title":"Geldpolitik"},{"location":"tag/gemeindeverkehrsfinanzierungsgesetz/","text":"","title":"Gemeindeverkehrsfinanzierungsgesetz"},{"location":"tag/gemeinnutzigkeit/","text":"","title":"Gemeinn\u00fctzigkeit"},{"location":"tag/gemeinschaft_unabhangiger_staaten/","text":"","title":"Gemeinschaft Unabh\u00e4ngiger Staaten"},{"location":"tag/gemeinschaftsschule/","text":"","title":"Gemeinschaftsschule"},{"location":"tag/gender-mainstreaming/","text":"","title":"Gender-Mainstreaming"},{"location":"tag/genehmigungsbedurftige_anlage/","text":"","title":"Genehmigungsbed\u00fcrftige Anlage"},{"location":"tag/genossenschaft/","text":"","title":"Genossenschaft"},{"location":"tag/geoinformation/","text":"","title":"Geoinformation"},{"location":"tag/gericht/","text":"","title":"Gericht"},{"location":"tag/gerichte_und_staatsanwaltschaften/","text":"","title":"Gerichte und Staatsanwaltschaften"},{"location":"tag/gerichtliche_zustandigkeit/","text":"","title":"Gerichtliche Zust\u00e4ndigkeit"},{"location":"tag/gerichtsentscheidung/","text":"","title":"Gerichtsentscheidung"},{"location":"tag/gerichtsverfahren/","text":"","title":"Gerichtsverfahren"},{"location":"tag/gerichtsvollzieher/","text":"","title":"Gerichtsvollzieher"},{"location":"tag/geringfugige_beschaftigung/","text":"","title":"Geringf\u00fcgige Besch\u00e4ftigung"},{"location":"tag/gesamtschule/","text":"","title":"Gesamtschule"},{"location":"tag/geschaftsordnung_des_abgeordnetenhauses/","text":"","title":"Gesch\u00e4ftsordnung des Abgeordnetenhauses"},{"location":"tag/geschaftsordnung_des_abgeordnetenhauses_%C2%A7_84_%E2%80%93_herbeirufung_eines_mitglieds_des_senats/","text":"","title":"Gesch\u00e4ftsordnung des Abgeordnetenhauses \u00a7 84 \u2013 Herbeirufung eines Mitglieds des Senats"},{"location":"tag/geschlechterdiskriminierung/","text":"","title":"Geschlechterdiskriminierung"},{"location":"tag/geschwindigkeitsbegrenzung/","text":"","title":"Geschwindigkeitsbegrenzung"},{"location":"tag/gesellschaft%2C_bevolkerung/","text":"","title":"Gesellschaft, Bev\u00f6lkerung"},{"location":"tag/gesellschaft/","text":"","title":"Gesellschaft"},{"location":"tag/gesetzgebung/","text":"","title":"Gesetzgebung"},{"location":"tag/gesetzliche_krankenversicherung/","text":"","title":"Gesetzliche Krankenversicherung"},{"location":"tag/gesundheit/","text":"","title":"Gesundheit"},{"location":"tag/gesundheitseinrichtungen/","text":"","title":"Gesundheitseinrichtungen"},{"location":"tag/gesundheitspolitik/","text":"","title":"Gesundheitspolitik"},{"location":"tag/gesundheitsrisiko/","text":"","title":"Gesundheitsrisiko"},{"location":"tag/gesundheitsschutz/","text":"","title":"Gesundheitsschutz"},{"location":"tag/gesundheitsstatistik/","text":"","title":"Gesundheitsstatistik"},{"location":"tag/gesundheitsvorsorge/","text":"","title":"Gesundheitsvorsorge"},{"location":"tag/gesundheitswesen/","text":"","title":"Gesundheitswesen"},{"location":"tag/gewalt/","text":"","title":"Gewalt"},{"location":"tag/gewaltenteilung/","text":"","title":"Gewaltenteilung"},{"location":"tag/gewaltpravention/","text":"","title":"Gewaltpr\u00e4vention"},{"location":"tag/gewasser/","text":"","title":"Gew\u00e4sser"},{"location":"tag/gewasserschutz/","text":"","title":"Gew\u00e4sserschutz"},{"location":"tag/gewerbe/","text":"","title":"Gewerbe"},{"location":"tag/gewerbeaufsicht/","text":"","title":"Gewerbeaufsicht"},{"location":"tag/gewerbegebiet/","text":"","title":"Gewerbegebiet"},{"location":"tag/gewerbeordnung/","text":"","title":"Gewerbeordnung"},{"location":"tag/gewerberecht/","text":"","title":"Gewerberecht"},{"location":"tag/gewerbezulassung/","text":"","title":"Gewerbezulassung"},{"location":"tag/gewerbliche_wirtschaft%2C_industrie/","text":"","title":"Gewerbliche Wirtschaft, Industrie"},{"location":"tag/gewerbliche_wirtschaft/","text":"","title":"Gewerbliche Wirtschaft"},{"location":"tag/gewerkschaft/","text":"","title":"Gewerkschaft"},{"location":"tag/gift/","text":"","title":"Gift"},{"location":"tag/gleichberechtigung_von_mann_und_frau/","text":"","title":"Gleichberechtigung von Mann und Frau"},{"location":"tag/gleichstellungsbeauftragte/","text":"","title":"Gleichstellungsbeauftragte"},{"location":"tag/glucksspiel/","text":"","title":"Gl\u00fccksspiel"},{"location":"tag/graffiti/","text":"","title":"Graffiti"},{"location":"tag/grenze/","text":"","title":"Grenze"},{"location":"tag/grundgesetz/","text":"","title":"Grundgesetz"},{"location":"tag/grundrecht/","text":"","title":"Grundrecht"},{"location":"tag/grundschule/","text":"","title":"Grundschule"},{"location":"tag/grundsicherung_fur_arbeitsuchende/","text":"","title":"Grundsicherung f\u00fcr Arbeitsuchende"},{"location":"tag/grundstuck/","text":"","title":"Grundst\u00fcck"},{"location":"tag/grundstucksverkauf/","text":"","title":"Grundst\u00fccksverkauf"},{"location":"tag/grundwasser/","text":"","title":"Grundwasser"},{"location":"tag/grunflache/","text":"","title":"Gr\u00fcnfl\u00e4che"},{"location":"tag/gutachten/","text":"","title":"Gutachten"},{"location":"tag/guterverkehr/","text":"","title":"G\u00fcterverkehr"},{"location":"tag/gymnasium/","text":"","title":"Gymnasium"},{"location":"tag/gynakologie/","text":"","title":"Gyn\u00e4kologie"},{"location":"tag/haftbefehl/","text":"","title":"Haftbefehl"},{"location":"tag/haltestelle/","text":"","title":"Haltestelle"},{"location":"tag/handel/","text":"","title":"Handel"},{"location":"tag/handwerk/","text":"","title":"Handwerk"},{"location":"tag/hardware/","text":"","title":"Hardware"},{"location":"tag/hasskriminalitat/","text":"","title":"Hasskriminalit\u00e4t"},{"location":"tag/hauptstadt/","text":"","title":"Hauptstadt"},{"location":"tag/haushaltsgesetz/","text":"","title":"Haushaltsgesetz"},{"location":"tag/haushaltskontrolle/","text":"","title":"Haushaltskontrolle"},{"location":"tag/haushaltsrechnung/","text":"","title":"Haushaltsrechnung"},{"location":"tag/hausliche_gewalt/","text":"","title":"H\u00e4usliche Gewalt"},{"location":"tag/hausliche_pflege/","text":"","title":"H\u00e4usliche Pflege"},{"location":"tag/hebamme/","text":"","title":"Hebamme"},{"location":"tag/heim/","text":"","title":"Heim"},{"location":"tag/heizkosten/","text":"","title":"Heizkosten"},{"location":"tag/heizung/","text":"","title":"Heizung"},{"location":"tag/hochbau/","text":"","title":"Hochbau"},{"location":"tag/hochschulbau/","text":"","title":"Hochschulbau"},{"location":"tag/hochschule/","text":"","title":"Hochschule"},{"location":"tag/hochschule_fur_technik_und_wirtschaft_berlin/","text":"","title":"Hochschule f\u00fcr Technik und Wirtschaft Berlin"},{"location":"tag/hochschule_fur_wirtschaft_und_recht_berlin/","text":"","title":"Hochschule f\u00fcr Wirtschaft und Recht Berlin"},{"location":"tag/hochschulen_fur_angewandte_wissenschaften/","text":"","title":"Hochschulen f\u00fcr angewandte Wissenschaften"},{"location":"tag/hochschullehre/","text":"","title":"Hochschullehre"},{"location":"tag/hochschullehrer/","text":"","title":"Hochschullehrer"},{"location":"tag/hochschulpersonal/","text":"","title":"Hochschulpersonal"},{"location":"tag/hochschulpolitik/","text":"","title":"Hochschulpolitik"},{"location":"tag/hochschulprufung/","text":"","title":"Hochschulpr\u00fcfung"},{"location":"tag/hochschulwesen/","text":"","title":"Hochschulwesen"},{"location":"tag/hochschulzulassung/","text":"","title":"Hochschulzulassung"},{"location":"tag/homosexualitat/","text":"","title":"Homosexualit\u00e4t"},{"location":"tag/honorar/","text":"","title":"Honorar"},{"location":"tag/humanitare_hilfe/","text":"","title":"Humanit\u00e4re Hilfe"},{"location":"tag/humboldt-universitat/","text":"","title":"Humboldt-Universit\u00e4t"},{"location":"tag/humboldt_forum/","text":"","title":"Humboldt Forum"},{"location":"tag/hund/","text":"","title":"Hund"},{"location":"tag/hygiene/","text":"","title":"Hygiene"},{"location":"tag/ideologie/","text":"","title":"Ideologie"},{"location":"tag/ideologien/","text":"","title":"Ideologien"},{"location":"tag/immissionen/","text":"","title":"Immissionen"},{"location":"tag/immissionsschutz/","text":"","title":"Immissionsschutz"},{"location":"tag/immobilien/","text":"","title":"Immobilien"},{"location":"tag/impfung/","text":"","title":"Impfung"},{"location":"tag/industrie/","text":"","title":"Industrie"},{"location":"tag/industrieansiedlung/","text":"","title":"Industrieansiedlung"},{"location":"tag/industriegebiet/","text":"","title":"Industriegebiet"},{"location":"tag/industriepolitik/","text":"","title":"Industriepolitik"},{"location":"tag/industrieunternehmen/","text":"","title":"Industrieunternehmen"},{"location":"tag/infektionskrankheit/","text":"","title":"Infektionskrankheit"},{"location":"tag/inflation/","text":"","title":"Inflation"},{"location":"tag/information/","text":"","title":"Information"},{"location":"tag/informations-_und_kommunikationstechnik/","text":"","title":"Informations- und Kommunikationstechnik"},{"location":"tag/informations-_und_kommunikationstechnologien/","text":"","title":"Informations- und Kommunikationstechnologien"},{"location":"tag/informationsaustausch/","text":"","title":"Informationsaustausch"},{"location":"tag/informationsdienst/","text":"","title":"Informationsdienst"},{"location":"tag/informationsgesellschaft%2C_medien/","text":"","title":"Informationsgesellschaft, Medien"},{"location":"tag/informationsgesellschaft/","text":"","title":"Informationsgesellschaft"},{"location":"tag/informationspolitik/","text":"","title":"Informationspolitik"},{"location":"tag/informationssicherheit/","text":"","title":"Informationssicherheit"},{"location":"tag/informationssystem/","text":"","title":"Informationssystem"},{"location":"tag/infrastruktur/","text":"","title":"Infrastruktur"},{"location":"tag/ingenieur/","text":"","title":"Ingenieur"},{"location":"tag/inklusion/","text":"","title":"Inklusion"},{"location":"tag/innere_sicherheit/","text":"","title":"Innere Sicherheit"},{"location":"tag/instant_messaging/","text":"","title":"Instant Messaging"},{"location":"tag/integrationspolitik/","text":"","title":"Integrationspolitik"},{"location":"tag/integrierte_sekundarschule/","text":"","title":"Integrierte Sekundarschule"},{"location":"tag/internationale_beziehungen/","text":"","title":"Internationale Beziehungen"},{"location":"tag/internationale_organisationen/","text":"","title":"Internationale Organisationen"},{"location":"tag/internet/","text":"","title":"Internet"},{"location":"tag/intersexualitat/","text":"","title":"Intersexualit\u00e4t"},{"location":"tag/investition/","text":"","title":"Investition"},{"location":"tag/investitionsbank_berlin_%28ibb%29/","text":"","title":"Investitionsbank Berlin (IBB)"},{"location":"tag/islam/","text":"","title":"Islam"},{"location":"tag/islamismus/","text":"","title":"Islamismus"},{"location":"tag/it-kriminalitat/","text":"","title":"IT-Kriminalit\u00e4t"},{"location":"tag/itdz_berlin/","text":"","title":"ITDZ Berlin"},{"location":"tag/jagd%2C_fischerei/","text":"","title":"Jagd, Fischerei"},{"location":"tag/jagd/","text":"","title":"Jagd"},{"location":"tag/jobcenter/","text":"","title":"Jobcenter"},{"location":"tag/jubilaum/","text":"","title":"Jubil\u00e4um"},{"location":"tag/juden/","text":"","title":"Juden"},{"location":"tag/jugendamt/","text":"","title":"Jugendamt"},{"location":"tag/jugendarbeit/","text":"","title":"Jugendarbeit"},{"location":"tag/jugendarbeitslosigkeit/","text":"","title":"Jugendarbeitslosigkeit"},{"location":"tag/jugendaustausch/","text":"","title":"Jugendaustausch"},{"location":"tag/jugendbildung/","text":"","title":"Jugendbildung"},{"location":"tag/jugendfreizeitstatte/","text":"","title":"Jugendfreizeitst\u00e4tte"},{"location":"tag/jugendherberge/","text":"","title":"Jugendherberge"},{"location":"tag/jugendliche/","text":"","title":"Jugendliche"},{"location":"tag/jugendlicher/","text":"","title":"Jugendlicher"},{"location":"tag/jugendorganisation/","text":"","title":"Jugendorganisation"},{"location":"tag/jugendschutz/","text":"","title":"Jugendschutz"},{"location":"tag/jugendtheater/","text":"","title":"Jugendtheater"},{"location":"tag/juristenausbildung/","text":"","title":"Juristenausbildung"},{"location":"tag/juristische_berufe/","text":"","title":"Juristische Berufe"},{"location":"tag/justiz/","text":"","title":"Justiz"},{"location":"tag/justizbediensteter/","text":"","title":"Justizbediensteter"},{"location":"tag/justizgebaude/","text":"","title":"Justizgeb\u00e4ude"},{"location":"tag/justizverwaltung/","text":"","title":"Justizverwaltung"},{"location":"tag/justizvollzug/","text":"","title":"Justizvollzug"},{"location":"tag/justizvollzugsanstalt/","text":"","title":"Justizvollzugsanstalt"},{"location":"tag/justizvollzugsbeamter/","text":"","title":"Justizvollzugsbeamter"},{"location":"tag/kammer_%28korperschaft%29/","text":"","title":"Kammer (K\u00f6rperschaft)"},{"location":"tag/kammergericht/","text":"","title":"Kammergericht"},{"location":"tag/kanalisation/","text":"","title":"Kanalisation"},{"location":"tag/kantine/","text":"","title":"Kantine"},{"location":"tag/katastrophe/","text":"","title":"Katastrophe"},{"location":"tag/katastrophen-_und_zivilschutz/","text":"","title":"Katastrophen- und Zivilschutz"},{"location":"tag/katastrophenschutz/","text":"","title":"Katastrophenschutz"},{"location":"tag/kernforschungsanlage/","text":"","title":"Kernforschungsanlage"},{"location":"tag/kfz-abgas/","text":"","title":"Kfz-Abgas"},{"location":"tag/kind/","text":"","title":"Kind"},{"location":"tag/kinder%2C_jugendliche/","text":"","title":"Kinder, Jugendliche"},{"location":"tag/kinder-_und_jugendarmut/","text":"","title":"Kinder- und Jugendarmut"},{"location":"tag/kinder-_und_jugendhilfe/","text":"","title":"Kinder- und Jugendhilfe"},{"location":"tag/kinder-_und_jugendkriminalitat/","text":"","title":"Kinder- und Jugendkriminalit\u00e4t"},{"location":"tag/kinder-_und_jugendliche/","text":"","title":"kinder- und jugendliche"},{"location":"tag/kinder-_und_jugendmedizin/","text":"","title":"Kinder- und Jugendmedizin"},{"location":"tag/kinder/","text":"","title":"Kinder"},{"location":"tag/kinder_und_jugendliche/","text":"","title":"Kinder und Jugendliche"},{"location":"tag/kinderarbeit/","text":"","title":"Kinderarbeit"},{"location":"tag/kinderbetreuung/","text":"","title":"Kinderbetreuung"},{"location":"tag/kindergeld/","text":"","title":"Kindergeld"},{"location":"tag/kinderschutz/","text":"","title":"Kinderschutz"},{"location":"tag/kindertagespflege/","text":"","title":"Kindertagespflege"},{"location":"tag/kindertagesstatte/","text":"","title":"Kindertagesst\u00e4tte"},{"location":"tag/kindesmisshandlung/","text":"","title":"Kindesmisshandlung"},{"location":"tag/kirche/","text":"","title":"Kirche"},{"location":"tag/kirchenaustritt/","text":"","title":"Kirchenaustritt"},{"location":"tag/klaranlage/","text":"","title":"Kl\u00e4ranlage"},{"location":"tag/kleingarten/","text":"","title":"Kleingarten"},{"location":"tag/klima/","text":"","title":"Klima"},{"location":"tag/klimaschutz/","text":"","title":"Klimaschutz"},{"location":"tag/klimawandel/","text":"","title":"Klimawandel"},{"location":"tag/kohlendioxid/","text":"","title":"Kohlendioxid"},{"location":"tag/kommunale_angelegenheiten/","text":"","title":"Kommunale Angelegenheiten"},{"location":"tag/kommunale_versorgungswirtschaft/","text":"","title":"Kommunale Versorgungswirtschaft"},{"location":"tag/kongresszentrum/","text":"","title":"Kongresszentrum"},{"location":"tag/konjunkturpolitik/","text":"","title":"Konjunkturpolitik"},{"location":"tag/korruption/","text":"","title":"Korruption"},{"location":"tag/kosten/","text":"","title":"Kosten"},{"location":"tag/kraftfahrzeug/","text":"","title":"Kraftfahrzeug"},{"location":"tag/kraftstoff/","text":"","title":"Kraftstoff"},{"location":"tag/kraftwerk/","text":"","title":"Kraftwerk"},{"location":"tag/krankenhaus/","text":"","title":"Krankenhaus"},{"location":"tag/krankenhausbedarfsplan/","text":"","title":"Krankenhausbedarfsplan"},{"location":"tag/krankenhausbehandlung/","text":"","title":"Krankenhausbehandlung"},{"location":"tag/krankenhausfinanzierung/","text":"","title":"Krankenhausfinanzierung"},{"location":"tag/krankenhauspersonal/","text":"","title":"Krankenhauspersonal"},{"location":"tag/krankenkasse/","text":"","title":"Krankenkasse"},{"location":"tag/krankenpflege/","text":"","title":"Krankenpflege"},{"location":"tag/krankenpfleger/","text":"","title":"Krankenpfleger"},{"location":"tag/krankentransport/","text":"","title":"Krankentransport"},{"location":"tag/krankheit/","text":"","title":"Krankheit"},{"location":"tag/krebs_%28krankheit%29/","text":"","title":"Krebs (Krankheit)"},{"location":"tag/kredit/","text":"","title":"Kredit"},{"location":"tag/kreditaufnahme/","text":"","title":"Kreditaufnahme"},{"location":"tag/krieg/","text":"","title":"Krieg"},{"location":"tag/kriegsopferversorgung/","text":"","title":"Kriegsopferversorgung"},{"location":"tag/kriminalitat/","text":"","title":"Kriminalit\u00e4t"},{"location":"tag/kriminalpolizei/","text":"","title":"Kriminalpolizei"},{"location":"tag/kriminalstatistik/","text":"","title":"Kriminalstatistik"},{"location":"tag/kultur/","text":"","title":"Kultur"},{"location":"tag/kultureinrichtung/","text":"","title":"Kultureinrichtung"},{"location":"tag/kulturforderung/","text":"","title":"Kulturf\u00f6rderung"},{"location":"tag/kulturgutschutz/","text":"","title":"Kulturgutschutz"},{"location":"tag/kulturpolitik/","text":"","title":"Kulturpolitik"},{"location":"tag/kulturveranstaltung/","text":"","title":"Kulturveranstaltung"},{"location":"tag/kundigung/","text":"","title":"K\u00fcndigung"},{"location":"tag/kunst%2C_kultur/","text":"","title":"Kunst, Kultur"},{"location":"tag/kunst-_und_musikhochschulen/","text":"","title":"Kunst- und Musikhochschulen"},{"location":"tag/kunst/","text":"","title":"Kunst"},{"location":"tag/kunstausstellung/","text":"","title":"Kunstausstellung"},{"location":"tag/kunstforderung/","text":"","title":"Kunstf\u00f6rderung"},{"location":"tag/kunstliche_intelligenz/","text":"","title":"K\u00fcnstliche Intelligenz"},{"location":"tag/kunststoffprodukt/","text":"","title":"Kunststoffprodukt"},{"location":"tag/kurzarbeit/","text":"","title":"Kurzarbeit"},{"location":"tag/ladeinfrastruktur/","text":"","title":"Ladeinfrastruktur"},{"location":"tag/ladenschluss/","text":"","title":"Ladenschluss"},{"location":"tag/lander_der_bundesrepublik_deutschland/","text":"","title":"L\u00e4nder der Bundesrepublik Deutschland"},{"location":"tag/landesamt_fur_einwanderung/","text":"","title":"Landesamt f\u00fcr Einwanderung"},{"location":"tag/landesamt_fur_fluchtlingsangelegenheiten/","text":"","title":"Landesamt f\u00fcr Fl\u00fcchtlingsangelegenheiten"},{"location":"tag/landesamt_fur_gesundheit_und_soziales/","text":"","title":"Landesamt f\u00fcr Gesundheit und Soziales"},{"location":"tag/landesbank_berlin_holding_ag/","text":"","title":"Landesbank Berlin Holding AG"},{"location":"tag/landesbeauftragter/","text":"","title":"Landesbeauftragter"},{"location":"tag/landesbeteiligung/","text":"","title":"Landesbeteiligung"},{"location":"tag/landesbetrieb/","text":"","title":"Landesbetrieb"},{"location":"tag/landesentwicklungsprogramm/","text":"","title":"Landesentwicklungsprogramm"},{"location":"tag/landeshaushaltsordnung/","text":"","title":"Landeshaushaltsordnung"},{"location":"tag/landesimmobilien/","text":"","title":"Landesimmobilien"},{"location":"tag/landesinstitut_fur_schule_und_medien_berlin-brandenburg_%28lisum%29/","text":"","title":"Landesinstitut f\u00fcr Schule und Medien Berlin-Brandenburg (LISUM)"},{"location":"tag/landesparlament/","text":"","title":"Landesparlament"},{"location":"tag/landesregierung/","text":"","title":"Landesregierung"},{"location":"tag/landesverwaltung/","text":"","title":"Landesverwaltung"},{"location":"tag/landgericht/","text":"","title":"Landgericht"},{"location":"tag/landschaftsschutz/","text":"","title":"Landschaftsschutz"},{"location":"tag/landwirtschaft/","text":"","title":"Landwirtschaft"},{"location":"tag/landwirtschaftliche_betriebe/","text":"","title":"Landwirtschaftliche Betriebe"},{"location":"tag/larmmessung/","text":"","title":"L\u00e4rmmessung"},{"location":"tag/larmschutz/","text":"","title":"L\u00e4rmschutz"},{"location":"tag/lastkraftwagen/","text":"","title":"Lastkraftwagen"},{"location":"tag/laufbahnrecht/","text":"","title":"Laufbahnrecht"},{"location":"tag/lebensgemeinschaften/","text":"","title":"Lebensgemeinschaften"},{"location":"tag/lebensmittelsicherheit/","text":"","title":"Lebensmittelsicherheit"},{"location":"tag/lehr-_und_lernmittel/","text":"","title":"Lehr- und Lernmittel"},{"location":"tag/lehramtsanwarter/","text":"","title":"Lehramtsanw\u00e4rter"},{"location":"tag/lehrer/","text":"","title":"Lehrer"},{"location":"tag/lehrerbildung/","text":"","title":"Lehrerbildung"},{"location":"tag/lehrmethode/","text":"","title":"Lehrmethode"},{"location":"tag/lehrplan/","text":"","title":"Lehrplan"},{"location":"tag/leiharbeit/","text":"","title":"Leiharbeit"},{"location":"tag/leistungssport/","text":"","title":"Leistungssport"},{"location":"tag/lernmittelfreiheit/","text":"","title":"Lernmittelfreiheit"},{"location":"tag/lichtenberg/","text":"","title":"Lichtenberg"},{"location":"tag/liegenschaftsverwaltung/","text":"","title":"Liegenschaftsverwaltung"},{"location":"tag/linksextremismus/","text":"","title":"Linksextremismus"},{"location":"tag/lohn-_und_gehaltstarif/","text":"","title":"Lohn- und Gehaltstarif"},{"location":"tag/lohnzuschlag/","text":"","title":"Lohnzuschlag"},{"location":"tag/lotterie/","text":"","title":"Lotterie"},{"location":"tag/lsbttiq/","text":"","title":"LSBTTIQ"},{"location":"tag/luftreinhaltung/","text":"","title":"Luftreinhaltung"},{"location":"tag/luftverkehr/","text":"","title":"Luftverkehr"},{"location":"tag/luftverkehrsunternehmen/","text":"","title":"Luftverkehrsunternehmen"},{"location":"tag/luftverunreinigung/","text":"","title":"Luftverunreinigung"},{"location":"tag/mann/","text":"","title":"Mann"},{"location":"tag/manner/","text":"","title":"M\u00e4nner"},{"location":"tag/marktforschung/","text":"","title":"Marktforschung"},{"location":"tag/markthandel/","text":"","title":"Markthandel"},{"location":"tag/marzahn-hellersdorf/","text":"","title":"Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"tag/massregelvollzug/","text":"","title":"Ma\u00dfregelvollzug"},{"location":"tag/master_%28hochschule%29/","text":"","title":"Master (Hochschule)"},{"location":"tag/medien/","text":"","title":"Medien"},{"location":"tag/medienanstalt_berlin-brandenburg/","text":"","title":"Medienanstalt Berlin-Brandenburg"},{"location":"tag/medienpadagogik/","text":"","title":"Medienp\u00e4dagogik"},{"location":"tag/medizinische_ausbildung/","text":"","title":"Medizinische Ausbildung"},{"location":"tag/medizinische_berufe/","text":"","title":"Medizinische Berufe"},{"location":"tag/medizinische_forschung/","text":"","title":"Medizinische Forschung"},{"location":"tag/medizinische_versorgung/","text":"","title":"Medizinische Versorgung"},{"location":"tag/medizinisches_hilfspersonal/","text":"","title":"Medizinisches Hilfspersonal"},{"location":"tag/medizintechnik/","text":"","title":"Medizintechnik"},{"location":"tag/mehrarbeit/","text":"","title":"Mehrarbeit"},{"location":"tag/meldewesen/","text":"","title":"Meldewesen"},{"location":"tag/mensch_mit_behinderung/","text":"","title":"Mensch mit Behinderung"},{"location":"tag/mensch_mit_migrationshintergrund/","text":"","title":"Mensch mit Migrationshintergrund"},{"location":"tag/menschen_mit_behinderungen/","text":"","title":"Menschen mit Behinderungen"},{"location":"tag/menschenhandel/","text":"","title":"Menschenhandel"},{"location":"tag/menschenrechte/","text":"","title":"Menschenrechte"},{"location":"tag/messe/","text":"","title":"Messe"},{"location":"tag/messe_berlin_gmbh/","text":"","title":"Messe Berlin GmbH"},{"location":"tag/messen%2C_ausstellungen/","text":"","title":"Messen, Ausstellungen"},{"location":"tag/messen/","text":"","title":"Messen"},{"location":"tag/miete/","text":"","title":"Miete"},{"location":"tag/mietendeckel/","text":"","title":"Mietendeckel"},{"location":"tag/mieter/","text":"","title":"Mieter"},{"location":"tag/mieterschutz/","text":"","title":"Mieterschutz"},{"location":"tag/mietervertretung/","text":"","title":"Mietervertretung"},{"location":"tag/mietpreisbremse/","text":"","title":"Mietpreisbremse"},{"location":"tag/mietrecht/","text":"","title":"Mietrecht"},{"location":"tag/mietwohnung/","text":"","title":"Mietwohnung"},{"location":"tag/migranten/","text":"","title":"Migranten"},{"location":"tag/migration/","text":"","title":"Migration"},{"location":"tag/militarwesen/","text":"","title":"Milit\u00e4rwesen"},{"location":"tag/minderheit/","text":"","title":"Minderheit"},{"location":"tag/mindestlohn/","text":"","title":"Mindestlohn"},{"location":"tag/ministerkonferenz/","text":"","title":"Ministerkonferenz"},{"location":"tag/ministerprasidentenkonferenz/","text":"","title":"Ministerpr\u00e4sidentenkonferenz"},{"location":"tag/mint-facher/","text":"","title":"MINT-F\u00e4cher"},{"location":"tag/misshandlung/","text":"","title":"Misshandlung"},{"location":"tag/mitbestimmung/","text":"","title":"Mitbestimmung"},{"location":"tag/mitte/","text":"","title":"Mitte"},{"location":"tag/mittelstandische_wirtschaft/","text":"","title":"Mittelst\u00e4ndische Wirtschaft"},{"location":"tag/mittelstandisches_unternehmen/","text":"","title":"Mittelst\u00e4ndisches Unternehmen"},{"location":"tag/mittlerer_schulabschluss/","text":"","title":"Mittlerer Schulabschluss"},{"location":"tag/mitwirkung/","text":"","title":"Mitwirkung"},{"location":"tag/mobbing/","text":"","title":"Mobbing"},{"location":"tag/mobilfunk/","text":"","title":"Mobilfunk"},{"location":"tag/mobiltelefon/","text":"","title":"Mobiltelefon"},{"location":"tag/modellprojekt/","text":"","title":"Modellprojekt"},{"location":"tag/moschee/","text":"","title":"Moschee"},{"location":"tag/motorisierter_individualverkehr/","text":"","title":"Motorisierter Individualverkehr"},{"location":"tag/motorrad/","text":"","title":"Motorrad"},{"location":"tag/multikulturelle_gesellschaft/","text":"","title":"Multikulturelle Gesellschaft"},{"location":"tag/munition/","text":"","title":"Munition"},{"location":"tag/museum/","text":"","title":"Museum"},{"location":"tag/musik/","text":"","title":"Musik"},{"location":"tag/musikschule/","text":"","title":"Musikschule"},{"location":"tag/mutter/","text":"","title":"Mutter"},{"location":"tag/mutterschutz/","text":"","title":"Mutterschutz"},{"location":"tag/muttersprachlicher_unterricht/","text":"","title":"Muttersprachlicher Unterricht"},{"location":"tag/nachhaltige_entwicklung/","text":"","title":"Nachhaltige Entwicklung"},{"location":"tag/nachhilfeunterricht/","text":"","title":"Nachhilfeunterricht"},{"location":"tag/nachrichtendienst/","text":"","title":"Nachrichtendienst"},{"location":"tag/nachtflug/","text":"","title":"Nachtflug"},{"location":"tag/nachtragshaushaltsgesetz/","text":"","title":"Nachtragshaushaltsgesetz"},{"location":"tag/nahrungsmittel/","text":"","title":"Nahrungsmittel"},{"location":"tag/namensrecht/","text":"","title":"Namensrecht"},{"location":"tag/nation/","text":"","title":"Nation"},{"location":"tag/nationalsozialismus/","text":"","title":"Nationalsozialismus"},{"location":"tag/nationalsozialistischer_untergrund/","text":"","title":"Nationalsozialistischer Untergrund"},{"location":"tag/nato/","text":"","title":"NATO"},{"location":"tag/natur/","text":"","title":"Natur"},{"location":"tag/naturschutz/","text":"","title":"Naturschutz"},{"location":"tag/naturschutzgebiet/","text":"","title":"Naturschutzgebiet"},{"location":"tag/nebentatigkeit_von_bediensteten/","text":"","title":"Nebent\u00e4tigkeit von Bediensteten"},{"location":"tag/neubau/","text":"","title":"Neubau"},{"location":"tag/neukolln/","text":"","title":"Neuk\u00f6lln"},{"location":"tag/niederschlagswasser/","text":"","title":"Niederschlagswasser"},{"location":"tag/notar/","text":"","title":"Notar"},{"location":"tag/notruf/","text":"","title":"Notruf"},{"location":"tag/notunterkunft/","text":"","title":"Notunterkunft"},{"location":"tag/oberschule/","text":"","title":"Oberschule"},{"location":"tag/oberverwaltungsgericht/","text":"","title":"Oberverwaltungsgericht"},{"location":"tag/objektschutz/","text":"","title":"Objektschutz"},{"location":"tag/offentliche_finanzplanung/","text":"","title":"\u00d6ffentliche Finanzplanung"},{"location":"tag/offentliche_mittel/","text":"","title":"\u00d6ffentliche Mittel"},{"location":"tag/offentliche_schulden/","text":"","title":"\u00d6ffentliche Schulden"},{"location":"tag/offentliche_sicherheit_und_ordnung/","text":"","title":"\u00d6ffentliche Sicherheit und Ordnung"},{"location":"tag/offentliche_vergabe/","text":"","title":"\u00d6ffentliche Vergabe"},{"location":"tag/offentliche_verwaltung/","text":"","title":"\u00d6ffentliche Verwaltung"},{"location":"tag/offentlicher_auftrag/","text":"","title":"\u00d6ffentlicher Auftrag"},{"location":"tag/offentlicher_dienst/","text":"","title":"\u00d6ffentlicher Dienst"},{"location":"tag/offentlicher_gesundheitsdienst/","text":"","title":"\u00d6ffentlicher Gesundheitsdienst"},{"location":"tag/offentlicher_haushalt/","text":"","title":"\u00d6ffentlicher Haushalt"},{"location":"tag/offentlicher_personennahverkehr/","text":"","title":"\u00d6ffentlicher Personennahverkehr"},{"location":"tag/offentlicher_personenverkehr/","text":"","title":"\u00d6ffentlicher Personenverkehr"},{"location":"tag/offentlicher_platz/","text":"","title":"\u00d6ffentlicher Platz"},{"location":"tag/offentliches_rechnungswesen/","text":"","title":"\u00d6ffentliches Rechnungswesen"},{"location":"tag/offentliches_recht/","text":"","title":"\u00d6ffentliches Recht"},{"location":"tag/offentliches_vermogen/","text":"","title":"\u00d6ffentliches Verm\u00f6gen"},{"location":"tag/offentlichkeitsarbeit/","text":"","title":"\u00d6ffentlichkeitsarbeit"},{"location":"tag/okologisches_bauen/","text":"","title":"\u00d6kologisches Bauen"},{"location":"tag/okosystem/","text":"","title":"\u00d6kosystem"},{"location":"tag/olympiastadion/","text":"","title":"Olympiastadion"},{"location":"tag/olympische_spiele/","text":"","title":"Olympische Spiele"},{"location":"tag/omibus/","text":"","title":"Omibus"},{"location":"tag/omnibus/","text":"","title":"Omnibus"},{"location":"tag/onlinezugangsgesetz/","text":"","title":"Onlinezugangsgesetz"},{"location":"tag/open_data/","text":"","title":"Open Data"},{"location":"tag/oper/","text":"","title":"Oper"},{"location":"tag/opferschutz/","text":"","title":"Opferschutz"},{"location":"tag/orchester/","text":"","title":"Orchester"},{"location":"tag/ordnungsbehorde/","text":"","title":"Ordnungsbeh\u00f6rde"},{"location":"tag/ordnungsrecht/","text":"","title":"Ordnungsrecht"},{"location":"tag/ordnungsruf/","text":"","title":"Ordnungsruf"},{"location":"tag/ordnungswidrigkeit/","text":"","title":"Ordnungswidrigkeit"},{"location":"tag/organe_der_eu/","text":"","title":"Organe der EU"},{"location":"tag/organisierte_kriminalitat/","text":"","title":"Organisierte Kriminalit\u00e4t"},{"location":"tag/organspende/","text":"","title":"Organspende"},{"location":"tag/osteuropa/","text":"","title":"Osteuropa"},{"location":"tag/pacht/","text":"","title":"Pacht"},{"location":"tag/padagoge/","text":"","title":"P\u00e4dagoge"},{"location":"tag/pankow/","text":"","title":"Pankow"},{"location":"tag/park-and-ride-system/","text":"","title":"Park-and-ride-System"},{"location":"tag/parken/","text":"","title":"Parken"},{"location":"tag/parkflache/","text":"","title":"Parkfl\u00e4che"},{"location":"tag/parkraumbewirtschaftung/","text":"","title":"Parkraumbewirtschaftung"},{"location":"tag/parlament/","text":"","title":"Parlament"},{"location":"tag/parlamentarische_kontrolle/","text":"","title":"Parlamentarische Kontrolle"},{"location":"tag/parlamentsausschuss/","text":"","title":"Parlamentsausschuss"},{"location":"tag/partei/","text":"","title":"Partei"},{"location":"tag/patient/","text":"","title":"Patient"},{"location":"tag/personalkosten/","text":"","title":"Personalkosten"},{"location":"tag/personalplanung/","text":"","title":"Personalplanung"},{"location":"tag/personalwesen/","text":"","title":"Personalwesen"},{"location":"tag/personenbeforderung/","text":"","title":"Personenbef\u00f6rderung"},{"location":"tag/personenbeforderungsgesetz/","text":"","title":"Personenbef\u00f6rderungsgesetz"},{"location":"tag/personenbezogene_daten/","text":"","title":"Personenbezogene Daten"},{"location":"tag/personenstand/","text":"","title":"Personenstand"},{"location":"tag/pflanzenschutz/","text":"","title":"Pflanzenschutz"},{"location":"tag/pflege/","text":"","title":"Pflege"},{"location":"tag/pflegeberuf/","text":"","title":"Pflegeberuf"},{"location":"tag/pflegeeinrichtung/","text":"","title":"Pflegeeinrichtung"},{"location":"tag/pflegegeld/","text":"","title":"Pflegegeld"},{"location":"tag/pflegekind/","text":"","title":"Pflegekind"},{"location":"tag/pflegekosten/","text":"","title":"Pflegekosten"},{"location":"tag/pflegestutzpunkt/","text":"","title":"Pflegest\u00fctzpunkt"},{"location":"tag/pflegeversicherung/","text":"","title":"Pflegeversicherung"},{"location":"tag/planfeststellung/","text":"","title":"Planfeststellung"},{"location":"tag/politik/","text":"","title":"Politik"},{"location":"tag/politische_bildung/","text":"","title":"Politische Bildung"},{"location":"tag/politische_krafte/","text":"","title":"Politische Kr\u00e4fte"},{"location":"tag/politische_straftat/","text":"","title":"Politische Straftat"},{"location":"tag/polizei/","text":"","title":"Polizei"},{"location":"tag/polizeiausbildung/","text":"","title":"Polizeiausbildung"},{"location":"tag/polizeiausrustung/","text":"","title":"Polizeiausr\u00fcstung"},{"location":"tag/polizeibeamter/","text":"","title":"Polizeibeamter"},{"location":"tag/polizeibehorde/","text":"","title":"Polizeibeh\u00f6rde"},{"location":"tag/polizeieinsatz/","text":"","title":"Polizeieinsatz"},{"location":"tag/polizeigebaude/","text":"","title":"Polizeigeb\u00e4ude"},{"location":"tag/polizeikontrolle/","text":"","title":"Polizeikontrolle"},{"location":"tag/polizeiprasident/","text":"","title":"Polizeipr\u00e4sident"},{"location":"tag/post/","text":"","title":"Post"},{"location":"tag/praktikum/","text":"","title":"Praktikum"},{"location":"tag/prasident_des_abgeordnetenhauses_von__berlin/","text":"","title":"Pr\u00e4sident des Abgeordnetenhauses von  Berlin"},{"location":"tag/praxis_%28berufsraume%29/","text":"","title":"Praxis (Berufsr\u00e4ume)"},{"location":"tag/preis-_und_kartellrecht/","text":"","title":"Preis- und Kartellrecht"},{"location":"tag/preis/","text":"","title":"Preis"},{"location":"tag/presse/","text":"","title":"Presse"},{"location":"tag/printmedien/","text":"","title":"Printmedien"},{"location":"tag/privathaushalt/","text":"","title":"Privathaushalt"},{"location":"tag/privatisierung/","text":"","title":"Privatisierung"},{"location":"tag/privatschule/","text":"","title":"Privatschule"},{"location":"tag/privatschulen/","text":"","title":"Privatschulen"},{"location":"tag/programme_der_eu/","text":"","title":"Programme der EU"},{"location":"tag/promotion/","text":"","title":"Promotion"},{"location":"tag/prostitution/","text":"","title":"Prostitution"},{"location":"tag/prufung/","text":"","title":"Pr\u00fcfung"},{"location":"tag/prufungsordnung/","text":"","title":"Pr\u00fcfungsordnung"},{"location":"tag/psychiatrie/","text":"","title":"Psychiatrie"},{"location":"tag/psychische_storung/","text":"","title":"Psychische St\u00f6rung"},{"location":"tag/psychosoziale_beratung/","text":"","title":"Psychosoziale Beratung"},{"location":"tag/psychotherapeut/","text":"","title":"Psychotherapeut"},{"location":"tag/publikation/","text":"","title":"Publikation"},{"location":"tag/qualifikationsnachweis/","text":"","title":"Qualifikationsnachweis"},{"location":"tag/qualitatssicherung/","text":"","title":"Qualit\u00e4tssicherung"},{"location":"tag/quarantane/","text":"","title":"Quarant\u00e4ne"},{"location":"tag/quereinsteiger/","text":"","title":"Quereinsteiger"},{"location":"tag/radverkehr/","text":"","title":"Radverkehr"},{"location":"tag/radweg/","text":"","title":"Radweg"},{"location":"tag/rassismus/","text":"","title":"Rassismus"},{"location":"tag/raumordnung/","text":"","title":"Raumordnung"},{"location":"tag/raumungsverfahren_%28stadtsanierung%29/","text":"","title":"R\u00e4umungsverfahren (Stadtsanierung)"},{"location":"tag/rauschmittel/","text":"","title":"Rauschmittel"},{"location":"tag/rechnungshof/","text":"","title":"Rechnungshof"},{"location":"tag/rechnungslegung/","text":"","title":"Rechnungslegung"},{"location":"tag/rechnungsprufung/","text":"","title":"Rechnungspr\u00fcfung"},{"location":"tag/recht/","text":"","title":"Recht"},{"location":"tag/rechtliche_betreuung/","text":"","title":"Rechtliche Betreuung"},{"location":"tag/rechtsanwalt/","text":"","title":"Rechtsanwalt"},{"location":"tag/rechtsaufsicht/","text":"","title":"Rechtsaufsicht"},{"location":"tag/rechtsberatung/","text":"","title":"Rechtsberatung"},{"location":"tag/rechtsbereinigung/","text":"","title":"Rechtsbereinigung"},{"location":"tag/rechtschreibung/","text":"","title":"Rechtschreibung"},{"location":"tag/rechtseinheit/","text":"","title":"Rechtseinheit"},{"location":"tag/rechtsextremismus/","text":"","title":"Rechtsextremismus"},{"location":"tag/rechtshilfe/","text":"","title":"Rechtshilfe"},{"location":"tag/rechtsmedizin/","text":"","title":"Rechtsmedizin"},{"location":"tag/rechtspflege/","text":"","title":"Rechtspflege"},{"location":"tag/rechtsschutz/","text":"","title":"Rechtsschutz"},{"location":"tag/rechtsvorschrift/","text":"","title":"Rechtsvorschrift"},{"location":"tag/recycling/","text":"","title":"Recycling"},{"location":"tag/regierender_burgermeister/","text":"","title":"Regierender B\u00fcrgermeister"},{"location":"tag/regierungserklarung/","text":"","title":"Regierungserkl\u00e4rung"},{"location":"tag/regierungsgebaude/","text":"","title":"Regierungsgeb\u00e4ude"},{"location":"tag/regionalverkehr/","text":"","title":"Regionalverkehr"},{"location":"tag/register/","text":"","title":"Register"},{"location":"tag/reichstagsgebaude/","text":"","title":"Reichstagsgeb\u00e4ude"},{"location":"tag/reinickendorf/","text":"","title":"Reinickendorf"},{"location":"tag/reisekosten/","text":"","title":"Reisekosten"},{"location":"tag/religion/","text":"","title":"Religion"},{"location":"tag/religionsgemeinschaft/","text":"","title":"Religionsgemeinschaft"},{"location":"tag/religionsgemeinschaften/","text":"","title":"Religionsgemeinschaften"},{"location":"tag/religioses_symbol/","text":"","title":"Religi\u00f6ses Symbol"},{"location":"tag/rente/","text":"","title":"Rente"},{"location":"tag/reproduktionsmedizin/","text":"","title":"Reproduktionsmedizin"},{"location":"tag/resozialisierung/","text":"","title":"Resozialisierung"},{"location":"tag/rettungswesen/","text":"","title":"Rettungswesen"},{"location":"tag/richter/","text":"","title":"Richter"},{"location":"tag/richtergesetz/","text":"","title":"Richtergesetz"},{"location":"tag/rocker/","text":"","title":"Rocker"},{"location":"tag/rundfunk%2C_fernsehen/","text":"","title":"Rundfunk, Fernsehen"},{"location":"tag/rundfunk/","text":"","title":"Rundfunk"},{"location":"tag/rundfunk_berlin-brandenburg/","text":"","title":"Rundfunk Berlin-Brandenburg"},{"location":"tag/rundfunkanstalt/","text":"","title":"Rundfunkanstalt"},{"location":"tag/s-bahn/","text":"","title":"S-Bahn"},{"location":"tag/sachbeschadigung/","text":"","title":"Sachbesch\u00e4digung"},{"location":"tag/sammlung/","text":"","title":"Sammlung"},{"location":"tag/sanitaranlage/","text":"","title":"Sanit\u00e4ranlage"},{"location":"tag/schadenersatz/","text":"","title":"Schadenersatz"},{"location":"tag/schadlingsbekampfung/","text":"","title":"Sch\u00e4dlingsbek\u00e4mpfung"},{"location":"tag/schadstoff/","text":"","title":"Schadstoff"},{"location":"tag/schadstoffe%2C_immissionen%2C_emissionen/","text":"","title":"Schadstoffe, Immissionen, Emissionen"},{"location":"tag/schadstoffe/","text":"","title":"Schadstoffe"},{"location":"tag/schiedsamt/","text":"","title":"Schiedsamt"},{"location":"tag/schienenverkehr/","text":"","title":"Schienenverkehr"},{"location":"tag/schifffahrt/","text":"","title":"Schifffahrt"},{"location":"tag/schloss/","text":"","title":"Schloss"},{"location":"tag/schornsteinfeger/","text":"","title":"Schornsteinfeger"},{"location":"tag/schriftliche_anfrage/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage"},{"location":"tag/schularztliche_untersuchung/","text":"","title":"Schul\u00e4rztliche Untersuchung"},{"location":"tag/schulaufsicht/","text":"","title":"Schulaufsicht"},{"location":"tag/schulausstattung/","text":"","title":"Schulausstattung"},{"location":"tag/schulbau/","text":"","title":"Schulbau"},{"location":"tag/schulden/","text":"","title":"Schulden"},{"location":"tag/schuldenbremse/","text":"","title":"Schuldenbremse"},{"location":"tag/schule/","text":"","title":"Schule"},{"location":"tag/schulen/","text":"","title":"Schulen"},{"location":"tag/schuler-lehrer-relation/","text":"","title":"Sch\u00fcler-Lehrer-Relation"},{"location":"tag/schuler/","text":"","title":"Sch\u00fcler"},{"location":"tag/schulfach/","text":"","title":"Schulfach"},{"location":"tag/schulfahrt/","text":"","title":"Schulfahrt"},{"location":"tag/schulferien/","text":"","title":"Schulferien"},{"location":"tag/schulfinanzierung/","text":"","title":"Schulfinanzierung"},{"location":"tag/schulgebaude/","text":"","title":"Schulgeb\u00e4ude"},{"location":"tag/schulgeld/","text":"","title":"Schulgeld"},{"location":"tag/schulhof/","text":"","title":"Schulhof"},{"location":"tag/schulische_ausbildung/","text":"","title":"Schulische Ausbildung"},{"location":"tag/schulklasse/","text":"","title":"Schulklasse"},{"location":"tag/schulleiter/","text":"","title":"Schulleiter"},{"location":"tag/schulpersonal/","text":"","title":"Schulpersonal"},{"location":"tag/schulpflicht/","text":"","title":"Schulpflicht"},{"location":"tag/schulpolitik/","text":"","title":"Schulpolitik"},{"location":"tag/schulpsychologischer_dienst/","text":"","title":"Schulpsychologischer Dienst"},{"location":"tag/schulrecht/","text":"","title":"Schulrecht"},{"location":"tag/schulreform/","text":"","title":"Schulreform"},{"location":"tag/schulverpflegung/","text":"","title":"Schulverpflegung"},{"location":"tag/schulweg/","text":"","title":"Schulweg"},{"location":"tag/schutzausrustung/","text":"","title":"Schutzausr\u00fcstung"},{"location":"tag/schutzmaske/","text":"","title":"Schutzmaske"},{"location":"tag/schwangerschaft/","text":"","title":"Schwangerschaft"},{"location":"tag/schwangerschaftsabbruch/","text":"","title":"Schwangerschaftsabbruch"},{"location":"tag/schwimmbad/","text":"","title":"Schwimmbad"},{"location":"tag/sehbehinderter/","text":"","title":"Sehbehinderter"},{"location":"tag/seilbahn/","text":"","title":"Seilbahn"},{"location":"tag/sekte/","text":"","title":"Sekte"},{"location":"tag/sekundarschule/","text":"","title":"Sekundarschule"},{"location":"tag/sekundarstufe_i/","text":"","title":"Sekundarstufe I"},{"location":"tag/sekundarstufe_ii/","text":"","title":"Sekundarstufe II"},{"location":"tag/selbsthilfe/","text":"","title":"Selbsthilfe"},{"location":"tag/senat%2C_berlin/","text":"","title":"Senat, Berlin"},{"location":"tag/senator/","text":"","title":"Senator"},{"location":"tag/senatorengesetz/","text":"","title":"Senatorengesetz"},{"location":"tag/senatskanzlei/","text":"","title":"Senatskanzlei"},{"location":"tag/senatsverwaltung_fur_bildung%2C_jugend_und_familie/","text":"","title":"Senatsverwaltung f\u00fcr Bildung, Jugend und Familie"},{"location":"tag/senatsverwaltung_fur_finanzen/","text":"","title":"Senatsverwaltung f\u00fcr Finanzen"},{"location":"tag/senatsverwaltung_fur_inneres%2C_digitalisierung_und_sport/","text":"","title":"Senatsverwaltung f\u00fcr Inneres, Digitalisierung und Sport"},{"location":"tag/senatsverwaltung_fur_integration%2C_arbeit_und_soziales/","text":"","title":"Senatsverwaltung f\u00fcr Integration, Arbeit und Soziales"},{"location":"tag/senatsverwaltung_fur_justiz%2C_vielfalt_und_antidiskriminierung/","text":"","title":"Senatsverwaltung f\u00fcr Justiz, Vielfalt und Antidiskriminierung"},{"location":"tag/senatsverwaltung_fur_kultur_und_europa/","text":"","title":"Senatsverwaltung f\u00fcr Kultur und Europa"},{"location":"tag/senatsverwaltung_fur_stadtentwicklung%2C_bauen_und_wohnen/","text":"","title":"Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung, Bauen und Wohnen"},{"location":"tag/senatsverwaltung_fur_umwelt%2C_mobilitat%2C_verbraucher-_und_klimaschutz/","text":"","title":"Senatsverwaltung f\u00fcr Umwelt, Mobilit\u00e4t, Verbraucher- und Klimaschutz"},{"location":"tag/senatsverwaltung_fur_umwelt%2C_verkehr_und_klimaschutz/","text":"","title":"Senatsverwaltung f\u00fcr Umwelt, Verkehr und Klimaschutz"},{"location":"tag/senatsverwaltung_fur_wirtschaft%2C_energie_und_betriebe/","text":"","title":"Senatsverwaltung f\u00fcr Wirtschaft, Energie und Betriebe"},{"location":"tag/senatsverwaltung_fur_wissenschaft%2C_gesundheit%2C_pflege_und_gleichstellung/","text":"","title":"Senatsverwaltung f\u00fcr Wissenschaft, Gesundheit, Pflege und Gleichstellung"},{"location":"tag/sexualdelikt/","text":"","title":"Sexualdelikt"},{"location":"tag/sexualitat/","text":"","title":"Sexualit\u00e4t"},{"location":"tag/sexuelle_identitat/","text":"","title":"Sexuelle Identit\u00e4t"},{"location":"tag/sexueller_missbrauch/","text":"","title":"Sexueller Missbrauch"},{"location":"tag/sharing_economy/","text":"","title":"Sharing Economy"},{"location":"tag/sicherheitsuberprufung_von_personen/","text":"","title":"Sicherheits\u00fcberpr\u00fcfung von Personen"},{"location":"tag/sicherheitsunternehmen_%28bewachungsgewerbe%29/","text":"","title":"Sicherheitsunternehmen (Bewachungsgewerbe)"},{"location":"tag/sicherungsverwahrung/","text":"","title":"Sicherungsverwahrung"},{"location":"tag/siedlung/","text":"","title":"Siedlung"},{"location":"tag/sinti_und_roma/","text":"","title":"Sinti und Roma"},{"location":"tag/software/","text":"","title":"Software"},{"location":"tag/solartechnik/","text":"","title":"Solartechnik"},{"location":"tag/sonderpadagogik/","text":"","title":"Sonderp\u00e4dagogik"},{"location":"tag/sonderschule/","text":"","title":"Sonderschule"},{"location":"tag/sonstige_gesellschaftliche_gruppen/","text":"","title":"Sonstige gesellschaftliche Gruppen"},{"location":"tag/sozialarbeit/","text":"","title":"Sozialarbeit"},{"location":"tag/sozialberuf/","text":"","title":"Sozialberuf"},{"location":"tag/soziale_beziehung/","text":"","title":"Soziale Beziehung"},{"location":"tag/soziale_einrichtungen/","text":"","title":"Soziale Einrichtungen"},{"location":"tag/soziale_isolation/","text":"","title":"Soziale Isolation"},{"location":"tag/soziale_medien/","text":"","title":"Soziale Medien"},{"location":"tag/sozialer_brennpunkt/","text":"","title":"Sozialer Brennpunkt"},{"location":"tag/soziales/","text":"","title":"Soziales"},{"location":"tag/sozialgericht/","text":"","title":"Sozialgericht"},{"location":"tag/sozialleistung/","text":"","title":"Sozialleistung"},{"location":"tag/sozialleistungen/","text":"","title":"Sozialleistungen"},{"location":"tag/sozialpadagogik/","text":"","title":"Sozialp\u00e4dagogik"},{"location":"tag/sozialpolitik/","text":"","title":"Sozialpolitik"},{"location":"tag/sozialrecht/","text":"","title":"Sozialrecht"},{"location":"tag/sozialstruktur/","text":"","title":"Sozialstruktur"},{"location":"tag/sozialversicherung/","text":"","title":"Sozialversicherung"},{"location":"tag/sozialwohnung/","text":"","title":"Sozialwohnung"},{"location":"tag/spandau/","text":"","title":"Spandau"},{"location":"tag/sparkasse/","text":"","title":"Sparkasse"},{"location":"tag/spende/","text":"","title":"Spende"},{"location":"tag/spielhalle/","text":"","title":"Spielhalle"},{"location":"tag/spielplatz/","text":"","title":"Spielplatz"},{"location":"tag/spionage/","text":"","title":"Spionage"},{"location":"tag/sponsoring/","text":"","title":"Sponsoring"},{"location":"tag/sport/","text":"","title":"Sport"},{"location":"tag/sportforderung/","text":"","title":"Sportf\u00f6rderung"},{"location":"tag/sporthalle/","text":"","title":"Sporthalle"},{"location":"tag/sportplatz/","text":"","title":"Sportplatz"},{"location":"tag/sportstatte/","text":"","title":"Sportst\u00e4tte"},{"location":"tag/sportstattenbau/","text":"","title":"Sportst\u00e4ttenbau"},{"location":"tag/sportveranstaltung/","text":"","title":"Sportveranstaltung"},{"location":"tag/sportverein/","text":"","title":"Sportverein"},{"location":"tag/sprache/","text":"","title":"Sprache"},{"location":"tag/sprachforderung/","text":"","title":"Sprachf\u00f6rderung"},{"location":"tag/sprengstoff/","text":"","title":"Sprengstoff"},{"location":"tag/staatsangehorigkeit/","text":"","title":"Staatsangeh\u00f6rigkeit"},{"location":"tag/staatsanwaltschaft/","text":"","title":"Staatsanwaltschaft"},{"location":"tag/staatsaufbau/","text":"","title":"Staatsaufbau"},{"location":"tag/staatsbesuch/","text":"","title":"Staatsbesuch"},{"location":"tag/staatsprufung/","text":"","title":"Staatspr\u00fcfung"},{"location":"tag/staatssekretar/","text":"","title":"Staatssekret\u00e4r"},{"location":"tag/staatssymbol/","text":"","title":"Staatssymbol"},{"location":"tag/staatsvertrag/","text":"","title":"Staatsvertrag"},{"location":"tag/stadtebau/","text":"","title":"St\u00e4dtebau"},{"location":"tag/stadtepartnerschaft/","text":"","title":"St\u00e4dtepartnerschaft"},{"location":"tag/stadtplanung/","text":"","title":"Stadtplanung"},{"location":"tag/stadtsanierung/","text":"","title":"Stadtsanierung"},{"location":"tag/stadtteil/","text":"","title":"Stadtteil"},{"location":"tag/statistik/","text":"","title":"Statistik"},{"location":"tag/steglitz-zehlendorf/","text":"","title":"Steglitz-Zehlendorf"},{"location":"tag/steglitzer_kreisel/","text":"","title":"Steglitzer Kreisel"},{"location":"tag/sterblichkeit/","text":"","title":"Sterblichkeit"},{"location":"tag/steuer/","text":"","title":"Steuer"},{"location":"tag/steueraufkommen/","text":"","title":"Steueraufkommen"},{"location":"tag/steuerdelikt/","text":"","title":"Steuerdelikt"},{"location":"tag/steuerpolitik/","text":"","title":"Steuerpolitik"},{"location":"tag/steuerrecht/","text":"","title":"Steuerrecht"},{"location":"tag/stiftung/","text":"","title":"Stiftung"},{"location":"tag/stiftung_preussischer_kulturbesitz/","text":"","title":"Stiftung Preu\u00dfischer Kulturbesitz"},{"location":"tag/stipendium/","text":"","title":"Stipendium"},{"location":"tag/strafanzeige/","text":"","title":"Strafanzeige"},{"location":"tag/strafgefangener/","text":"","title":"Strafgefangener"},{"location":"tag/strafrecht/","text":"","title":"Strafrecht"},{"location":"tag/straftat/","text":"","title":"Straftat"},{"location":"tag/strafverfahren/","text":"","title":"Strafverfahren"},{"location":"tag/strafverfolgung/","text":"","title":"Strafverfolgung"},{"location":"tag/strafvollstreckung/","text":"","title":"Strafvollstreckung"},{"location":"tag/strafvollzug/","text":"","title":"Strafvollzug"},{"location":"tag/strasse/","text":"","title":"Stra\u00dfe"},{"location":"tag/strassen-_und_wegerecht/","text":"","title":"Stra\u00dfen- und Wegerecht"},{"location":"tag/strassenbahn/","text":"","title":"Stra\u00dfenbahn"},{"location":"tag/strassenbau/","text":"","title":"Stra\u00dfenbau"},{"location":"tag/strassenbeleuchtung/","text":"","title":"Stra\u00dfenbeleuchtung"},{"location":"tag/strassenbepflanzung/","text":"","title":"Stra\u00dfenbepflanzung"},{"location":"tag/strassenname/","text":"","title":"Stra\u00dfenname"},{"location":"tag/strassenreinigung/","text":"","title":"Stra\u00dfenreinigung"},{"location":"tag/strassenschaden/","text":"","title":"Stra\u00dfenschaden"},{"location":"tag/strassenverkehr/","text":"","title":"Stra\u00dfenverkehr"},{"location":"tag/strassenverkehrsordnung/","text":"","title":"Stra\u00dfenverkehrsordnung"},{"location":"tag/strassenverkehrsunfall/","text":"","title":"Stra\u00dfenverkehrsunfall"},{"location":"tag/student/","text":"","title":"Student"},{"location":"tag/studentenwohnheim/","text":"","title":"Studentenwohnheim"},{"location":"tag/studentische_selbstverwaltung/","text":"","title":"Studentische Selbstverwaltung"},{"location":"tag/studie/","text":"","title":"Studie"},{"location":"tag/studienfach/","text":"","title":"Studienfach"},{"location":"tag/studienplatz/","text":"","title":"Studienplatz"},{"location":"tag/studienzeit/","text":"","title":"Studienzeit"},{"location":"tag/studierendenwerk/","text":"","title":"Studierendenwerk"},{"location":"tag/studium/","text":"","title":"Studium"},{"location":"tag/subvention/","text":"","title":"Subvention"},{"location":"tag/sucht/","text":"","title":"Sucht"},{"location":"tag/suchtkrankenhilfe/","text":"","title":"Suchtkrankenhilfe"},{"location":"tag/suchtpravention/","text":"","title":"Suchtpr\u00e4vention"},{"location":"tag/suchttherapie/","text":"","title":"Suchttherapie"},{"location":"tag/sudeuropa/","text":"","title":"S\u00fcdeuropa"},{"location":"tag/suizid/","text":"","title":"Suizid"},{"location":"tag/symbol/","text":"","title":"Symbol"},{"location":"tag/tafel-initiative/","text":"","title":"Tafel-Initiative"},{"location":"tag/tagung/","text":"","title":"Tagung"},{"location":"tag/tarifvertrag/","text":"","title":"Tarifvertrag"},{"location":"tag/taxigewerbe/","text":"","title":"Taxigewerbe"},{"location":"tag/technische_uberwachung/","text":"","title":"Technische \u00dcberwachung"},{"location":"tag/technische_universitat/","text":"","title":"Technische Universit\u00e4t"},{"location":"tag/technologie/","text":"","title":"Technologie"},{"location":"tag/teilhabe_behinderter_menschen/","text":"","title":"Teilhabe behinderter Menschen"},{"location":"tag/teilzeitarbeit/","text":"","title":"Teilzeitarbeit"},{"location":"tag/telearbeit/","text":"","title":"Telearbeit"},{"location":"tag/telefonie/","text":"","title":"Telefonie"},{"location":"tag/tempelhof-schoneberg/","text":"","title":"Tempelhof-Sch\u00f6neberg"},{"location":"tag/tempelhofer_feld/","text":"","title":"Tempelhofer Feld"},{"location":"tag/terrorismus/","text":"","title":"Terrorismus"},{"location":"tag/textil_%E2%80%93_und_bekleidungsgewerbe/","text":"","title":"Textil \u2013 und Bekleidungsgewerbe"},{"location":"tag/theater/","text":"","title":"Theater"},{"location":"tag/therapie/","text":"","title":"Therapie"},{"location":"tag/tiefbau/","text":"","title":"Tiefbau"},{"location":"tag/tier%2C_tierschutz%2C_tierhaltung/","text":"","title":"Tier, Tierschutz, Tierhaltung"},{"location":"tag/tier/","text":"","title":"Tier"},{"location":"tag/tierhaltung/","text":"","title":"Tierhaltung"},{"location":"tag/tierheim/","text":"","title":"Tierheim"},{"location":"tag/tierkrankheit/","text":"","title":"Tierkrankheit"},{"location":"tag/tierkrankheiten/","text":"","title":"Tierkrankheiten"},{"location":"tag/tierschutz/","text":"","title":"Tierschutz"},{"location":"tag/tierversuch/","text":"","title":"Tierversuch"},{"location":"tag/tod/","text":"","title":"Tod"},{"location":"tag/tourismus/","text":"","title":"Tourismus"},{"location":"tag/transplantationsmedizin/","text":"","title":"Transplantationsmedizin"},{"location":"tag/transsexualitat/","text":"","title":"Transsexualit\u00e4t"},{"location":"tag/treptow-kopenick/","text":"","title":"Treptow-K\u00f6penick"},{"location":"tag/trinkwasser/","text":"","title":"Trinkwasser"},{"location":"tag/u-bahn/","text":"","title":"U-Bahn"},{"location":"tag/ubernachtungssteuer/","text":"","title":"\u00dcbernachtungssteuer"},{"location":"tag/ubersetzung/","text":"","title":"\u00dcbersetzung"},{"location":"tag/umwelt/","text":"","title":"Umwelt"},{"location":"tag/umweltbelastung/","text":"","title":"Umweltbelastung"},{"location":"tag/umwelterziehung/","text":"","title":"Umwelterziehung"},{"location":"tag/umweltkriminalitat/","text":"","title":"Umweltkriminalit\u00e4t"},{"location":"tag/umweltpolitik/","text":"","title":"Umweltpolitik"},{"location":"tag/umweltsanierung/","text":"","title":"Umweltsanierung"},{"location":"tag/umweltschutz/","text":"","title":"Umweltschutz"},{"location":"tag/umweltvertraglichkeitsprufung/","text":"","title":"Umweltvertr\u00e4glichkeitspr\u00fcfung"},{"location":"tag/umweltzone/","text":"","title":"Umweltzone"},{"location":"tag/unfall/","text":"","title":"Unfall"},{"location":"tag/unfallstatistik/","text":"","title":"Unfallstatistik"},{"location":"tag/universitaten/","text":"","title":"Universit\u00e4ten"},{"location":"tag/unterhaltspflicht/","text":"","title":"Unterhaltspflicht"},{"location":"tag/unterhaltsvorschuss/","text":"","title":"Unterhaltsvorschuss"},{"location":"tag/unternehmen/","text":"","title":"Unternehmen"},{"location":"tag/unternehmensberatung/","text":"","title":"Unternehmensberatung"},{"location":"tag/unternehmensgrundung/","text":"","title":"Unternehmensgr\u00fcndung"},{"location":"tag/unterricht/","text":"","title":"Unterricht"},{"location":"tag/unterrichtsausfall_an_schulen/","text":"","title":"Unterrichtsausfall an Schulen"},{"location":"tag/untersuchungsausschuss/","text":"","title":"Untersuchungsausschuss"},{"location":"tag/untersuchungshaft/","text":"","title":"Untersuchungshaft"},{"location":"tag/urheberrecht/","text":"","title":"Urheberrecht"},{"location":"tag/urkunde/","text":"","title":"Urkunde"},{"location":"tag/urkundenfalschung/","text":"","title":"Urkundenf\u00e4lschung"},{"location":"tag/urlaub/","text":"","title":"Urlaub"},{"location":"tag/vater/","text":"","title":"Vater"},{"location":"tag/veranstaltung/","text":"","title":"Veranstaltung"},{"location":"tag/verbraucher/","text":"","title":"Verbraucher"},{"location":"tag/verbraucherschutz/","text":"","title":"Verbraucherschutz"},{"location":"tag/verbrechensbekampfung/","text":"","title":"Verbrechensbek\u00e4mpfung"},{"location":"tag/verbrechensopfer/","text":"","title":"Verbrechensopfer"},{"location":"tag/verein/","text":"","title":"Verein"},{"location":"tag/vereinte_nationen/","text":"","title":"Vereinte Nationen"},{"location":"tag/verfassung/","text":"","title":"Verfassung"},{"location":"tag/verfassungsgericht/","text":"","title":"Verfassungsgericht"},{"location":"tag/verfassungsgerichtsbarkeit/","text":"","title":"Verfassungsgerichtsbarkeit"},{"location":"tag/verfassungsschutz%2C_spionage/","text":"","title":"Verfassungsschutz, Spionage"},{"location":"tag/verfassungsschutz/","text":"","title":"Verfassungsschutz"},{"location":"tag/vergaberecht/","text":"","title":"Vergaberecht"},{"location":"tag/vergleichsmiete/","text":"","title":"Vergleichsmiete"},{"location":"tag/vergutung/","text":"","title":"Verg\u00fctung"},{"location":"tag/verkehr/","text":"","title":"Verkehr"},{"location":"tag/verkehrsampel/","text":"","title":"Verkehrsampel"},{"location":"tag/verkehrsberuhigung/","text":"","title":"Verkehrsberuhigung"},{"location":"tag/verkehrserziehung/","text":"","title":"Verkehrserziehung"},{"location":"tag/verkehrslarm/","text":"","title":"Verkehrsl\u00e4rm"},{"location":"tag/verkehrslenkung/","text":"","title":"Verkehrslenkung"},{"location":"tag/verkehrsplanung/","text":"","title":"Verkehrsplanung"},{"location":"tag/verkehrspolitik/","text":"","title":"Verkehrspolitik"},{"location":"tag/verkehrspolizei/","text":"","title":"Verkehrspolizei"},{"location":"tag/verkehrssicherheit/","text":"","title":"Verkehrssicherheit"},{"location":"tag/verkehrstarif/","text":"","title":"Verkehrstarif"},{"location":"tag/verkehrstechnik/","text":"","title":"Verkehrstechnik"},{"location":"tag/verkehrsverbund_berlin-brandenburg_%28vbb%29/","text":"","title":"Verkehrsverbund Berlin-Brandenburg (VBB)"},{"location":"tag/verkehrsverstoss/","text":"","title":"Verkehrsversto\u00df"},{"location":"tag/verkehrswegebau/","text":"","title":"Verkehrswegebau"},{"location":"tag/verkehrszeichen/","text":"","title":"Verkehrszeichen"},{"location":"tag/verkerhspolitik/","text":"","title":"verkerhspolitik"},{"location":"tag/vermessung/","text":"","title":"Vermessung"},{"location":"tag/vermessungs-_und_katasterwesen/","text":"","title":"Vermessungs- und Katasterwesen"},{"location":"tag/vermogen/","text":"","title":"Verm\u00f6gen"},{"location":"tag/vermogensabschopfung_%28strafrecht%29/","text":"","title":"Verm\u00f6gensabsch\u00f6pfung (Strafrecht)"},{"location":"tag/vermogensverwaltung/","text":"","title":"Verm\u00f6gensverwaltung"},{"location":"tag/verpflegung/","text":"","title":"Verpflegung"},{"location":"tag/versammlung/","text":"","title":"Versammlung"},{"location":"tag/verschlagwortung_folgt/","text":"","title":"Verschlagwortung folgt"},{"location":"tag/verschworungstheorie/","text":"","title":"Verschw\u00f6rungstheorie"},{"location":"tag/versicherungen/","text":"","title":"Versicherungen"},{"location":"tag/versorgung/","text":"","title":"Versorgung"},{"location":"tag/versorgungsrucklage/","text":"","title":"Versorgungsr\u00fccklage"},{"location":"tag/verteidigung/","text":"","title":"Verteidigung"},{"location":"tag/verwaltungsabkommen/","text":"","title":"Verwaltungsabkommen"},{"location":"tag/verwaltungsgericht/","text":"","title":"Verwaltungsgericht"},{"location":"tag/verwaltungskosten/","text":"","title":"Verwaltungskosten"},{"location":"tag/verwaltungsreform/","text":"","title":"Verwaltungsreform"},{"location":"tag/verwaltungsverfahren/","text":"","title":"Verwaltungsverfahren"},{"location":"tag/verwaltungsvollstreckung/","text":"","title":"Verwaltungsvollstreckung"},{"location":"tag/verwaltungsvorschrift/","text":"","title":"Verwaltungsvorschrift"},{"location":"tag/veterinarmedizin/","text":"","title":"Veterin\u00e4rmedizin"},{"location":"tag/video/","text":"","title":"Video"},{"location":"tag/videouberwachung/","text":"","title":"Video\u00fcberwachung"},{"location":"tag/vivantes_%E2%80%93_netzwerk_fur_gesundheit_gmbh/","text":"","title":"Vivantes \u2013 Netzwerk f\u00fcr Gesundheit GmbH"},{"location":"tag/volksabstimmung/","text":"","title":"Volksabstimmung"},{"location":"tag/volkshochschule/","text":"","title":"Volkshochschule"},{"location":"tag/vorkaufsrecht/","text":"","title":"Vorkaufsrecht"},{"location":"tag/vormundschaft/","text":"","title":"Vormundschaft"},{"location":"tag/vvn_%E2%80%93_bund_der_antifaschisten/","text":"","title":"VVN \u2013 Bund der Antifaschisten"},{"location":"tag/waffe/","text":"","title":"Waffe"},{"location":"tag/wahl/","text":"","title":"Wahl"},{"location":"tag/wahlen/","text":"","title":"Wahlen"},{"location":"tag/wahlkampf/","text":"","title":"Wahlkampf"},{"location":"tag/wahlrecht/","text":"","title":"Wahlrecht"},{"location":"tag/wald%2C_forsten/","text":"","title":"Wald, Forsten"},{"location":"tag/wald/","text":"","title":"Wald"},{"location":"tag/waldschaden/","text":"","title":"Waldschaden"},{"location":"tag/wasser/","text":"","title":"Wasser"},{"location":"tag/wasserbau/","text":"","title":"Wasserbau"},{"location":"tag/wasserfahrzeug/","text":"","title":"Wasserfahrzeug"},{"location":"tag/wasserrecht/","text":"","title":"Wasserrecht"},{"location":"tag/wasserschutzgebiet/","text":"","title":"Wasserschutzgebiet"},{"location":"tag/wassersport/","text":"","title":"Wassersport"},{"location":"tag/wasserstoff/","text":"","title":"Wasserstoff"},{"location":"tag/wasserstrasse/","text":"","title":"Wasserstra\u00dfe"},{"location":"tag/wasserversorgung/","text":"","title":"Wasserversorgung"},{"location":"tag/wasserverunreinigung/","text":"","title":"Wasserverunreinigung"},{"location":"tag/wasserwerk/","text":"","title":"Wasserwerk"},{"location":"tag/wasserwirtschaft/","text":"","title":"Wasserwirtschaft"},{"location":"tag/website/","text":"","title":"Website"},{"location":"tag/werbung/","text":"","title":"Werbung"},{"location":"tag/westeuropa/","text":"","title":"Westeuropa"},{"location":"tag/wettbewerb/","text":"","title":"Wettbewerb"},{"location":"tag/wetter/","text":"","title":"Wetter"},{"location":"tag/whistleblowing/","text":"","title":"Whistleblowing"},{"location":"tag/wiedergutmachung/","text":"","title":"Wiedergutmachung"},{"location":"tag/wiedergutmachung_nationalsozialistischen_unrechts/","text":"","title":"Wiedergutmachung nationalsozialistischen Unrechts"},{"location":"tag/wirtschaft/","text":"","title":"Wirtschaft"},{"location":"tag/wirtschaftliche_kooperation/","text":"","title":"Wirtschaftliche Kooperation"},{"location":"tag/wirtschaftsforderung/","text":"","title":"Wirtschaftsf\u00f6rderung"},{"location":"tag/wirtschaftskriminalitat/","text":"","title":"Wirtschaftskriminalit\u00e4t"},{"location":"tag/wirtschaftspolitik/","text":"","title":"Wirtschaftspolitik"},{"location":"tag/wirtschaftsprufung/","text":"","title":"Wirtschaftspr\u00fcfung"},{"location":"tag/wirtschaftsstruktur/","text":"","title":"Wirtschaftsstruktur"},{"location":"tag/wissenschaft%2C_forschung/","text":"","title":"Wissenschaft, Forschung"},{"location":"tag/wissenschaft/","text":"","title":"Wissenschaft"},{"location":"tag/wissenschaftler/","text":"","title":"Wissenschaftler"},{"location":"tag/wissenschaftlicher_mitarbeiter/","text":"","title":"Wissenschaftlicher Mitarbeiter"},{"location":"tag/wissenschaftsfreiheit/","text":"","title":"Wissenschaftsfreiheit"},{"location":"tag/wlan/","text":"","title":"WLAN"},{"location":"tag/wohlfahrtsorganisation/","text":"","title":"Wohlfahrtsorganisation"},{"location":"tag/wohneigentum/","text":"","title":"Wohneigentum"},{"location":"tag/wohngeld/","text":"","title":"Wohngeld"},{"location":"tag/wohngemeinschaft/","text":"","title":"Wohngemeinschaft"},{"location":"tag/wohnheim/","text":"","title":"Wohnheim"},{"location":"tag/wohnraummangel/","text":"","title":"Wohnraummangel"},{"location":"tag/wohnraumversorgung_berlin_%E2%80%93_anstalt_offentlichen_rechts/","text":"","title":"Wohnraumversorgung Berlin \u2013 Anstalt \u00f6ffentlichen Rechts"},{"location":"tag/wohnung/","text":"","title":"Wohnung"},{"location":"tag/wohnungsaufsicht/","text":"","title":"Wohnungsaufsicht"},{"location":"tag/wohnungsbau/","text":"","title":"Wohnungsbau"},{"location":"tag/wohnungsbauforderung/","text":"","title":"Wohnungsbauf\u00f6rderung"},{"location":"tag/wohnungsbaugesellschaft/","text":"","title":"Wohnungsbaugesellschaft"},{"location":"tag/wohnungsleerstand/","text":"","title":"Wohnungsleerstand"},{"location":"tag/wohnungslosigkeit/","text":"","title":"Wohnungslosigkeit"},{"location":"tag/wohnungsmarkt/","text":"","title":"Wohnungsmarkt"},{"location":"tag/wohnungspolitik/","text":"","title":"Wohnungspolitik"},{"location":"tag/wohnungsstatistik/","text":"","title":"Wohnungsstatistik"},{"location":"tag/wohnungsvermittlung/","text":"","title":"Wohnungsvermittlung"},{"location":"tag/wohnungswesen/","text":"","title":"Wohnungswesen"},{"location":"tag/zahlungsunfahigkeit/","text":"","title":"Zahlungsunf\u00e4higkeit"},{"location":"tag/zahnmedizin/","text":"","title":"Zahnmedizin"},{"location":"tag/zentral-_und_landesbibliothek_berlin/","text":"","title":"Zentral- und Landesbibliothek Berlin"},{"location":"tag/zins/","text":"","title":"Zins"},{"location":"tag/zivilrecht/","text":"","title":"Zivilrecht"},{"location":"tag/zivilschutz/","text":"","title":"Zivilschutz"},{"location":"tag/zoologischer_garten/","text":"","title":"Zoologischer Garten"},{"location":"tag/zustandigkeit_%28verwaltung%29/","text":"","title":"Zust\u00e4ndigkeit (Verwaltung)"},{"location":"tag/zuwendungen_gem._landeshaushaltsordnung/","text":"","title":"Zuwendungen gem. Landeshaushaltsordnung"},{"location":"tag/zwangsheirat/","text":"","title":"Zwangsheirat"},{"location":"tag/zweckentfremdung_von_wohnraum/","text":"","title":"Zweckentfremdung von Wohnraum"},{"location":"vorgang/V-351039/","text":"","title":"Verordnung \u00fcber die Erhebung von Geb\u00fchren im Waffenrecht (Waffengeb\u00fchrenordnung \u2013 WaffGebO)"},{"location":"vorgang/V-351137/","text":"","title":"Verordnung \u00fcber die Festsetzung des Bebauungsplans XV-68b-1 im Bezirk Treptow-K\u00f6penick, Ortsteil Johannisthal"},{"location":"vorgang/V-351147/","text":"","title":"Verordnung \u00fcber die angemessene Verzinsung des betriebsnotwendigen Kapitals der Berliner Stadtreinigungsbetriebe (BSR)  und der Berliner Wasserbetriebe (BWB) f\u00fcr das Jahr 2022"},{"location":"vorgang/V-351158/","text":"","title":"Verordnung \u00fcber einen Genehmigungsvorbehalt gem\u00e4\u00df \u00a7 250 Absatz 1 Satz 1 des Baugesetzbuchs f\u00fcr die Begr\u00fcndung oder Teilung von Wohnungseigentum oder Teileigentum in Gebieten mit angespannten Wohnungsm\u00e4rkten<br />(Umwandlungsverordnung nach \u00a7 250 BauGB)"},{"location":"vorgang/V-351162/","text":"","title":"Vierte Verordnung zur \u00c4nderung von Vorschriften f\u00fcr berufliche Schulen im Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-351167/","text":"","title":"Verordnung \u00fcber die Festsetzung des Bebauungsplans 9-50a im Bezirk Treptow-K\u00f6penick, Ortsteil K\u00f6penick"},{"location":"vorgang/V-351174/","text":"","title":"Verordnung \u00fcber die Abgrenzung der Gerichtsbezirke (Gerichtsbezirksabgrenzungsverordnung - GBAbV)"},{"location":"vorgang/V-351180/","text":"","title":"Erste Verordnung zur \u00c4nderung der Gesundheits- und Pflegewesengeb\u00fchrenordnung"},{"location":"vorgang/V-351185/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Wahl der Pr\u00e4sidentin/des Pr\u00e4sidenten"},{"location":"vorgang/V-351187/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Wahl der Vizepr\u00e4sidentinnen/der Vizepr\u00e4sidenten"},{"location":"vorgang/V-351189/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Wahl der weiteren Mitglieder des Pr\u00e4sidiums"},{"location":"vorgang/V-351191/","text":"","title":"Beschl\u00fcsse zum parlamentarischen Verfahren: Einsetzung des \u00c4ltestenrats"},{"location":"vorgang/V-351270/","text":"","title":"Antrag: Gesch\u00e4ftsordnung des Abgeordnetenhauses von Berlin (GO Abghs) 19. Wahlperiode"},{"location":"vorgang/V-351275/","text":"","title":"Antrag: Einsetzung des Hauptausschusses"},{"location":"vorgang/V-351296/","text":"","title":"Antrag: Gesch\u00e4ftsordnung des Abgeordnetenhauses von Berlin (GO Abghs) 19. Wahlperiode"},{"location":"vorgang/V-351299/","text":"","title":"Antrag: Gesch\u00e4ftsordnung des Abgeordnetenhauses von Berlin (GO Abghs) 19. Wahlperiode"},{"location":"vorgang/V-351302/","text":"","title":"Antrag: Gesch\u00e4ftsordnung des Abgeordnetenhauses von Berlin (GO Abghs) 19. Wahlperiode"},{"location":"vorgang/V-351305/","text":"","title":"Antrag: Gesch\u00e4ftsordnung des Abgeordnetenhauses von Berlin (GO Abghs) 19. Wahlperiode"},{"location":"vorgang/V-351317/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme: Zeitnah zu realisierende Stra\u00dfenbahn-Neubauma\u00dfnahmen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-351322/","text":"","title":"Antrag: \u00c4nderung der Gesch\u00e4ftsordnung des Abgeordnetenhauses von Berlin"},{"location":"vorgang/V-351353/","text":"","title":"Unterrichtung: Antrag auf Einleitung des Volksbegehrens \"Einf\u00fchrung eines Berliner Transparenzgesetzes\""},{"location":"vorgang/V-351379/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme: Aus zwei mach eins - Eingliederung der Angestellten der T&M Technik und MuseumMarketing GmbH in die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin"},{"location":"vorgang/V-351381/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): \u00c4nderung der Verfassung von Berlin - Trennung von Amt und Mandat<br />(Gesetz zur \u00c4nderung der Verfassung von Berlin)"},{"location":"vorgang/V-351384/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): MSA-Abschluss an Gymnasien durch Versetzung in die Qualifikationsphase der gymnasialen Oberstufe<br />(Gesetz zur \u00c4nderung des Schulgesetzes)"},{"location":"vorgang/V-351387/","text":"","title":"Antrag: Rauschgiftkriminalit\u00e4t bek\u00e4mpfen! Mehr Ressourcen, mehr Personal und vor allem ein politischer Wille zum Handeln"},{"location":"vorgang/V-351390/","text":"","title":"Antrag: Keine kostenpflichtigen B\u00fcrgertests f\u00fcr nicht Geimpfte!"},{"location":"vorgang/V-351393/","text":"","title":"Antrag: Konsequenzen aus dem Berliner Wahlchaos am 26. September 2021 ziehen!"},{"location":"vorgang/V-351396/","text":"","title":"Antrag: Mit effektiven Ma\u00dfnahmen zur\u00fcck zur Freiheit"},{"location":"vorgang/V-351399/","text":"","title":"Antrag: Neustart statt Weiter so: Siedlungsvertr\u00e4gliches Grundwassermanagement - auch im Neuk\u00f6llner Blumenviertel"},{"location":"vorgang/V-351402/","text":"","title":"Antrag: Neustart statt Weiter so: Berliner Mietenkrise endlich l\u00f6sen"},{"location":"vorgang/V-351429/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Wahl von zwei Abgeordneten und deren Vertreterinnen und Vertreter zu Mitgliederndes Stiftungsrates der Stiftung Berliner Philharmoniker"},{"location":"vorgang/V-351437/","text":"","title":"Zehnte Verordnung zur \u00c4nderung der Dritten SARS-CoV-2-Infektionsschutz-ma\u00dfnahmenverordnung"},{"location":"vorgang/V-351463/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Nachweisung \u00fcber die Verteilung der Mittel der Stiftung Deutsche Klassenlotterie Berlin f\u00fcr das 3. Kalendervierteljahr 2021"},{"location":"vorgang/V-351468/","text":"","title":"Antrag: Nach dem Scheitern von \u201eDeckeln\u201d und \u201eKaufen\u201d: Neustart in der Wohnungsbaupolitik"},{"location":"vorgang/V-351471/","text":"","title":"Antrag: Amtshilfe sicherstellen: Bundeswehr als starker Partner bei der Corona-Kontaktnachverfolgung"},{"location":"vorgang/V-351478/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Wahl von Vertrauensleuten und Vertretern f\u00fcr den bei dem Finanzgericht Berlin-Brandenburg zu bestellenden Ausschuss zur Wahl der ehrenamtlichen Richterinnen und ehrenamtlichen Richter"},{"location":"vorgang/V-351483/","text":"","title":"Nachrufe u. Gedenkreden: Gedenkworte f\u00fcr den verstorbenen ehemaligen Abgeordneten Rainer B. Giesel"},{"location":"vorgang/V-351485/","text":"","title":"Nachrufe u. Gedenkreden: Gedenkworte f\u00fcr die ehemalige Abgeordneten Elga Kampfhenkel"},{"location":"vorgang/V-351487/","text":"","title":"Nachrufe u. Gedenkreden: Gedenkworte f\u00fcr den ehemaligen Abgeordneten Reinhard Ro\u00df"},{"location":"vorgang/V-351508/","text":"","title":"Aktuelle Stunde: Die 4. Welle brechen: Gemeinsam gegen das Coronavirus"},{"location":"vorgang/V-351510/","text":"","title":"Verordnung zur Anpassung von Regelungen f\u00fcr die Primarstufe und die Sekundarstufe I und II zur Bew\u00e4ltigung der Folgen der COVID-19-Pandemie im Schuljahr 2021/2022<br />(Schulstufen-COVID-19-Verordnung 2021/2022 \u2013 SchulstufCOV-19-VO 2021/2022)"},{"location":"vorgang/V-351529/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung (Gesetzentwurf): Gesetz zum Staatsvertrag \u00fcber die Errichtung und den Betrieb des elektronischen Gesundheitsberuferegisters als gemeinsame Stelle der L\u00e4nder zur Ausgabe elektronischer Heilberufs- und Berufsausweise sowie zur Herausgabe der Komponenten zur Authentifizierung von Leistungserbringerinstitutionen<br />(eGBR-Staatsvertrag - eGBRStVtr)"},{"location":"vorgang/V-351532/","text":"","title":"Antrag: Der Organisierten Kriminalit\u00e4t keine kontrollfreien R\u00e4ume bieten!"},{"location":"vorgang/V-351535/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Wahl eines stellvertretenden Mitglieds f\u00fcr den Verwaltungsrat des Eigenbetriebes \"Berlin Energie\" f\u00fcr die 19. Wahlperiode des Abgeordnetenhauses von Berlin"},{"location":"vorgang/V-351544/","text":"","title":"Verordnung zur Anpassung von Bestimmungen f\u00fcr die beruflichen Schulen in Berlin zur Bew\u00e4ltigung der Folgen der COVID-19-Pandemie im Schuljahr 2021/2022 <br />(Berufliche-Schulen-COVID-19-Verordnung 2021/2022)"},{"location":"vorgang/V-351547/","text":"","title":"F\u00fcnfte Verordnung zur \u00c4nderung der Zweiten Schul-Hygiene-Covid-19-Verordnung"},{"location":"vorgang/V-351551/","text":"","title":"Bekanntmachung (Gesetz- und Verordnungsblatt): Bekanntmachung \u00fcber das Inkrafttreten des Gesetzes zur \u00c4nderung des Bezirksverwaltungsgesetzes und anderer Gesetze"},{"location":"vorgang/V-351557/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wann kommen die Solaranlagen nach Pankow?"},{"location":"vorgang/V-351565/","text":"","title":"Sechste Verordnung zur \u00c4nderung der Dritten Pflegema\u00dfahmen-Covid-19-Verordnung"},{"location":"vorgang/V-351570/","text":"","title":"Verordnung Radverkehrsplan des Landes Berlin"},{"location":"vorgang/V-351576/","text":"","title":"Verordnung zur Bestimmung des Landes Berlin als Gebiet mit einem angespannten Wohnungsmarkt gem\u00e4\u00df \u00a7 201a des Baugesetzbuchs (Angespannter-Wohnungsmarkt-Verordnung\u2013 AWohnV)"},{"location":"vorgang/V-351579/","text":"","title":"Elfte Verordnung zur \u00c4nderung der Dritten SARS-CoV-2-Infektionsschutzma\u00dfnahmenverordnung"},{"location":"vorgang/V-351583/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Drucksache 18/28640 nachgefragt (Marathon am Wahlsonntag \u2013 ganz gro\u00dfer M\u00fcll)"},{"location":"vorgang/V-351589/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Stand des S-Bahnvergabeverfahrens f\u00fcr die Teilnetze Nord-S\u00fcd und Stadtbahn"},{"location":"vorgang/V-351592/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Einschr\u00e4nkung der Arbeitnehmerrechte beim Lieferdienst Gorillas"},{"location":"vorgang/V-351595/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Ergebnisse des Pilotprojekts PCR-Lollitests"},{"location":"vorgang/V-351598/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Vorbereitung auf Asylsuchende"},{"location":"vorgang/V-351601/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Urteil des Oberlandesgerichts Rostock \u00fcber den Kauf der Luca-App"},{"location":"vorgang/V-351604/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Vorbereitung der Coronaimpfung f\u00fcr Kinder"},{"location":"vorgang/V-351607/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: WLAN-Versorgung an den Berliner Schulen"},{"location":"vorgang/V-351610/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Kontrolle von Gastst\u00e4tten durch Ordnungs\u00e4mter"},{"location":"vorgang/V-351613/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Taxiverkehr am Flughafen BER"},{"location":"vorgang/V-351616/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Pyrotechnik an Silvester"},{"location":"vorgang/V-351623/","text":"","title":"Zweite Verordnung zur \u00c4nderung der Gesundheits- und Pflegewesengeb\u00fchrenordnung"},{"location":"vorgang/V-351627/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Wahl von f\u00fcnf Personen zu ordentlichen Mitgliedern des Gnadenausschusses und f\u00fcnf weiteren Personen zu stellvertretenden Mitgliedern des Gnadenausschusses"},{"location":"vorgang/V-351630/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Ergebnisse des Corona-Gespr\u00e4chs der Bundeskanzlerin mit den Regierungschefinnen und Regierungschefs der L\u00e4nder vom 18. November 2021"},{"location":"vorgang/V-351632/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Berufung des Beirats der Musicboard Berlin GmbH"},{"location":"vorgang/V-351634/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grubenabfuhr in Berlin und Pankow"},{"location":"vorgang/V-351638/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wann wird die Verkehrssituation um den BSR-Hof Behmstra\u00dfe verbessert?"},{"location":"vorgang/V-351642/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bebauungsplanverfahren Heckeshorn - hier Besorgnis der Befangenheit"},{"location":"vorgang/V-351645/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kleing\u00e4rten in Hohensch\u00f6nhausen sichern"},{"location":"vorgang/V-351647/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung des Berliner Instituts f\u00fcr Islamische Theologie (BIT)"},{"location":"vorgang/V-351651/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 5 neue Asylunterk\u00fcnfte in Berlin"},{"location":"vorgang/V-351654/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vom Popup-Radweg zum Radweg"},{"location":"vorgang/V-351657/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Modellprojekte f\u00fcr den Fu\u00dfverkehr der SenUVK"},{"location":"vorgang/V-351660/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Der Senat holt 112 Syrier aus dem Libanon nach Berlin"},{"location":"vorgang/V-351663/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Teilnahme von Mitgliedern des Abgeordnetenhauses an Sitzungen der Bezirksverordnetenversammlungen"},{"location":"vorgang/V-351666/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wann wird die Sch\u00f6nhauser Allee zum Boulevard?"},{"location":"vorgang/V-351669/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: BER-Ferienchaos aufarbeiten"},{"location":"vorgang/V-351672/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zukunft der Stroke-Einsatz-Mobile (STEMO)"},{"location":"vorgang/V-351675/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Delikte der EG Quer: Straftaten & Ordnungswidrigkeiten von Querdenker\\\\*innen & Gegner\\\\*innen der Anti-Corona-Ma\u00dfnahmen"},{"location":"vorgang/V-351678/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wahlen zum Berliner Abgeordnetenhaus am 26.09.2021 in Berlin Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-351682/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neubau der Turnhalle an der Grundschule an der Wuhle"},{"location":"vorgang/V-351685/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Obdachlosigkeit in Berlin"},{"location":"vorgang/V-351688/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: M\u00e4ngel der Wahlen am 26.09.2021 - Planungspr\u00e4missen zu Wahlkabinen"},{"location":"vorgang/V-351691/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: M\u00e4ngel der Wahlen am 26.09.2021 \u2013 (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-351694/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hat tats\u00e4chlich \u201eVelomax\u201d etwas gegen das Fahrradfahren?"},{"location":"vorgang/V-351697/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eDit is Berlin!\u201d \u2013 5 Jahre geschlossener Tunnel am Bahnhof Sch\u00f6neweide und<br />nichts tut sich"},{"location":"vorgang/V-351700/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Elektromobilit\u00e4t: Ausbau der Ladeinfrastruktur in Treptow-K\u00f6penick, Ortsteil Altglienicke"},{"location":"vorgang/V-351703/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Elektromobilit\u00e4t: Ausbau der Ladeinfrastruktur in Treptow-K\u00f6penick, Ortsteil Adlershof"},{"location":"vorgang/V-351706/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Elektromobilit\u00e4t: Ausbau der Ladeinfrastruktur in Treptow-K\u00f6penick, Ortsteil Bohnsdorf"},{"location":"vorgang/V-351709/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Elektromobilit\u00e4t: Ausbau der Ladeinfrastruktur in Treptow-K\u00f6penick, Ortsteil Johannisthal"},{"location":"vorgang/V-351712/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Elektromobilit\u00e4t: Ausbau der Ladeinfrastruktur in Treptow-K\u00f6penick, Ortsteil Niedersch\u00f6neweide"},{"location":"vorgang/V-351715/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Elektromobilit\u00e4t: Ausbau der Ladeinfrastruktur in Treptow-K\u00f6penick, Ortsteil Baumschulenweg"},{"location":"vorgang/V-351718/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Elektromobilit\u00e4t: Ausbau der Ladeinfrastruktur in Treptow-K\u00f6penick, Ortsteil Pl\u00e4nterwald"},{"location":"vorgang/V-351721/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Elektromobilit\u00e4t: Ausbau der Ladeinfrastruktur in Treptow-K\u00f6penick, Ortsteil Alt-Treptow"},{"location":"vorgang/V-351724/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Elektromobilit\u00e4t: Ausbau der Ladeinfrastruktur in Treptow-K\u00f6penick, Ortsteil Gr\u00fcnau"},{"location":"vorgang/V-351727/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauvorhaben MUF Hassoweg/ Nelkenweg"},{"location":"vorgang/V-351730/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sperrung der Buckower Chaussee f\u00fcr den Durchgangsverkehr doch schon ab diesem Jahr?"},{"location":"vorgang/V-351733/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ortsumfahrung Malchow schnell planen und fertigstellen"},{"location":"vorgang/V-351736/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kostenbeteiligung der Eltern an der Verpflegung in Kindertageseinrichtungen"},{"location":"vorgang/V-351739/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Radweg zwischen Barnimplatz und Wuhletalstra\u00dfe, parallel zur Tramstrecke"},{"location":"vorgang/V-351742/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Preisgelder vom RBB"},{"location":"vorgang/V-351745/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erweiterung des Marktes am Wilhelmsruher Damm gg\u00fc. M\u00e4rkisches Zentrum"},{"location":"vorgang/V-351748/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fu\u00dfg\u00e4nger\u00fcberweg Deutschhofer Allee in Kaulsdorf"},{"location":"vorgang/V-351751/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fu\u00dfg\u00e4nger\u00fcberweg am Jacques-Offenbach-Platz in Berlin-Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-351754/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Lehrerinnen und Lehrer mit ausl\u00e4ndischen Abschl\u00fcssen"},{"location":"vorgang/V-351757/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Chaos am BER. Wann wird der Flughafen voll funktionsf\u00e4hig?"},{"location":"vorgang/V-351760/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Radverkehrsanlagen auf der B96 zwischen Alt-Tempelhof und Alt-Mariendorf"},{"location":"vorgang/V-351763/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Instandsetzung und Beleuchtung der Gehwege im und am Malchower Weg"},{"location":"vorgang/V-351766/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: S-Bhf. Gehrenseestra\u00dfe endlich barrierefrei gestalten"},{"location":"vorgang/V-351769/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Qualit\u00e4tssicherung des Dualen Studiums"},{"location":"vorgang/V-351772/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wohngeld 2016 bis 2021"},{"location":"vorgang/V-351776/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme (Zwischenbericht): Berlin geht voran: Gegen die Diskriminierung von Menschen mit HIV im Arbeitsleben! #positivarbeiten"},{"location":"vorgang/V-351779/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Einrichtung einer Expertenkommission Wahlen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-351781/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Wahl der Mitglieder der G 10-Kommission des Landes Berlin"},{"location":"vorgang/V-351784/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zweierlei Ma\u00df? Ungleiche Besoldung von \u00c4rzt:innen der Berliner<br />Rechtsmedizininstitute"},{"location":"vorgang/V-351787/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sachstand B-Plan Alte G\u00e4rtnerei Altglienicke"},{"location":"vorgang/V-351790/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neuer Grundschulstandort an der ehemaligen Luise-und-Wilhelm-Teske-Schule an der Ella-Barowsky-Stra\u00dfe (vormals Tempelhofer Weg)"},{"location":"vorgang/V-351793/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Luftfilter ohne Filter?"},{"location":"vorgang/V-351796/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Obersee in Berlin-Hohensch\u00f6nhausen nachhaltig entwickeln"},{"location":"vorgang/V-351799/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eBerserker-Clan\u201d, rechte Tag-X-Mobilisierungen und Querdenken-Proteste"},{"location":"vorgang/V-351802/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zul\u00e4ssigkeit der Erfassung von Kfz-Kennzeichen mittels Videotechnik zum Zweck der Auswertung der Berliner Fahrzeugflotte."},{"location":"vorgang/V-351805/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Arbeitsf\u00e4higkeit der B\u00fcrger\u00e4mter"},{"location":"vorgang/V-351808/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Digitalisierung an Berliner Grundschulen"},{"location":"vorgang/V-351811/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Digitalisierung an Berliner Schulen"},{"location":"vorgang/V-351814/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stand der geplanten Schule in der Elsenstra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-351817/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Wahl von zehn Abgeordneten zu Mitgliedern des Kuratoriums der Berliner Landeszentrale f\u00fcr politische Bildung sowie zehn Abgeordneten zu stellvertretenden Mitgliedern des Kuratoriums der Berliner Landeszentrale f\u00fcr politische Bildung"},{"location":"vorgang/V-351820/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Wahl von sechs Abgeordneten und vier in der Jugendhilfe erfahrenen oder t\u00e4tigen Personen, davon eine mit Erfahrung in der M\u00e4dchenarbeit, zu stimmberechtigten Mitgliedern des Landesjugendhilfeausschusses <br />und <br />Wahl von weiteren sechs Abgeordneten und vier in der Jugendhilfe erfahrenen oder t\u00e4tigen Personen, davon eine mit Erfahrung in der M\u00e4dchenarbeit, zu deren Stellvertreterinnen/Stellvertretern"},{"location":"vorgang/V-351823/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Wahl von zw\u00f6lf Personen zu Mitgliedern sowie Wahl von zw\u00f6lf weiteren Personen zu Ersatzmitgliedern des Kuratoriums des Lette-Vereins - Stiftung des \u00f6ffentlichen Rechts"},{"location":"vorgang/V-351826/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Wahl von zehn Personen zu Mitgliedern sowie Wahl von zehn weiteren Personen zustellvertretenden Mitgliedern des Kuratoriums des Pestalozzi-Fr\u00f6bel-Hauses - Stiftung des \u00f6ffentlichen Rechts"},{"location":"vorgang/V-351829/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauvorhaben MUF Bohnsdorfer Weg"},{"location":"vorgang/V-351832/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schrottbeseitigung und Magnetfischen in Berliner Gew\u00e4ssern"},{"location":"vorgang/V-351835/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grundst\u00fcck der geplanten FF Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-351838/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gr\u00fcnen Innenhof in der Joachimsthaler Stra\u00dfe erhalten"},{"location":"vorgang/V-351841/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gr\u00fcnen Innenhof in der Barther Stra\u00dfe sichern"},{"location":"vorgang/V-351844/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unsicher, unsicherer, Berliner Schulen? Von Goldnestern zu iPads."},{"location":"vorgang/V-351847/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spandau: Trinkbrunnen"},{"location":"vorgang/V-351850/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ausfall der Notrufnummern in Berlin"},{"location":"vorgang/V-351853/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: F\u00fchrt die \u201eBald-Stra\u00dfe\u201d zum \u201eNiemals-Platz\u201d?"},{"location":"vorgang/V-351856/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nichterreichbarkeit der Notrufnummern 110 und 112"},{"location":"vorgang/V-351859/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Afghanische Ortskr\u00e4fte in Berlin"},{"location":"vorgang/V-351862/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eGigabit-Strategie\u201d an Berliner Schulen"},{"location":"vorgang/V-351865/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kindesmissbrauch in Spandauer Kita (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-351870/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Entwurf eines Gesetzes zur \u00c4nderung von \u00a7 26 Nummer 4 des Baugesetzbuchs"},{"location":"vorgang/V-351872/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme"},{"location":"vorgang/V-351875/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Qualit\u00e4tssicherung in der Pflege"},{"location":"vorgang/V-351878/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schutz der vulnerablen Gruppen \u2013 die Fehler der Vergangenheit nicht wiederholen!"},{"location":"vorgang/V-351881/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Versorgungszustand in den landeseigenen Krankenh\u00e4usern"},{"location":"vorgang/V-351884/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00c4rzteversorgung in Altglienicke und Adlershof"},{"location":"vorgang/V-351887/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fach- und Haus\u00e4rzte in Hohensch\u00f6nhausen ansiedeln"},{"location":"vorgang/V-351890/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Definitionen und Fallbeispiele h\u00e4uslicher Gewalt und ihre Zuordnung in Kriminalstatistiken"},{"location":"vorgang/V-351893/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Der Pflegecampus von Charit\u00e9 und Vivantes"},{"location":"vorgang/V-351896/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauvorhaben im M\u00fcnsterberger Weg 91-93 in Berlin-Kaulsdorf"},{"location":"vorgang/V-351899/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulhof der Obersee-Schule nicht bebauen"},{"location":"vorgang/V-351902/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wahlm\u00e4ngel w\u00e4hrend der Abgeordnetenhauswahl 2021"},{"location":"vorgang/V-351905/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Asylunterkunft Tempohome , 12524 Quittenweg"},{"location":"vorgang/V-351908/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ortsumfahrung Ahrensfelde"},{"location":"vorgang/V-351911/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Corona und Impfungen"},{"location":"vorgang/V-351914/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fu\u00dfg\u00e4nger\u00fcberwege in Berlin"},{"location":"vorgang/V-351917/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zumessungsrichtlinien f\u00fcr Berliner Schulen"},{"location":"vorgang/V-351920/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Selbstanzeigen von AirBnB-Vermietern"},{"location":"vorgang/V-351923/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Radweg auf der Hauptstra\u00dfe in Wilhelmsruh, Pankow"},{"location":"vorgang/V-351926/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Covid19 Patienten aus dem Ausland"},{"location":"vorgang/V-351929/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wahlen zum Berliner Abgeordnetenhaus in Marzahn Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-351933/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Belegung der Intensivbetten im November 2019, 2020 und 2021"},{"location":"vorgang/V-351936/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Siedlungsstruktur in der Detlevstra\u00dfe nachhaltig sichern, 7-gesch\u00f6ssigen Wohnungsbau verhindern"},{"location":"vorgang/V-351939/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Asylantr\u00e4ge in Berlin 2021"},{"location":"vorgang/V-351942/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Asylantr\u00e4ge von albanischen Staatsb\u00fcrgern in Berlin"},{"location":"vorgang/V-351945/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aus Polen eingereiste Asylantragsteller"},{"location":"vorgang/V-351948/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Asylantr\u00e4ge von Personen aus Bosnien Herzegowina"},{"location":"vorgang/V-351951/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Asylantr\u00e4ge von Staatsb\u00fcrgern aus dem Kosovo"},{"location":"vorgang/V-351954/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Asylantr\u00e4ge von Personen aus der Republik Moldawien"},{"location":"vorgang/V-351957/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ersthelfer an Berliner Schulen und Hochschulen"},{"location":"vorgang/V-351960/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berliner Polizeistudie"},{"location":"vorgang/V-351963/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schul-Avatare"},{"location":"vorgang/V-351966/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kindesmissbrauch in Spandauer Kita (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-351969/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spandau: Werbung f\u00fcr Demonstrationen durch das Bezirksamt"},{"location":"vorgang/V-351972/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wer maskiert sich in Kindertageseinrichtungen?"},{"location":"vorgang/V-351975/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wohnsitzmeldungen Wiesenweg 14"},{"location":"vorgang/V-351978/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hochschulstandort Lichtenberg st\u00e4rken"},{"location":"vorgang/V-351981/","text":"","title":"Zw\u00f6lfte Verordnung zur \u00c4nderung der Dritten SARS-CoV-2-Infektionsschutzma\u00dfnahmenverordnung"},{"location":"vorgang/V-351987/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fachkr\u00e4ftemangel in der Pflege"},{"location":"vorgang/V-351990/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Impfdurchbr\u00fcche in Berlin"},{"location":"vorgang/V-351993/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Corona in Berlin: Daten, Lage und Ausblick"},{"location":"vorgang/V-351996/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spandau: Schadstoffbelastung (Teil 3)"},{"location":"vorgang/V-351999/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Quarant\u00e4ne- und Absonderungsanordnungen w\u00e4hrend der Berlin Wahl 2021"},{"location":"vorgang/V-352002/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Asylunterkunft Containerdorf Blumenberger Damm"},{"location":"vorgang/V-352005/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Asylunterkunft Hausvaterweg"},{"location":"vorgang/V-352008/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Asylantr\u00e4ge von serbischen Staatsb\u00fcrgern in Berlin"},{"location":"vorgang/V-352011/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Migranten an der Grenze \u2013 Mehrheit der Schleuser aus Deutschland?!"},{"location":"vorgang/V-352014/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Freigeist-Schule"},{"location":"vorgang/V-352017/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einschulungsuntersuchung in Berlin"},{"location":"vorgang/V-352020/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 100 Mio.-Programm f\u00fcr tempor\u00e4re Schulbauten"},{"location":"vorgang/V-352023/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gro\u00dfe Lastenr\u00e4der auf Gehwegen"},{"location":"vorgang/V-352026/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Lolli-Tests in Kindertageseinrichtungen"},{"location":"vorgang/V-352029/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Was folgt aus der aktuellen BGH-Rechtsprechung zur Befangenheit von Richterinnen und Richtern?"},{"location":"vorgang/V-352032/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spandau: Beratende Mitglieder des Migrations- & Integrationsbeirates"},{"location":"vorgang/V-352035/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Extrem rechte Konzerte in Berlin (2016-2021)"},{"location":"vorgang/V-352038/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Encrochat-Verfahren in Berlin"},{"location":"vorgang/V-352041/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kirchenein- und Austritte 2016 bis 2021"},{"location":"vorgang/V-352044/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zukunft vom Jugendclub M3 in Marzahn (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-352047/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sauberkeit in Hohensch\u00f6nhausen durch mehr M\u00fclleimer bef\u00f6rdern"},{"location":"vorgang/V-352050/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00d6PNV in Hohensch\u00f6nhausen weiter st\u00e4rken"},{"location":"vorgang/V-352053/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grundschule an der Wuhle"},{"location":"vorgang/V-352056/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Covid19 Impfungen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-352059/","text":"","title":"Beschlussempfehlung: Verm\u00f6gensgesch\u00e4ft - Nr. 2/2021 -"},{"location":"vorgang/V-352063/","text":"","title":"Dritte Verordnung zu Regelungen in zugelassenen Krankenh\u00e4usern w\u00e4hrend der Covid-19-Pandemie (Dritte Krankenhaus-Covid-19-Verordnung)"},{"location":"vorgang/V-352070/","text":"","title":"Beschlussempfehlung: Verm\u00f6gensgesch\u00e4ft - Nr. 16/2021 -"},{"location":"vorgang/V-352074/","text":"","title":"Beschlussempfehlung: Verm\u00f6gensgesch\u00e4ft - Nr. 15/2021 -"},{"location":"vorgang/V-352079/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme: Bericht zur Verwendung und Umsetzung der Zusch\u00fcsse f\u00fcr besondere touristische Projekte f\u00fcr die bezirkliche Tourismusf\u00f6rderung"},{"location":"vorgang/V-352082/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stra\u00dfen- und \u00d6PNV-Br\u00fccken in Berlin - Zustand und Kosten"},{"location":"vorgang/V-352085/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bau der Stadt und Land in Treptow K\u00f6penick am Hassoweg/Nelkenweg"},{"location":"vorgang/V-352088/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Anbindungen & Umfeld BER"},{"location":"vorgang/V-352091/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Waffenfunde an Gerichten 2020 und 2021"},{"location":"vorgang/V-352094/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wohnungsneubau im Rahmen der kooperativen Baulandentwicklung"},{"location":"vorgang/V-352097/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Interkulturelle M\u00e4nner-Caf\u00e9s"},{"location":"vorgang/V-352100/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bestand an SARS-CoV-2 Antigenschnelltests"},{"location":"vorgang/V-352103/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sch\u00e4dlingsbefall durch Ratten in Marzahn Hellersdorf 2021"},{"location":"vorgang/V-352106/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erweiterungen des Verkehrsraumes f\u00fcr Radfahrer - wie hoch ist das Verkehrsaufkommen?"},{"location":"vorgang/V-352109/","text":"","title":"Antrag: Einsamkeit bei LSBTI-Menschen - Ursachen und Auswirkungen wirkungsvoll entgegentreten!"},{"location":"vorgang/V-352112/","text":"","title":"Antrag: Begleitung f\u00fcr Schwangere und Neugeborene in Geburtskliniken verbessern"},{"location":"vorgang/V-352115/","text":"","title":"Antrag: Einsetzung eines Ausschusses f\u00fcr die Zusammenarbeit der L\u00e4nder in der Metropolregion Berlin und Brandenburg"},{"location":"vorgang/V-352118/","text":"","title":"Gesetz- und Verordnungsblatt"},{"location":"vorgang/V-352122/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Das bezirkliche Vorkaufsrecht: Bilanz und Ausblick"},{"location":"vorgang/V-352126/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Folgen des Urteils des Bundesverwaltungsgerichts f\u00fcr die Aus\u00fcbung des kommunalen Vorkaufsrechts in Berlin"},{"location":"vorgang/V-352129/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kontaktnachverfolgung Gesundheitsamt Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-352134/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sp\u00e4thsfelde: Gr\u00fcnfl\u00e4chen oder Baufl\u00e4chen?"},{"location":"vorgang/V-352138/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Asbestose durch Vermietung von asbestbelasteten Wohnraum"},{"location":"vorgang/V-352142/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auswirkungen des Urteiles des Bundesverwaltungsgerichtes auf die Vorkaufsrechtpraxis in Berlin"},{"location":"vorgang/V-352145/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vertr\u00e4gt das der K\u00f6nigsheideweg?"},{"location":"vorgang/V-352148/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: S-Bahnlinie 75 wieder bis nach Westkreuz verl\u00e4ngern"},{"location":"vorgang/V-352151/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neubauvorhaben in der Elsastra\u00dfe 40, 13053 Berlin wohnortvertr\u00e4glich umsetzen"},{"location":"vorgang/V-352154/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verschl\u00e4ft die Senatsverwaltung die Barrierefreiheit am Bahnhof Johannisthal?"},{"location":"vorgang/V-352157/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verfahrensstand Blankenburger S\u00fcden: Aus\u00fcbung des kommunalen Vorkaufsrechts"},{"location":"vorgang/V-352161/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Dialogdisplays (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-352164/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wann kommt die Whitelist mit empfohlenen digitalen Lehr- und Lernmitteln?"},{"location":"vorgang/V-352167/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tram-Betrieb auf der Linie M1"},{"location":"vorgang/V-352170/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Anzahl zugelassener PKW in Gebieten mit Parkraumbewirtschaftung"},{"location":"vorgang/V-352173/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Planungen f\u00fcr zus\u00e4tzliche Fahrradstellpl\u00e4tze"},{"location":"vorgang/V-352176/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Haltekonzept und Fahrplan der RB 26 nach M\u00fcncheberg verbessern"},{"location":"vorgang/V-352179/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: B\u00fcrgerhaus Berlin Marzahn Barnimplatz"},{"location":"vorgang/V-352182/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stand der Planungen f\u00fcr den Ausbau der L33"},{"location":"vorgang/V-352185/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Ergebnisse des Corona-Gespr\u00e4chs der Bundeskanzlerin mit den Regierungschefinnen und Regierungschefs der L\u00e4nder vom 2. Dezember 2021"},{"location":"vorgang/V-352187/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Potenziale des unterirdischen Speicher- und Wirtschaftsraumes in Berlin"},{"location":"vorgang/V-352190/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Seilbahn bei den G\u00e4rten der Welt im \u00d6PNV"},{"location":"vorgang/V-352193/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Clayalle Bussonderstreifen"},{"location":"vorgang/V-352196/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Luftfilterger\u00e4te an Berliner Schulen"},{"location":"vorgang/V-352200/","text":"","title":"Bekanntmachung (Gesetz- und Verordnungsblatt): Bekanntmachung \u00fcber die Anpassung von Leistungen an Abgeordnete nach dem Landesabgeordnetengesetz"},{"location":"vorgang/V-352202/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Organisierte Kriminalit\u00e4t \u2013 Polizeieins\u00e4tze, Datenerhebung und Statistik im Bereich sogenannter \u201eClankriminalit\u00e4t\u201d"},{"location":"vorgang/V-352205/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wann wird die Schuldatenverordnung aktualisiert und die digitale Lehr- und Lernmittelverordnung erstellt?"},{"location":"vorgang/V-352208/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hundeauslaufpl\u00e4tze"},{"location":"vorgang/V-352211/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachfrage zur Schriftlichen Anfrage Drs. Nr. 19/10105: Fu\u00dfg\u00e4nger\u00fcberweg am Jacques-Offenbach-Platz in Berlin-Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-352214/","text":"","title":"Antrag: Wiedereinf\u00fchrung der Vorschulklassen"},{"location":"vorgang/V-352217/","text":"","title":"Antrag: Vorfahrt f\u00fcr Bildung - Berlin braucht endlich eine Lehrkr\u00e4fteoffensive"},{"location":"vorgang/V-352220/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Zweiter Staatsvertrag zur \u00c4nderung medienrechtlicher Staatsvertr\u00e4ge (Zweiter Medien\u00e4nderungsstaatsvertrag)"},{"location":"vorgang/V-352224/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Berlin ist Regenbogenhauptstadt und Freiheitszone f\u00fcr LSBTIQ\\\\*"},{"location":"vorgang/V-352226/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ombudsstelle bei der Landesstelle f\u00fcr Gleichbehandlung - gegen Diskriminierung"},{"location":"vorgang/V-352229/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kindergeld in Berlin"},{"location":"vorgang/V-352232/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ausfall IT-gest\u00fctzter Funktionen bei Bussen der BVG im Oktober 2020 und im Juni 2021"},{"location":"vorgang/V-352236/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Impfangebot f\u00fcr Asylbewerber"},{"location":"vorgang/V-352239/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Belegung der Unterk\u00fcnfte des Landesamtes f\u00fcr Fl\u00fcchtlingsangelegenheiten"},{"location":"vorgang/V-352242/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berlinovo l\u00e4sst Wohnungen von Deutsche Wohnen verwalten"},{"location":"vorgang/V-352245/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: F\u00f6rderung der Kultur in Hohensch\u00f6nhausen"},{"location":"vorgang/V-352249/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Wahl der auf das Land Berlin entfallenden Mitglieder der 17. Bundesversammlung"},{"location":"vorgang/V-352254/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Impfangebot und Impfkapazit\u00e4ten in Berlin"},{"location":"vorgang/V-352257/","text":"","title":"Antrag: Ortsumfahrung Ahrensfelde - b\u00fcrgerfreundliche und kosteng\u00fcnstigere L\u00f6sung Kemberger Stra\u00dfe endlich auf den Weg bringen!"},{"location":"vorgang/V-352260/","text":"","title":"Antrag: Volksentscheid \u201eDeutsche Wohnen & Co enteignen\u201d unverz\u00fcglich pr\u00fcfen und entscheiden!"},{"location":"vorgang/V-352263/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung: Feststellung der Anwendbarkeit der Abs\u00e4tze 1 bis 6 des \u00a7 28a des Infektionsschutzgesetzes"},{"location":"vorgang/V-352272/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Weiter mit der LUCA-App?"},{"location":"vorgang/V-352275/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Energetische Geb\u00e4udesanierung in Milieuschutzgebieten"},{"location":"vorgang/V-352278/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Asylantr\u00e4ge in Berlin"},{"location":"vorgang/V-352281/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Freunde und Helfer - Wie hat sich die Diversit\u00e4t in der Berliner Polizei in den letzten 10 Jahren entwickelt?"},{"location":"vorgang/V-352284/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Startups in Hohensch\u00f6nhausen f\u00f6rdern und ansiedeln"},{"location":"vorgang/V-352287/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Pflichtvers\u00e4umnis der Charit\u00e9 bei der Eintragung klinischer Studien?"},{"location":"vorgang/V-352290/","text":"","title":"Behandlung im Plenum: Wahl und Vereidigung der Regierenden B\u00fcrgermeisterin von Berlin"},{"location":"vorgang/V-352292/","text":"","title":"Behandlung im Plenum: Vereidigung der weiteren Mitglieder des Senats von Berlin"},{"location":"vorgang/V-352294/","text":"","title":"Vierte Verordnung \u00fcber erforderliche Ma\u00dfnahmen zum Schutz der Bev\u00f6lkerung vor Infektionen mit dem Coronavirus SARS-CoV-2<br />(Vierte SARS-CoV-2-Infektionsschutzma\u00dfnahmenverordnung - 4. InfSchMV)"},{"location":"vorgang/V-352298/","text":"","title":"Siebte Verordnung zur \u00c4nderung der Dritten Pflegema\u00dfnahmen-Covid-19-Verordnung"},{"location":"vorgang/V-352302/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Wahl des Richterwahlausschusses"},{"location":"vorgang/V-352305/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Wahl von zwei Abgeordneten zu Mitgliedern des Stiftungsrates der Stiftung Preu\u00dfische Seehandlung"},{"location":"vorgang/V-352310/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stark trotz Corona"},{"location":"vorgang/V-352313/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wahl zum Abgeordnetenhaus (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-352316/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einhaltung der 3 G Regeln in Berlin"},{"location":"vorgang/V-352319/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Was h\u00e4tte Bruno Taut dazu gesagt?"},{"location":"vorgang/V-352322/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zukunft des ehemaligen DDR-Gef\u00e4ngnisses an der Keibelstra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-352325/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Baustellen in Hohensch\u00f6nhausen aufeinander abstimmen"},{"location":"vorgang/V-352329/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berlin \u00fcbernimmt Verantwortung: Gerechte Verteilung von Fl\u00fcchtlingen sicherstellen"},{"location":"vorgang/V-352333/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wissenschaftliche Mitarbeiter\\\\*innen an Berliner Universit\u00e4ten"},{"location":"vorgang/V-352336/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fahrradparkhaus Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-352339/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Senat fordert von Bezirken, weitere Asylbewerber unterzubringen"},{"location":"vorgang/V-352342/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Folgeanfrage Asylantragsteller aus der Republik Moldawien"},{"location":"vorgang/V-352345/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Heizungsausfall in Siedlung der Deutsche Wohnen in Reinickendorf"},{"location":"vorgang/V-352348/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Partizipative Grundlagenermittlung f\u00fcr das Masterverfahren Hermannplatz"},{"location":"vorgang/V-352353/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stand der Entsorgungssicherheit f\u00fcr Haushalte im Nord-Osten Berlins"},{"location":"vorgang/V-352356/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Clara Zetkin Park in Berlin Marzahn"},{"location":"vorgang/V-352359/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Land- und Bundesstra\u00dfen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-352362/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Migration \u2013 Belarus \u2013 (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-352365/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kostenexplosion beim Neubau der Gustav-Heinemann-Schule"},{"location":"vorgang/V-352368/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Infrastrukturausbau der Ganztagsbetreuung f\u00fcr Grundschulkinder"},{"location":"vorgang/V-352371/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gefahr in Gelenkbussen"},{"location":"vorgang/V-352375/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Intelligente Verkehrslenkung"},{"location":"vorgang/V-352378/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wasserqualit\u00e4t am Malchower See nachhaltig verbessern"},{"location":"vorgang/V-352382/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wasserqualit\u00e4t am Obersee nachhaltig verbessern"},{"location":"vorgang/V-352384/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Flughafen BER: Auswirkungen auf Hohensch\u00f6nhausen"},{"location":"vorgang/V-352387/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fahrradparkh\u00e4user"},{"location":"vorgang/V-352390/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Situation und Finanzierung von Krisen- und Clearingeinrichtungen f\u00fcr Frauen im Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-352393/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrsl\u00f6sung Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-352396/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zukunft des G\u00fcterbahnhofs Kaulsdorf"},{"location":"vorgang/V-352399/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ernst-Ludwig-Heim-Stra\u00dfe in Buch, Pankow"},{"location":"vorgang/V-352402/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der Anzahl der Sch\u00fcler mit nichtdeutscher Herkunftssprache und nichtdeutscher Staatsangeh\u00f6rigkeit"},{"location":"vorgang/V-352405/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spandau: Parkl\u00e4ufer (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-352409/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spandau: Zustand der B\u00e4ume im Bezirk"},{"location":"vorgang/V-352412/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ortsumfahrung Ahrensfelde (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-352416/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Impfangebote gegen Corona / SARS-CoV-2 f\u00fcr Kinder"},{"location":"vorgang/V-352419/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Status und Impfung von Personen mit positivem Corona-Antik\u00f6rpertest"},{"location":"vorgang/V-352422/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: R\u00fcckkehr von syrischen Migranten nach Syrien"},{"location":"vorgang/V-352425/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 3 G Regeln im \u00d6PNV der BVG und S Bahn Berlin"},{"location":"vorgang/V-352428/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Long COVID"},{"location":"vorgang/V-352431/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Qualit\u00e4t der Schnelltests"},{"location":"vorgang/V-352434/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrsberuhigung durch Station\u00e4re Messger\u00e4te (Blitzer)"},{"location":"vorgang/V-352437/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: B\u00f6llerfreies Berlin? Reduzierung von privatem Feuerwerk an Silvester"},{"location":"vorgang/V-352440/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ist der Pilot abgest\u00fcrzt?"},{"location":"vorgang/V-352443/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kita-Pl\u00e4tze in Hohensch\u00f6nhausen: Vereinbarkeit von Familie und Beruf f\u00f6rdern"},{"location":"vorgang/V-352446/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulpl\u00e4tze in Lichtenberg: Wohnortnahe Versorgung sicherstellen"},{"location":"vorgang/V-352449/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hochspannungsleitung in Malchow zeitnah in den Boden verlegen"},{"location":"vorgang/V-352452/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transparenz schaffen: Gemeinn\u00fctzige Projekte der landeseigenen Unternehmen<br />in Hohensch\u00f6nhausen ver\u00f6ffentlichen"},{"location":"vorgang/V-352455/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung des Gewerbegebiets Plauener Stra\u00dfe in Hohensch\u00f6nhausen weiter<br />bef\u00f6rdern"},{"location":"vorgang/V-352456/","text":"","title":"Nachrufe u. Gedenkreden: Gedenkworte f\u00fcr die verstorbene ehemaligen Abgeordneten Heide Nisbl\u00e9"},{"location":"vorgang/V-352460/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Dauerbaustelle Baustelleneinrichtung"},{"location":"vorgang/V-352461/","text":"","title":"Nachrufe u. Gedenkreden: Gedenkworte f\u00fcr dem verstorbenen ehemaligen Abgeordneten Prof. Dr. Rudolf Rass"},{"location":"vorgang/V-352465/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eRennstrecke\u201d Pilgramer Stra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-352468/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Anzahl der Sch\u00fcler mit nichtdeutscher Herkunftssprache"},{"location":"vorgang/V-352471/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spandau: Parkl\u00e4ufer (Teil 3)"},{"location":"vorgang/V-352475/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entfernung der Altglascontainer"},{"location":"vorgang/V-352479/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Staufalle auf der Frankfurter Allee stadtausw\u00e4rts"},{"location":"vorgang/V-352482/","text":"","title":"Antrag: Annahme einer Entschlie\u00dfung zur Feststellung der konkreten Gefahr der epidemischen Ausbreitung der Coronavirus-Krankheit 2019 (COVID-19) im Land Berlin und Feststellung der Anwendbarkeit des \u00a7 28a Absatz 1 bis 6 des Infektionsschutzgesetzes (IfSG) f\u00fcr das Land Berlin nach \u00a7 28a Absatz 8 Satz 1 IfSG"},{"location":"vorgang/V-352485/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Asylantr\u00e4ge von Staatsb\u00fcrgern aus dem Vietnam"},{"location":"vorgang/V-352488/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Asylantr\u00e4ge von Staatsb\u00fcrgern aus dem Georgien"},{"location":"vorgang/V-352491/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Bundesratsinitiative zur Entschlie\u00dfung im Bundesrat zur Bek\u00e4mpfung von Hate Speech"},{"location":"vorgang/V-352493/","text":"","title":"Vierte Verordnung zur \u00c4nderung der Landesbeihilfeverordnung"},{"location":"vorgang/V-352496/","text":"","title":"Verordnung \u00fcber besondere Zust\u00e4ndigkeitsregelungen im Bereich der Finanzverwaltung des Landes Berlin (Finanz\u00e4mter-Zust\u00e4ndigkeitsverordnung - F\u00c4ZustVO)"},{"location":"vorgang/V-352500/","text":"","title":"Verordnung \u00fcber die Festsetzung des vorhabenbezogenen Bebauungsplans 9-17 VE \u201eNeues Wohnen am Eisenhutweg\u201d im Bezirk Treptow-K\u00f6penick, Ortsteil Johannisthal"},{"location":"vorgang/V-352504/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Stellungnahme des Senats zum Bericht der Berliner Beauftragten f\u00fcr Datenschutz und Informationsfreiheit f\u00fcr das Jahr 2020"},{"location":"vorgang/V-352506/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Bericht \u00fcber die Arbeit des Gemeinsamen Landesgremiums nach \u00a7 90a SGB V in Berlin im Jahr 2021 (Jahresbericht 2021)"},{"location":"vorgang/V-352508/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme (Zwischenbericht): Berlin bereitet sich auf \u201e175 Jahre M\u00e4rzrevolution\u201d vor"},{"location":"vorgang/V-352511/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Wahl von Vertrauensleuten sowie Vertreterinnen und Vertretern f\u00fcr den bei dem Oberverwaltungsgericht Berlin-Brandenburg zu bestellenden Ausschuss zur Wahl der ehrenamtlichen Richterinnen und ehrenamtlichen Richter"},{"location":"vorgang/V-352514/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Wahl von Vertrauensleuten sowie Vertreterinnen und Vertretern f\u00fcr den bei dem Verwaltungsgericht Berlin zu bestellenden Ausschuss zur Wahl der ehrenamtlichen Richterinnen und ehrenamtlichen Richter"},{"location":"vorgang/V-352517/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Besuchsregelungen in Berliner Geburtsstationen und Geburten in Berlin (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-352520/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Welche Corona-Regelung gilt eigentlich aktuell auf Berlins einzigem und letzten Stra\u00dfenstrich an der Kurf\u00fcrstenstra\u00dfe?"},{"location":"vorgang/V-352523/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Lebenserwartung und Suizide in Berlin"},{"location":"vorgang/V-352526/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sicherheit an Kreuzungen"},{"location":"vorgang/V-352529/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung des Gewerbegebiets Dar\u00dfer Stra\u00dfe in Hohensch\u00f6nhausen weiter bef\u00f6rdern"},{"location":"vorgang/V-352532/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Leuchtturm des Bauhauserbes der Kultur in Hohensch\u00f6nhausen: Mies van der Rohe Haus"},{"location":"vorgang/V-352535/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Karrierechancen f\u00fcr den wissenschaftlichen Nachwuchs in Berlin"},{"location":"vorgang/V-352538/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unterbrechung der Tramlinie 21 und Verkehrschaos auf der Ehrlichstra\u00dfe in Berlin Lichtenberg"},{"location":"vorgang/V-352541/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die Nutzung von Landesticket, Firmentickets und Dienstfahrr\u00e4dern in den Berliner Verwaltungen"},{"location":"vorgang/V-352544/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Abwasserkontrolle und Corona"},{"location":"vorgang/V-352547/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Weitere Fragen zum Landesaufnahmeprogramm f\u00fcr besonders schutzbed\u00fcrftige Personen aus dem Libanon"},{"location":"vorgang/V-352550/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wer baute was in Lichtenberg und den \u00fcbrigen Bezirken?"},{"location":"vorgang/V-352553/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Investitionen der landeseigenen Gesellschaften in Hohensch\u00f6nhausen f\u00f6rdern"},{"location":"vorgang/V-352556/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Parler Feld \u2013 Anbindung an den Stra\u00dfenverkehr"},{"location":"vorgang/V-352559/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulwegsicherheit in Wilhelmsruh, Pankow"},{"location":"vorgang/V-352562/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Beschl\u00fcsse und Berichte der 24. Sitzung des Stabilit\u00e4tsrats"},{"location":"vorgang/V-352566/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Intensivbetreuung bei Gro\u00dfschadensereignissen"},{"location":"vorgang/V-352569/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktuelle Situation des Pflege- und Intensivpflegepersonals in Berlin"},{"location":"vorgang/V-352572/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kapazit\u00e4t Intensivbetten und Intensivpflegekr\u00e4fte in Berlin"},{"location":"vorgang/V-352575/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Covid-19-Erkrankungen und ihre Auswirkungen auf die Berliner Gesundheitsversorgung"},{"location":"vorgang/V-352578/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Covid19-Patienten aus dem Ausland (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-352581/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berliner Schulen mit Luftfilteranlagen versorgen"},{"location":"vorgang/V-352584/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Halteverbot auf der Berliner Stra\u00dfe im Pankower Ortsteil Franz\u00f6sisch Buchholz"},{"location":"vorgang/V-352587/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Querungshilfe \u00fcber die Bucher Chaussee im Pankower Ortsteil Karow"},{"location":"vorgang/V-352590/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Baulandmobilisierungsgesetz: Befreiungen vom Bebauungsplan, Baugebote"},{"location":"vorgang/V-352593/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kriminalit\u00e4tsbelastete Orte in Berlin \u2013 Stand 2021"},{"location":"vorgang/V-352596/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: R\u00fcckbau der Pop-Up Busspuren auf der Stra\u00dfe Alt Friedrichsfelde sowie der Altentreptower Stra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-352599/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachfrage zur Schriftlichen Anfrage Drs. 18/28747 Dienstaufsichtsbeschwerde gegen die Kanzlerin der Freien Universit\u00e4t (FU)"},{"location":"vorgang/V-352602/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spandau: versiegelte Fl\u00e4chen und \u00f6kologische Ausgleichsfl\u00e4chen"},{"location":"vorgang/V-352605/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wuhletalbr\u00fccke an der M\u00e4rkischen Allee"},{"location":"vorgang/V-352608/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ortsumfahrung Ahrensfelde (Teil 3)"},{"location":"vorgang/V-352611/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Suizidrate in Berlin 2019 bis 2021"},{"location":"vorgang/V-352614/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zukunft des Friedrich-Ludwig-Jahn-Sportparks und des Cantianstadions"},{"location":"vorgang/V-352617/","text":"","title":"Verordnung \u00fcber die Festsetzung des Bebauungsplans 12-50ba im Bezirk Reinickendorf, Ortsteil Tegel"},{"location":"vorgang/V-352622/","text":"","title":"Verordnung \u00fcber die Festsetzung des Bebauungsplans 12-50a im Bezirk Reinickendorf, Ortsteil Tegel"},{"location":"vorgang/V-352627/","text":"","title":"Antrag: Elsenbr\u00fccke schnellstm\u00f6glich erneuern - h\u00f6chste Priorit\u00e4t sichern!"},{"location":"vorgang/V-352630/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme (Schlussbericht): Neuvergabe des Kultur-Ticketing"},{"location":"vorgang/V-352633/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Planungsstand der Heidekrautbahn-Stammstrecke"},{"location":"vorgang/V-352636/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 3G Pflicht in Bussen und Bahnen"},{"location":"vorgang/V-352639/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: G\u00e4rten der Welt"},{"location":"vorgang/V-352642/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Probleme f\u00fcr ungeimpfte obdachlose Menschen"},{"location":"vorgang/V-352645/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ausgestaltung der Berliner Impfkampagne"},{"location":"vorgang/V-352648/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00d6ffentliche Einrichtungen in Hohensch\u00f6nhausen st\u00e4rken"},{"location":"vorgang/V-352651/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Corona-Ma\u00dfnahmen an Berliner Hochschulen"},{"location":"vorgang/V-352654/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: BER-Ferienchaos aufarbeiten (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-352657/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Langsamfahrstellen Berlin"},{"location":"vorgang/V-352660/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulen & Internet"},{"location":"vorgang/V-352661/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Wahl dreier Personen des \u00f6ffentlichen Lebens durch das Abgeordnetenhaus als Mitglieder des Beirates der Einstein Stiftung Berlin"},{"location":"vorgang/V-352666/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wirtschaftsansiedlungen in Hohensch\u00f6nhausen politisch unterst\u00fctzen"},{"location":"vorgang/V-352670/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Arbeitslosigkeit weiter entschieden bek\u00e4mpfen"},{"location":"vorgang/V-352673/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Jugendarbeitslosigkeit weiter entschieden bek\u00e4mpfen"},{"location":"vorgang/V-352676/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Pop-Up-Querungshilfen nur f\u00fcr neu er\u00f6ffnete soziale Einrichtungen?"},{"location":"vorgang/V-352679/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Scheinvaterschaft und Ankerkinder: - Pr\u00e4ventionsma\u00dfnahmen zur missbr\u00e4uchlichen Anerkennung der Vaterschaft"},{"location":"vorgang/V-352682/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wiederinbetriebnahme ehemaliger Wasserwerkstandorte und k\u00fcnstliche Grundwasseranreicherung"},{"location":"vorgang/V-352685/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die Stadtmeisterschaft und ihre Folgen"},{"location":"vorgang/V-352688/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Konkurrenzsituation zwischen obdachlosen Menschen und Asylbewerbern"},{"location":"vorgang/V-352691/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ein F\u00fcnf-Stufen-Plan und eine neue Handreichung gegen Schuldistanz<br />(Schulschw\u00e4nzer)"},{"location":"vorgang/V-352694/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spielplatz an den Theodorg\u00e4rten in Berlin-Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-352697/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einschulungsuntersuchungen"},{"location":"vorgang/V-352700/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Flughafenslots am BER"},{"location":"vorgang/V-352703/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wohnungsneubau in Berlin"},{"location":"vorgang/V-352706/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachfrage zur Schriftlichen Anfrage Drs. 19/10100 Ersthelfer an Berliner Schulen und Hochschulen"},{"location":"vorgang/V-352709/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aus- und Fortbildung f\u00fcr Druckluftschaumanlagen bei der Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-352712/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Machbarkeitsstudie zur Entwicklung von Besch\u00e4ftigtenwohnungen am Standort<br />der Freiwilligen Feuerwehr Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-352716/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Soll-Ist-Analyse zum Sharing-Markt in Berlin"},{"location":"vorgang/V-352719/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Solaranlagen auf \u00f6ffentlichen Geb\u00e4uden"},{"location":"vorgang/V-352722/","text":"","title":"Erste Verordnung zur \u00c4nderung der Vierten SARS-CoV-2-Infektionsschutzma\u00dfnahmenverordnung"},{"location":"vorgang/V-352726/","text":"","title":"Verordnung"},{"location":"vorgang/V-352731/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Dienst- oder Lustreise des gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden B\u00fcrgermeisters M\u00fcller nach Dubai"},{"location":"vorgang/V-352734/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00d6ffentliche Ladeinfrastruktur f\u00fcr Elektrofahrzeuge"},{"location":"vorgang/V-352737/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Corona-F\u00e4lle trotz Impfung bei der \u00e4lteren Bev\u00f6lkerung und in Senioren- und Pflegeeinrichtungen"},{"location":"vorgang/V-352740/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: COVID-19-Test-, -Impf- oder Genesungs-Status-Kontrollen am Flughafen BER"},{"location":"vorgang/V-352743/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wohnraumpotentiale der landeseigenen Wohnbaugesellschaften transparent machen"},{"location":"vorgang/V-352746/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Scheinvaterschaft und Ankerkinder: Beh\u00f6rdliche Anfechtung der Vaterschaft und Sanktionen"},{"location":"vorgang/V-352749/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Scheinvaterschaft und Ankerkinder: Rechtliche Situation und Handlungsbedarf"},{"location":"vorgang/V-352752/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Scheinvaterschaft und Ankerkinder: Zahlen zur missbr\u00e4uchlichen Anerkennung der Vaterschaft"},{"location":"vorgang/V-352755/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Scheinvaterschaft und Ankerkinder: Polizeiliche Ermittlungen"},{"location":"vorgang/V-352758/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mobilisierung der medizinischen Personalreserven"},{"location":"vorgang/V-352761/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Luftreinigungsger\u00e4te in der Grundschule Wilhelmsruh, Pankow \u2013 u.a. Nachfragen zum Erg\u00e4nzungsbau"},{"location":"vorgang/V-352764/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sch\u00e4dlingsbefall durch Ratten in Marzahn Hellersdorf 2021 (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-352767/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: COVID19 Impfungen in Berlin (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-352770/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachfrage zur Schriftlichen Anfrage Drs. Nr. 19/10065: Bauvorhaben im M\u00fcnsterberger Weg 91 - 95"},{"location":"vorgang/V-352773/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauvorhaben Neuenhagener Stra\u00dfe 16-19 in Berlin-Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-352776/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stand der Digitalisierung an Berlins Schulen"},{"location":"vorgang/V-352779/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zukunft der Schnelllernerklassen"},{"location":"vorgang/V-352782/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachbarschaftsgarten in der Wiecker Stra\u00dfe erhalten"},{"location":"vorgang/V-352790/","text":"","title":"Erste Verordnung zur \u00c4nderung der Dritten Krankenhaus-Covid-19-Verordnung"},{"location":"vorgang/V-352794/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sportforum Hohensch\u00f6nhausen zum nationalen Leuchtturm weiterentwickeln"},{"location":"vorgang/V-352797/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Corona-Notfallklinik auf dem Berliner Messegel\u00e4nde"},{"location":"vorgang/V-352800/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erweiterung der Impfkapazit\u00e4ten in Berlin"},{"location":"vorgang/V-352803/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rechte Anschlagsserie in Neuk\u00f6lln (Teil 18): Verdacht des rassistischen Angriffs durch den Hauptverd\u00e4chtigen P. und weitere Ermittlungsst\u00e4nde"},{"location":"vorgang/V-352806/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vertretung der Interessen der Mitglieder der Freiwilligen Feuerwehr innerhalb der Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-352809/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schlie\u00dfung des Horst-Dohm-Eisstadions"},{"location":"vorgang/V-352812/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schrottbeseitigung und Magnetfischen in Berliner Gew\u00e4ssern"},{"location":"vorgang/V-352815/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Digitale Parkraum\u00fcberwachung"},{"location":"vorgang/V-352818/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Giftk\u00f6der in Berlin 2021"},{"location":"vorgang/V-352821/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eSammelgnadenerweis\u201d - Vorzeitige Entlassung von H\u00e4ftlingen aus Berliner Gef\u00e4ngnissen 2021"},{"location":"vorgang/V-352824/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Corona in Berliner JVA"},{"location":"vorgang/V-352827/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: S-Bahnausfall durch Impfmuffel?"},{"location":"vorgang/V-352830/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neue Berliner Luft schnuppern - Wann kommen endlich die Laternenlades\u00e4ulen?"},{"location":"vorgang/V-352833/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kommunikation aus dem letzten Jahrtausend \u2013 Datenschutzkonforme E-Mails erm\u00f6glichen!"},{"location":"vorgang/V-352836/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 15 Minuten und die Daten sind weg - Datenleak bei \u201dSchnelltest Berlin\u02ba"},{"location":"vorgang/V-352839/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eGalgen\u201d sicherer machen \u2013 unsichere Verkehrsf\u00fchrung am S-Bahnhof Kaulsdorf"},{"location":"vorgang/V-352842/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hospitalisierte mit ungekl\u00e4rtem Impfstatus"},{"location":"vorgang/V-352845/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unbezahlte Praxiseins\u00e4tze von Pflegestudent\\\\*innen"},{"location":"vorgang/V-352848/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die Ewiggestrigen"},{"location":"vorgang/V-352851/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00d6kologische Fragen zum Neubauvorhaben in der Elsastra\u00dfe 40, 13053 Berlin"},{"location":"vorgang/V-352854/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gr\u00fcne Innenh\u00f6fe in Hohensch\u00f6nhausen erhalten"},{"location":"vorgang/V-352857/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Scheinvaterschaft und Ankerkinder: Rolle der Notare"},{"location":"vorgang/V-352860/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einhaltung der 2G- und 3G-Regeln in Berlin (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-352863/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spandau: Neubau und Instandsetzung von Gehwegen"},{"location":"vorgang/V-352868/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kulturstandorte Kulturbrauerei und Filmtheater Colosseum sowie Kino Blauer Stern"},{"location":"vorgang/V-352871/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Impfung f\u00fcr pflegebed\u00fcrftige immobile Personen im h\u00e4uslichen Bereich und Umfeld"},{"location":"vorgang/V-352874/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eBuntes\u201d Mahlsdorf durch Breitband f\u00fcr die grauen Flecken in Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-352877/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Generationen-Gap beim Kulturgenuss? - Teilhabe von Seniorinnen und Senioren ohne Zugang zu elektronischen Endger\u00e4ten"},{"location":"vorgang/V-352881/","text":"","title":"Vierzehnte Verordnung \u00fcber die f\u00f6rmliche Festlegung von Sanierungsgebieten"},{"location":"vorgang/V-352885/","text":"","title":"F\u00fcnfzehnte Verordnung \u00fcber die f\u00f6rmliche Festlegung von Sanierungsgebieten"},{"location":"vorgang/V-352889/","text":"","title":"Zweite Verordnung zur \u00c4nderung der Ordnungsdiensteverordnung"},{"location":"vorgang/V-352892/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Senatorin Breitenbach, das Ermittlungsverfahren und die Causa \u201eBerlin hilft\u201d"},{"location":"vorgang/V-352895/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 3G am Arbeitsplatz in der Verwaltung und in Landesbeteiligungen"},{"location":"vorgang/V-352898/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fl\u00e4chenfreihaltung f\u00fcr lokale G\u00fcterumschlagpl\u00e4tze an Eisenbahnstrecken"},{"location":"vorgang/V-352901/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wernersee - Erhalt von alten B\u00e4umen f\u00fcr ein nachhaltiges Demenzdorf?"},{"location":"vorgang/V-352904/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Straftaten gegen Betriebsverfassungsorgane und ihre Mitglieder"},{"location":"vorgang/V-352907/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Duschverbot f\u00fcr mehrere Ortsteile in Lichtenberg am 13. August 2021"},{"location":"vorgang/V-352910/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Provinzposse um zweiten gesperrten Kunstrasenplatz in der Wuhlheide"},{"location":"vorgang/V-352913/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: BER - Auf eine Panne folgt die n\u00e4chste, folgt die n\u00e4chste und die n\u00e4chste."},{"location":"vorgang/V-352916/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Drug Checking - Warten auf Godot?"},{"location":"vorgang/V-352919/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ortsumfahrung Ahrensfelde (Teil 4)"},{"location":"vorgang/V-352922/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 3G Strafen bei der BVG"},{"location":"vorgang/V-352925/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: U-Bahnen: Ist auch der Impfstatus unterirdisch?"},{"location":"vorgang/V-352928/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schienensuizid und Personen im Gleisbett in Berlin (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-352931/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Containerdorf Quittenweg"},{"location":"vorgang/V-352934/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schutz von wohn- und obdachlosen Menschen"},{"location":"vorgang/V-352937/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Krankenstand im Fahrdienst des \u00f6ffentlichen Personennahverkehrs in Berlin"},{"location":"vorgang/V-352940/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bildungs- und Teilhabepaket: Leistungen sollen vor Ort auch ankommen"},{"location":"vorgang/V-352944/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kein Herz f\u00fcr Kleing\u00e4rtner im Ordnungsamt Treptow-K\u00f6penick? - Kn\u00f6llchenorgie in der Chris-Gueffroy-Allee"},{"location":"vorgang/V-352947/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bleibt die Deutsche Bahn ihrem Beh\u00f6rdenimage treu? - Wann wird die Klinkerwand am S-Bahnhof Friedrichshagen endlich erneuert?"},{"location":"vorgang/V-352950/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Skaten vor der Neuen Nationalgalerie aka \u201eDie Bretter die die Welt bedeuten\u201d (Blumentopf)"},{"location":"vorgang/V-352953/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mitt\u00e4ter des Terroranschlages am Breitscheidplatz vom 19.12.2016"},{"location":"vorgang/V-352957/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: W\u00fcrmermuster Urban Jungle bei der BVG"},{"location":"vorgang/V-352962/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stra\u00dfen- und Schienenwege als Verbindungen zwischen Berlin und Brandenburg"},{"location":"vorgang/V-352965/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rahmenvereinbarung zur Modernisierung von Bahnh\u00f6fen"},{"location":"vorgang/V-352968/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fahrradnebenroutenkonzepte in den Bezirken"},{"location":"vorgang/V-352972/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: log4J-L\u00fccke in der Berliner Verwaltung?"},{"location":"vorgang/V-352975/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ortsumfahrung Malchow: Planungen des Landes Berlin m\u00fcssen endlich beginnen"},{"location":"vorgang/V-352979/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Corona-Leugner\\\\*innen-Proteste am 4.12.2021 - Gewaltbereitschaft und Angriffe auf Journalist\\\\*innen"},{"location":"vorgang/V-352982/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beratung von Prostituierten und der Runde Tisch Sexarbeit"},{"location":"vorgang/V-352986/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Dann geh' doch zu Netto! - Abriss des LIDL-Discounters Markgrafendamm/Persiusstra\u00dfe und Planungen f\u00fcr das Grundst\u00fcck"},{"location":"vorgang/V-352989/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mauschelei im Bezirksamt Treptow-K\u00f6penick? - Warum werden Baukosten zum Schutz einer Firma nicht genannt? (Nachfrage zur Drucksache 18/28580)"},{"location":"vorgang/V-352992/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Impfnachweisf\u00e4lschungen"},{"location":"vorgang/V-352995/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 10 Jahre Mieter:innen-Kampf am Kottbusser Tor erfolgreich - wie weiter?"},{"location":"vorgang/V-352998/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Haus am Waldsee"},{"location":"vorgang/V-353001/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Gesetz zur \u00c4nderung des Gesetzes \u00fcber die Untersuchungsaussch\u00fcsse des Abgeordnetenhauses von Berlin"},{"location":"vorgang/V-353004/","text":"","title":"Antrag: Recht auf schulische Bildung pandemiegerecht garantieren"},{"location":"vorgang/V-353007/","text":"","title":"Antrag: Besser sp\u00e4t als nie - Die Existenz von Kriseneinrichtungen durch sofortige Hilfsma\u00dfnahmen sichern!"},{"location":"vorgang/V-353010/","text":"","title":"Antrag: Mehr Eigenverantwortung f\u00fcr Berliner Schulen - F\u00f6rderprogramm \u201eStark trotz Corona\u201d beschleunigen"},{"location":"vorgang/V-353013/","text":"","title":"Antrag: Aufgabenheft f\u00fcr die Berliner Bildungsverwaltung"},{"location":"vorgang/V-353016/","text":"","title":"Antrag: Aufkl\u00e4rung notwendig - Der \u201eAl-Quds-Tag\u201d ist kein Tag der Vielfalt!"},{"location":"vorgang/V-353019/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Familienrichter\\\\*innen st\u00e4rken - Ma\u00dfnahmen zur Optimierung familiengerichtlicher Verfahren (Drucksachen 18/4027 und 18/4174)"},{"location":"vorgang/V-353022/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umgang mit den Corona-Soforthilfe-R\u00fcckzahlungen"},{"location":"vorgang/V-353025/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sicherer Kund\\\\*innenkontakt in den Berliner Jobcentern"},{"location":"vorgang/V-353028/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Anteil von Beamten mit Migrationshintergrund im Polizeivollzugsdienst"},{"location":"vorgang/V-353031/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Weibliche F\u00fchrungskr\u00e4fte im Polizeivollzugsdienst"},{"location":"vorgang/V-353034/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schloss Hohensch\u00f6nhausen noch st\u00e4rker in die Stadtteilarbeit Hohensch\u00f6nhausens integrieren"},{"location":"vorgang/V-353039/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Betrieb und Grundsanierung der Franz-Carl-Achard-Grundschule in Kaulsdorf"},{"location":"vorgang/V-353042/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neue Sporthalle f\u00fcr das Otto-Nagel-Gymnasium"},{"location":"vorgang/V-353046/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulnotstand in Berlin - Impfen, testen, sch\u00fctzen"},{"location":"vorgang/V-353049/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berliner Arbeitslosenzentrum evangelischer Kirchenkreise e. V. (BALZ)"},{"location":"vorgang/V-353052/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Modulare Unterk\u00fcnfte f\u00fcr Gefl\u00fcchtete (MUF): Aktueller Bestand und Bezug"},{"location":"vorgang/V-353055/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tilgung von Geldstrafen"},{"location":"vorgang/V-353058/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Straf- und Bu\u00dfgeldverfahren im Zusammenhang mit der Corona-Pandemie"},{"location":"vorgang/V-353061/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 19/10254 nachgefragt - Anzahl der Sch\u00fcler mit nichtdeutscher Herkunftssprache und nichtdeutscher Staatsangeh\u00f6rigkeit"},{"location":"vorgang/V-353064/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spandau: Zustand und Perspektiven f\u00fcr die Bertolt-Brecht-Oberschule (05K03)"},{"location":"vorgang/V-353067/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulnotstand in Berlin - Fokus auf Schulversuche"},{"location":"vorgang/V-353070/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Angebotsstruktur und Investitionen f\u00fcr Kinder und Jugendliche im M\u00e4rkischen Viertel"},{"location":"vorgang/V-353073/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Anzahl der Sch\u00fcler mit nichtdeutscher Herkunftssprache (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-353076/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Abschied vom berlinpass - Neuer Berechtigungsnachweis von den jeweils zust\u00e4ndigen Leistungsstellen"},{"location":"vorgang/V-353079/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zumessung von F\u00f6rderstunden zur strukturellen Unterst\u00fctzung"},{"location":"vorgang/V-353082/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Clara-Zetkin-Park in Berlin-Marzahn (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-353085/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ist das rot-rot-gr\u00fcne Tierschutzverbandsklagegesetz verfassungswidrig?"},{"location":"vorgang/V-353088/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktuelle Baustelleneinrichtungen"},{"location":"vorgang/V-353091/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Pandemie und Praktika"},{"location":"vorgang/V-353094/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ergebnis und Konklusion des F\u00f6rderprogramms Inklusionstaxi Berlin"},{"location":"vorgang/V-353097/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umgestaltung des Clara-Zetkin-Parks in Marzahn (Teil 3)"},{"location":"vorgang/V-353100/","text":"","title":"Vierte Verordnung zu Regelungen in Einrichtungen zur Pflege von pflegebed\u00fcrftigen Menschen w\u00e4hrend der Covid-19-Pandemie (Pflegema\u00dfnahmen-Covid-19-Verordnung)"},{"location":"vorgang/V-353105/","text":"","title":"Verordnung zur \u00dcbertragung von Erm\u00e4chtigungen zum Erlass von Rechtsverordnungen nach der Abgabenordnung und dem Finanzverwaltungsgesetz"},{"location":"vorgang/V-353109/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Wahl von zwei  Abgeordneten zu Mitgliedern des Hauptausschusses des Deutschen St\u00e4dtetages"},{"location":"vorgang/V-353112/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Landesprogramm Berlin - Aufnahme schutzbed\u00fcrftiger Personen aus Afghanistan"},{"location":"vorgang/V-353115/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Lieferengp\u00e4sse bei Schnelltests f\u00fcr Kitas und Tagespflegestellen?"},{"location":"vorgang/V-353118/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schule in der K\u00f6llnischen Heide: Schuldaten und Schulkonzept"},{"location":"vorgang/V-353122/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schule in der K\u00f6llnischen Heide: Kinder aus kriminellen Clanfamilien"},{"location":"vorgang/V-353125/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vaterschaftsurlaub bzw. Vaterschaftsfreistellung zur Geburt"},{"location":"vorgang/V-353129/","text":"","title":"Verordnung zur \u00c4nderung der Verordnung \u00fcber die Zusammenfassung von Gesch\u00e4ften des Bereitschaftsdienstes f\u00fcr Fixierungen und Unterbringungen bei den Amtsgerichten des Landes Berlin sowie der Zuweisungsverordnung"},{"location":"vorgang/V-353132/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Wahl der Mitglieder des Ausschusses f\u00fcr Verfassungsschutz"},{"location":"vorgang/V-353137/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Gesetz zur einmaligen Gew\u00e4hrung einer Corona-Sonderzahlung im Jahr 2022 und zur \u00c4nderung des Landesbeamtenversorgungsgesetzes"},{"location":"vorgang/V-353140/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Akteneinsichten von Mitgliedern des Abgeordnetenhauses"},{"location":"vorgang/V-353143/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: PCR-Tests und Pandemiebek\u00e4mpfung in Berlin"},{"location":"vorgang/V-353146/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Corona-Testzentren"},{"location":"vorgang/V-353149/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Errichtung eines Mehrfamilienhauses in der Elsastra\u00dfe 40 - L\u00e4rm beeintr\u00e4chtigt die Gesundheit der Anwohnerinnen und Anwohner"},{"location":"vorgang/V-353152/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ihr Kinderlein kommet - sicher zur Schule! (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-353155/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachfrage zur Drs. 19/10139 Interkulturelle M\u00e4nner-Caf\u00e9s"},{"location":"vorgang/V-353159/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Alumni-Management an Hochschulen"},{"location":"vorgang/V-353162/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Versorgung von Long-COVID-Patient\\\\*innen"},{"location":"vorgang/V-353165/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Welchem kulturellen Erbe f\u00fchlt sich Rot-Gr\u00fcn-Rot verpflichtet?"},{"location":"vorgang/V-353168/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sch\u00e4dlingsbefall durch Ratten in Marzahn Hellersdorf 2021 (Teil 3)"},{"location":"vorgang/V-353174/","text":"","title":"Zweite Verordnung zur \u00c4nderung der Vierten SARS-CoV-2-Infektionsschutzma\u00dfnahmenverordnung"},{"location":"vorgang/V-353179/","text":"","title":"Antrag: Normalit\u00e4t f\u00fcr Kinder und Jugendliche schaffen! Teilhabe am kulturellen und sozialen Leben garantieren und evidenzbasiert sch\u00e4dliche Corona-Ma\u00dfnahmen beenden!"},{"location":"vorgang/V-353182/","text":"","title":"Antrag: Einsetzung von weiteren Aussch\u00fcssen und Vergr\u00f6\u00dferung des Hauptausschusses"},{"location":"vorgang/V-353186/","text":"","title":"Aktuelle Stunde: Teststellen und Bonus f\u00fcr alle im Coronakampf. Aber der neue Senat schlingert weiter in der/die Krise."},{"location":"vorgang/V-353188/","text":"","title":"Verordnung zur \u00c4nderung von Vorschriften f\u00fcr die Sekundarstufe I und II und die Einrichtungen des Zweiten Bildungswegs"},{"location":"vorgang/V-353194/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Klimaneutralit\u00e4t Berlin: Anstrengungen verst\u00e4rken und transparent machen"},{"location":"vorgang/V-353197/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mieterbeirat auch f\u00fcr die von der DEGEWO verwalteten Fonds-Wohngeb\u00e4ude"},{"location":"vorgang/V-353200/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rahmenbedingungen f\u00fcr Kitas Freier Tr\u00e4ger in der 19. Wahlperiode"},{"location":"vorgang/V-353203/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auffrischungsimpfungen f\u00fcr obdachlose Menschen"},{"location":"vorgang/V-353206/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verbraucherschutz st\u00e4rken: Lebensmittelkontrollen in gastronomischen Einrichtungen in Hohensch\u00f6nhausen"},{"location":"vorgang/V-353209/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Weg mit dem \u00fcberfl\u00fcssigen Hunderegister \u2013 Ressourcen f\u00fcr echte Verwaltungsaufgabennutzen<br />(Hunde-unb\u00fcrokratischer-halten-Gesetz)<br />(\u00c4nderung des Gesetzes zur Neuregelung des Haltens und F\u00fchrens von Hunden in Berlin)"},{"location":"vorgang/V-353212/","text":"","title":"F\u00fcnfte Verordnung zur \u00c4nderung von Vorschriften f\u00fcr berufliche Schulen im Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-353216/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ihr Kinderlein kommet - sicher zur Schule!"},{"location":"vorgang/V-353220/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Landesbeauftragte des Berliner Senats"},{"location":"vorgang/V-353223/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00c4nderung der Vertragsbedingungen (3G-Regel) bei den Berliner<br />Verkehrsbetrieben (BVG) (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-353226/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sequenzierung positiver Corona-Tests und Variants of Concern"},{"location":"vorgang/V-353229/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Angebotsstruktur der Sekundarstufe-II-Unterrichtspl\u00e4tze bis zum Schuljahr<br />2029/30 in Reinickendorf"},{"location":"vorgang/V-353232/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklungen am S-Bahnhof Marzahn"},{"location":"vorgang/V-353235/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wo sind Schutzstrategien f\u00fcr christliche Fl\u00fcchtlinge in Berliner<br />Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnften?"},{"location":"vorgang/V-353240/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neue Tramlinie M17 \u2013 L\u00e4rmbelastung der Anwohner in Adlershof und<br />Gegenma\u00dfnahmen"},{"location":"vorgang/V-353243/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Klimawandel entschieden bek\u00e4mpfen: Mehr Photovoltaik auf den D\u00e4chern der<br />\u00f6ffentlichen Einrichtungen in Hohensch\u00f6nhausen"},{"location":"vorgang/V-353246/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Toiletten-Haus am Ulmenspielplatz in 12621 Berlin"},{"location":"vorgang/V-353249/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: S-Bahnlinie S5"},{"location":"vorgang/V-353252/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauma\u00dfnahme in der \u201eLemkestra\u00dfe\u201d in 12623 Berlin"},{"location":"vorgang/V-353255/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ehrenamtliches Engagement f\u00fcr die Wahlen 2021"},{"location":"vorgang/V-353258/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wo ist Asbest in Berliner Schulgeb\u00e4uden?"},{"location":"vorgang/V-353261/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Situation am Stuttgarter Platz"},{"location":"vorgang/V-353264/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sprachf\u00f6rderung, Vorklassen f\u00fcr \u201eFl\u00fcchtlingskinder\u201d und Staatliche Europaschulen"},{"location":"vorgang/V-353267/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ressourcenzuweisung f\u00fcr Schulen in schwieriger Lage (\u201eBrennpunktschulen\u201d)"},{"location":"vorgang/V-353270/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ver\u00f6ffentlichung von Schuldaten"},{"location":"vorgang/V-353273/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Welche \u00f6ffentlichen Geb\u00e4ude im Bezirk Pankow stehen auf der Solarliste?"},{"location":"vorgang/V-353276/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Covid 19 in station\u00e4ren Einrichtungen"},{"location":"vorgang/V-353279/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Wahl von f\u00fcnf sachkundigen Pers\u00f6nlichkeiten zu Mitgliedern des Stiftungsrates der Jugend- und Familienstiftung des Landes Berlin und f\u00fcnf Personen f\u00fcr den Vorstand der Jugend- und Familienstiftung des Landes Berlin"},{"location":"vorgang/V-353282/","text":"","title":"Erste Verordnung zur \u00c4nderung der Verordnung \u00fcber den Pr\u00fcfungsausschuss und \u00fcber die Pr\u00fcfung f\u00fcr die Bestellung als \u00d6ffentlich bestellter Vermessungsingenieur"},{"location":"vorgang/V-353285/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Neuwahl  von  Abgeordneten  zu  Mitgliedern  des  Aufsichtsrats  der  Liegenschaftsfonds Berlin Verwaltungs GmbH"},{"location":"vorgang/V-353288/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Regelbetrieb des Free WiFi Berlin ab dem 1.1.2022"},{"location":"vorgang/V-353291/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzungsstand B-Plan 9-50a \u201eFunkwerk K\u00f6penick\u201d"},{"location":"vorgang/V-353319/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Corona\u00fcberbr\u00fcckungshilfe IV"},{"location":"vorgang/V-353322/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Auswirkungen vorl\u00e4ufiger Jahresabschluss 2021 auf mittelfristige Finanzplanung"},{"location":"vorgang/V-353325/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Abordnung Kanzlerin FU"},{"location":"vorgang/V-353328/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: FFP2-Masken f\u00fcr Menschen mit geringem Einkommen"},{"location":"vorgang/V-353331/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Unterst\u00fctzungsangebot f\u00fcr Schulen gegen religi\u00f6ses Mobbing"},{"location":"vorgang/V-353334/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Quarant\u00e4neregeln f\u00fcr Kitakinder"},{"location":"vorgang/V-353337/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Abschaltung Blockheizkraftwerk Klingenberg"},{"location":"vorgang/V-353340/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Gedenkveranstaltung Luxemburg und Liebknecht"},{"location":"vorgang/V-353343/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Verl\u00e4ngerung Luca-App"},{"location":"vorgang/V-353346/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Abschaltung landeseigenes freies WLAN"},{"location":"vorgang/V-353349/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Bossing Eigenbetrieb Kinderg\u00e4rten City"},{"location":"vorgang/V-353352/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Umgang mit SEZ"},{"location":"vorgang/V-353355/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Stand Cantianstadion"},{"location":"vorgang/V-353364/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulnotstand in Berlin - Wiedereinf\u00fchrung der Verbeamtung"},{"location":"vorgang/V-353367/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Jarasch, Ates und das \u201eSoura Film Festival\u201d - kein sicherer Raum f\u00fcr die Kunst-, Religions- und Meinungsfreiheit"},{"location":"vorgang/V-353370/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Baustelle Unter den Eichen / Begonienplatz"},{"location":"vorgang/V-353373/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Radwege"},{"location":"vorgang/V-353376/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bed\u00fcrfnisgerechter \u00d6PNV"},{"location":"vorgang/V-353379/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bundesallee"},{"location":"vorgang/V-353382/","text":"","title":"Antrag: Den Wirtschaftsraum Berlin-Brandenburg gemeinsam denken! Und gestalten!"},{"location":"vorgang/V-353385/","text":"","title":"Antrag: Einsetzung eines Verfassungskonvents zur Reform der Berliner Verwaltung"},{"location":"vorgang/V-353388/","text":"","title":"Antrag: Kein Wegducken bei konfrontativer Religionsbekundung - Planungssicherheit f\u00fcr die Forschung"},{"location":"vorgang/V-353391/","text":"","title":"Antrag: Berlin und Brandenburg: Gemeinsam denken - gemeinsam handeln"},{"location":"vorgang/V-353394/","text":"","title":"Antrag: Gr\u00fcndungen vereinfachen - Einrichtung einer Gr\u00fcnderschutzzone!"},{"location":"vorgang/V-353397/","text":"","title":"Antrag: L\u00e4rmschutz an der AVUS in Nikolassee pr\u00fcfen und verbessern"},{"location":"vorgang/V-353403/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung: Feststellung der Anwendbarkeit der Abs\u00e4tze 1 bis 6 des \u00a7 28a des Infektionsschutzgesetzes"},{"location":"vorgang/V-353407/","text":"","title":"Siebte Verordnung zur \u00c4nderung der Zweiten Schul-Hygiene-Covid-19-Verordnung"},{"location":"vorgang/V-353408/","text":"","title":"Dritte Verordnung zur individuellen Regelstudienzeit auf Grund der COVID-19-Pandemie"},{"location":"vorgang/V-353419/","text":"","title":"Antrag: Gemeinsame Clusterpolitik mit Brandenburg neu justieren! Unternehmen in Berlin einbinden - Chancen f\u00fcr neue Mobilit\u00e4t nutzen!"},{"location":"vorgang/V-353422/","text":"","title":"Dritte Verordnung zur \u00c4nderung der Vierten SARS-CoV-2-Infektionsschutzma\u00dfnahmenverordnung"},{"location":"vorgang/V-353427/","text":"","title":"Antrag: Jugendliche nicht durch 2G+ von der Teilhabe an Bildung, Kultur und dem sozialen Leben ausschlie\u00dfen"},{"location":"vorgang/V-353430/","text":"","title":"Antrag: 15 Monate Beta-Test sind genug - mit effektiven Ma\u00dfnahmen zum BER-Release!"},{"location":"vorgang/V-353433/","text":"","title":"Antrag: Ein w\u00fcrdiger Empfang der Ankommenden am Hauptstadtflughafen - uneingeschr\u00e4nktes Laderecht f\u00fcr Berliner Taxis am BER"},{"location":"vorgang/V-353439/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Gesetz zur \u00c4nderung des Gesetzes \u00fcber die Rechtsverh\u00e4ltnisse der Mitglieder des Senats (Senatorengesetz - SenG)"},{"location":"vorgang/V-353442/","text":"","title":"Antrag: Konsequenzen aus der DEVI-Studie: Toleranzwahn beenden und religi\u00f6sem Mobbing, konfrontativer Religionsbekundung und islamistischer Ideologisierung wirksam entgegentreten"},{"location":"vorgang/V-353448/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung: Billigung der Richtlinien der Regierungspolitik"},{"location":"vorgang/V-353451/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Eine never ending Story? - Erneute Verz\u00f6gerungen an der Schule An der Wuhlheide"},{"location":"vorgang/V-353455/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gewinnung, Aus- und Fortbildung von p\u00e4dagogischem Fachpersonal und Verbeamtung der Lehrer"},{"location":"vorgang/V-353458/","text":"","title":"Beschlussempfehlung: Konzerninterne Umwandlungen (Verschmelzungen) innerhalb des degewo-Konzerns und des Gewobag-Konzerns"},{"location":"vorgang/V-353465/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nur mal testen"},{"location":"vorgang/V-353468/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Booster f\u00fcr alle?"},{"location":"vorgang/V-353471/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kein Herz f\u00fcr Tiere? - Finanzielle Einschr\u00e4nkung der Arbeit der Berliner Tiertafel"},{"location":"vorgang/V-353475/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zum Grundst\u00fcck Ludwigsluster Stra\u00dfe 100 in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-353478/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berliner Hunderegister - wenig Leistung f\u00fcr viel Geld?"},{"location":"vorgang/V-353481/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Pflegestudium ohne finanzielle Grundlage?"},{"location":"vorgang/V-353484/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zweite Nacht der Solidarit\u00e4t"},{"location":"vorgang/V-353490/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: F\u00f6rderschule und dann?"},{"location":"vorgang/V-353494/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eSchulnotstand in Berlin\u201d \u2013 Fehlstart, Fehlbesetzung oder was sonst?"},{"location":"vorgang/V-353497/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Nachwahl eines stellvertretenden Mitglieds als Vertretung des Landes Berlin im Kongress der Gemeinden und Regionen beim Europarat (KGRE) in der 12. Mandatsperiode (2021-2026)"},{"location":"vorgang/V-353500/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Nachwahl eines stellvertretenden Mitglieds als Vertretung des Landes Berlin im Ausschuss der Regionen (AdR) der Europ\u00e4ischen Union in der 7. Mandatsperiode (2020-2025)"},{"location":"vorgang/V-353503/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachfrage zur Schriftlichen Anfrage Nr. 19/10386 Haus am Waldsee"},{"location":"vorgang/V-353506/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Der Waldsee in Zehlendorf stinkt zum Himmel"},{"location":"vorgang/V-353509/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Autofahrerschikane durch Umbau der Sch\u00f6nhauser Allee \u2013 Wie werden die wegfallenden Parkpl\u00e4tze kompensiert?"},{"location":"vorgang/V-353512/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nutzung des luca-Systems in den Berliner Gesundheits\u00e4mtern, Vertragsverl\u00e4ngerung und datenschutzrechtliche Pr\u00fcfung"},{"location":"vorgang/V-353515/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Konsequenzen der Dienstaufsichtsbeschwerde gegen die Kanzlerin der FU"},{"location":"vorgang/V-353518/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Trinkwasseranschl\u00fcsse in der Parksiedlung im Pankower Ortsteil Franz\u00f6sisch Buchholz"},{"location":"vorgang/V-353521/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrsunfallschwerpunkte in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-353524/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Meldungen \u00fcber Corona-Infektionen durch die Bezirke"},{"location":"vorgang/V-353527/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Landschaftsschutzgebiet - Kaulsdorfer Seen - Pflegeentwicklungsplan"},{"location":"vorgang/V-353530/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie weiter bei der Berliner S-Bahn-Ausschreibung?"},{"location":"vorgang/V-353533/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wirtschaftsansiedlungen in Lichtenberg weiter bef\u00f6rdern"},{"location":"vorgang/V-353538/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Ergebnisse der Besprechung des Bundeskanzlers mit den Regierungschefinnen und Regierungschefs der L\u00e4nder vom 24. Januar 2022 zur Corona-Pandemie"},{"location":"vorgang/V-353541/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Gesetz zur \u00c4nderung des Landesabgeordnetengesetzes<br />(Drittes Gesetz zur \u00c4nderung des Landesabgeordnetengesetzes)"},{"location":"vorgang/V-353544/","text":"","title":"Antrag: Kein Weiter-so: Eltern, Lehrer und Sch\u00fcler verdienen endlich eine zeitgem\u00e4\u00dfe Senats-Strategie zur sicheren Schule trotz Coronawelle"},{"location":"vorgang/V-353548/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Zwischenbericht zur Risikoabschirmung zugunsten der Landesbank Berlin Holding AG"},{"location":"vorgang/V-353550/","text":"","title":"Regierungserkl\u00e4rung: Erkl\u00e4rung der Regierenden B\u00fcrgermeisterin zum Thema: Zukunftshauptstadt Berlin. Sozial. \u00d6kologisch. Vielf\u00e4ltig. Wirtschaftsstark"},{"location":"vorgang/V-353552/","text":"","title":"Nachrufe u. Gedenkreden: Gedenkworte f\u00fcr den verstorbenen Stadt\u00e4ltesten Hans Nisbl\u00e9"},{"location":"vorgang/V-353554/","text":"","title":"Nachrufe u. Gedenkreden: Gedenkworte zum Gedenktag f\u00fcr die Opfer der nationalsozialistischen Gewaltherrschaft"},{"location":"vorgang/V-353559/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Doppelt so teuer, daf\u00fcr ohne L\u00e4rmschutz \u2013 Planungsfehler bei der Tram-Verl\u00e4ngerung in Adlershof"},{"location":"vorgang/V-353562/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bleibt der Ofen k\u00fcnftig aus? \u2013 Kein Herz f\u00fcr Keramikkunst an der Volkshochschule Treptow-K\u00f6penick"},{"location":"vorgang/V-353565/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fahrradparkhaus Landsberger Allee und Fahrradstellpl\u00e4tze in Pankow"},{"location":"vorgang/V-353568/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erwerb von Beteiligungen durch die Sanierungsbeteiligungsgesellschaft<br />(Berliner Turn-Around-Gesellschaft)"},{"location":"vorgang/V-353571/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Barrierefreihe Bahnh\u00f6fe auf der U5"},{"location":"vorgang/V-353574/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fu\u00dfg\u00e4ngerfreundliches Treptow-K\u00f6penick \u2013 Entwicklung der Zahl von Sitzb\u00e4nken im Bezirk"},{"location":"vorgang/V-353577/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Attraktive und alternative Mobilit\u00e4t im \u00d6PNV f\u00fcr Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-353580/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Anmeldung Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler an Grundschulen"},{"location":"vorgang/V-353583/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beschaffung von Dialog-Displays"},{"location":"vorgang/V-353586/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulplatzbedarf in Moabit und im Br\u00fcsseler Kiez"},{"location":"vorgang/V-353590/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wann kriegt Moabit Ost und die Europacity endlich einen S-Bahnhof an der Perleberger Br\u00fccke?"},{"location":"vorgang/V-353594/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Planungen der Senatsverwaltung f\u00fcr Soziales zum Bereich der Wohnungslosenhilfe im kommenden Haushaltsplan"},{"location":"vorgang/V-353597/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tramverl\u00e4ngerung durch Moabit, ja bitte- was wird hierzu wie geplant?"},{"location":"vorgang/V-353600/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Versorgung mit Masken von soziale Bed\u00fcrftigen sicherstellen"},{"location":"vorgang/V-353603/","text":"","title":"Antrag: Annahme einer Entschlie\u00dfung zu mehr Fortschritt wagen \u2013 damit Berlin endlich funktioniert"},{"location":"vorgang/V-353606/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktueller Stand von E-Rollern in Berlin"},{"location":"vorgang/V-353609/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauvorhaben Chemnitzer Stra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-353612/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Weiterentwicklung des Industriegebiets \u201eFlottenstra\u00dfe\u201d, Verlagerung einzelner st\u00f6render Gewerbe, Klimaneutralit\u00e4t - (Teil 4): Gewerbegebiet (Franz\u00f6sisch) Buchholz Nord"},{"location":"vorgang/V-353615/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eTuntenhaus Forellenhof\u201d und \u201eDie Rache der Panda-Pussies\u201d - Wof\u00fcr geben Lederer und Roth nur unser Steuergeld aus?"},{"location":"vorgang/V-353637/","text":"","title":"Zweite Verordnung zur \u00c4nderung der Dritten Krankenhaus-Covid-19-Verordnung"},{"location":"vorgang/V-353642/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme (Schlussbericht): IT-Sicherheitsbericht"},{"location":"vorgang/V-353644/","text":"","title":"Verordnung zur \u00c4nderung der Pflegema\u00dfnahmen-Covid-19-Verordnung"},{"location":"vorgang/V-353649/","text":"","title":"Antrag: 3-G-Regelung im \u00d6PNV beenden! FFP2-Maskenpflicht im \u00d6PNV aufheben!"},{"location":"vorgang/V-353652/","text":"","title":"Verordnung zur \u00c4nderung der Studienplatzvergabeverordnung Stiftung und der Hochschulzulassungsverordnung"},{"location":"vorgang/V-353656/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wohnungsbaupotentiale der landeseigenen Wohnungsbaugesellschaften in Berlin"},{"location":"vorgang/V-353659/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Funktionsf\u00e4higkeit von Aufzugsanlagen in Geb\u00e4uden st\u00e4dtischer Wohnungsbaugesellschaften"},{"location":"vorgang/V-353662/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: R\u00fccktrittserkl\u00e4rung der Pr\u00e4sidentin der Humboldt-Universit\u00e4t (HU)"},{"location":"vorgang/V-353666/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wohnungsneubau in Treptow-K\u00f6penick"},{"location":"vorgang/V-353669/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zur Personalsituation an Berliner Schulen"},{"location":"vorgang/V-353672/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tankstellen des Wissens - Bibliotheken im Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-353675/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulnotstand in Berlin - \u201eVakzindosen f\u00fcr den M\u00fcll?\u201d"},{"location":"vorgang/V-353678/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wenn der Postmann gar nicht klingelt - mangelhafte Postzustellung in Treptow-K\u00f6penick?"},{"location":"vorgang/V-353681/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Eine Frage der Perspektive: Herkunft der Berliner Richterinnen und Richter"},{"location":"vorgang/V-353684/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie ist der aktuelle Ausstattungsstand mit Luftfiltern an Berliner Schulen?"},{"location":"vorgang/V-353687/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Regenr\u00fcckhaltebecken in Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-353691/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: F\u00e4lleinsatz im Lichtenrader W\u00e4ldchen im Dezember 2021"},{"location":"vorgang/V-353698/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zwei neue Sonderforschungsbereiche f\u00fcr Berlin"},{"location":"vorgang/V-353701/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erkenntnisse des Senats zu Lieferdiensten"},{"location":"vorgang/V-353704/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Leerfl\u00fcge von und zu Berliner Flugh\u00e4fen"},{"location":"vorgang/V-353707/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stand der Digitalisierung der Berliner Justiz"},{"location":"vorgang/V-353710/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Baukollegium: Neustart wann?"},{"location":"vorgang/V-353714/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie betrachtet die Berliner Polizeif\u00fchrung den Al-Quds-Tag?"},{"location":"vorgang/V-353717/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie steht es um die Berliner Eliteschulen des Sports?"},{"location":"vorgang/V-353720/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schule, Kita, Jugend, Kultur und Park in der Rummelsburger Bucht"},{"location":"vorgang/V-353723/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neubau der Schule Wiesen-/ Weidenweg in Staaken - wie ist der Stand?"},{"location":"vorgang/V-353727/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wer ist hier der Boss?  - Herrscht im Kita-Eigenbetrieb \u201eKinderg\u00e4rten City\u201d Gute Arbeit vor, die Grundrechte der Arbeitnehmer sch\u00fctzt oder stimmen Berichte der sozialistischen Tageszeitung nd \u00fcber Bossing in der Gesch\u00e4ftsstelle?"},{"location":"vorgang/V-353730/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tempohome auf dem Tempelhofer Feld"},{"location":"vorgang/V-353733/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Knallk\u00f6ppe auf Firmengel\u00e4nde in Friedrichshagen \u2013 Was geschah genau in der Silvesternacht?"},{"location":"vorgang/V-353736/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Pachtnachl\u00e4sse f\u00fcr die Berliner Freib\u00e4der in Folge der Corona-Pandemie"},{"location":"vorgang/V-353739/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: BVG - Planziele der Barrierefreiheit verfehlt"},{"location":"vorgang/V-353742/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Standort des Umweltbundesamtes am Schichauweg"},{"location":"vorgang/V-353745/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachfrage zu Drs 19/10314: Schlie\u00dfung des Horst-Dohm-Eisstadions"},{"location":"vorgang/V-353748/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Struktur der Wohnungslosigkeit in Berlin"},{"location":"vorgang/V-353751/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Struktur der Obdachlosigkeit in Berlin"},{"location":"vorgang/V-353754/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tramverl\u00e4ngerung zum U-Bahnhof Turmstra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-353757/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spielplatz Durlacher Platz"},{"location":"vorgang/V-353760/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Volle Mobilit\u00e4t durch Jelbi-Mobilit\u00e4tsstationen?"},{"location":"vorgang/V-353763/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wo kauft das Land Berlin seine Corona Schutzausr\u00fcstung?"},{"location":"vorgang/V-353766/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bebauung von Molkenmarkt und Klosterviertel"},{"location":"vorgang/V-353769/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzung des Gesetzes zur St\u00e4rkung der Entscheidungsbereitschaft bei der Organspende"},{"location":"vorgang/V-353772/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Blackouts bei Strom und Fernw\u00e4rme - ist Berlin gef\u00e4hrdet?"},{"location":"vorgang/V-353776/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Trinkwassermanagement"},{"location":"vorgang/V-353780/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Radialroute RR11 Mahlow-Schlossplatz"},{"location":"vorgang/V-353783/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Endlich Wohnraum und soziale Infrastruktur in der Gehrenseestra\u00dfe / Wollenberger Stra\u00dfe schaffen"},{"location":"vorgang/V-353786/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ermittlungen gegen Angeh\u00f6rige des Diplomatischen Dienstes in Berlin (Statistik 2021)"},{"location":"vorgang/V-353789/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sicherheitsverglasung von Einsatzfahrzeugen der Polizei"},{"location":"vorgang/V-353792/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Doch kein Vorkaufsrecht in Moabit und jetzt?"},{"location":"vorgang/V-353795/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Leistungen nach dem Unterhaltsvorschussgesetz in Berlin"},{"location":"vorgang/V-353798/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wegeleitsystem f\u00fcr die Wuhlheide"},{"location":"vorgang/V-353801/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ausreichende Facharzt-Versorgung auch in den Au\u00dfenbezirken?"},{"location":"vorgang/V-353805/","text":"","title":"Beschl\u00fcsse zum parlamentarischen Verfahren: Einsetzung Kuratorium \u201eLouise-Schroeder-Medaille\u201d f\u00fcr die 19. Wahlperiode"},{"location":"vorgang/V-353808/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Neue Quarant\u00e4neregeln"},{"location":"vorgang/V-353811/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Abschaffung der Pr\u00e4senzpflicht in den Schulen"},{"location":"vorgang/V-353814/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Soleeinsatz auf Radwegen"},{"location":"vorgang/V-353817/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Auswirkungen Omikron auf Eingliederungshilfe, Obdachlosenhilfe und Unterbingung von Gefl\u00fcchteten"},{"location":"vorgang/V-353820/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Impfpflicht f\u00fcr Besch\u00e4ftigte in Gesundheits- und Pflegeeinrichtungen"},{"location":"vorgang/V-353823/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Schnelle Baugenehmigungen bei freiwilligem Mietenstopp"},{"location":"vorgang/V-353826/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Einladung an Initiative \u201eDeutsche Wohnen & Co. enteignen\u201d"},{"location":"vorgang/V-353829/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Ehemaliges Polizeigef\u00e4ngnis Keibelstra\u00dfe als Bildung- und Erinnerungsort"},{"location":"vorgang/V-353832/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Verfahrensstand Encrochat-Komplex"},{"location":"vorgang/V-353835/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Er\u00f6ffnung Terminal 2 am BER"},{"location":"vorgang/V-353838/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eAulak\u201d - eine 30 Jahre alte Software gef\u00e4hrdet die IT-Sicherheit der Berliner<br />Justiz"},{"location":"vorgang/V-353842/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kommissar \u201eHomeoffice\u201d - Alternierende Telearbeit, mobile Endger\u00e4te und mobiles Arbeiten bei der Berliner Polizei"},{"location":"vorgang/V-353845/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berliner Tierschutzverbandsklagerecht"},{"location":"vorgang/V-353848/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ausgesetzter Schlittschuhverleih im Erika-He\u00df-Eisstadion Wedding"},{"location":"vorgang/V-353851/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Br\u00fccke der Gehrenseestra\u00dfe endlich barrierefrei gestalten"},{"location":"vorgang/V-353854/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zahl der Aufstocker (erg\u00e4nzend zum Arbeitslosengeld I) verringern: Gute Arbeit st\u00e4rken."},{"location":"vorgang/V-353857/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Messerattacken in Berlin in den Jahren 2020 und 2021"},{"location":"vorgang/V-353860/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der Haus- und Wohnungsverk\u00e4ufe in Moabit und im Br\u00fcsseler Kiez"},{"location":"vorgang/V-353863/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eAnrufbereitschaft\" in der Polizei Berlin"},{"location":"vorgang/V-353866/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00dcberarbeitung der PDieVO"},{"location":"vorgang/V-353869/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einsatzstunden bei Polizei und Feuerwehr im Jahr 2021 im Bezirk Lichtenberg"},{"location":"vorgang/V-353872/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Zulassung einer Ausnahme f\u00fcr die Nebenbesch\u00e4ftigung eines Senatsmitgliedes"},{"location":"vorgang/V-353874/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung (Gesetzentwurf): Achtes Gesetz zur \u00c4nderung des Stra\u00dfenreinigungsgesetzes"},{"location":"vorgang/V-353876/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Dem Mittelstand Luft zum Atmen geben \u2013 Berliner Ausschreibungs- und Vergabegesetz abschaffen<br />(Unb\u00fcrokratische-und-wirtschaftliche-Vergabe-Gesetz (BerlAVG))"},{"location":"vorgang/V-353880/","text":"","title":"Antrag: Unternehmensf\u00f6rderung niedrigschwellig gestalten und F\u00f6rderl\u00fccken schnell schlie\u00dfen"},{"location":"vorgang/V-353885/","text":"","title":"Antrag: Den station\u00e4ren Einzelhandel von der 2G-Regel befreien"},{"location":"vorgang/V-353888/","text":"","title":"Antrag: Startupf\u00f6rderung weiterentwickeln - Zukunftspotentiale heben"},{"location":"vorgang/V-353892/","text":"","title":"Antrag: Chancenr\u00e4ume f\u00fcr die Berliner Wirtschaft"},{"location":"vorgang/V-353895/","text":"","title":"Vierte Verordnung zur \u00c4nderung der Vierten SARS-CoV-2-Infektionsschutzma\u00dfnahmenverordnung"},{"location":"vorgang/V-353900/","text":"","title":"Achte Verordnung zur \u00c4nderung der Zweiten Schul-Hygiene-Covid-19-Verordnung"},{"location":"vorgang/V-353904/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktuelle Sicherheitslage am Kottbusser Tor"},{"location":"vorgang/V-353907/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gesundheit hinter Gittern"},{"location":"vorgang/V-353910/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Straftaten und Gewalt im Rahmen von Versammlungen von Corona-Leugner\\\\*innen"},{"location":"vorgang/V-353913/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Dreht sich das Riesenrad im Spreepark in der 19. Wahlperiode?"},{"location":"vorgang/V-353916/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Abschluss A100 - wer ist wof\u00fcr zust\u00e4ndig?"},{"location":"vorgang/V-353919/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auslastung der Berliner Regionalbahnhalte"},{"location":"vorgang/V-353922/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schwarzfahren und Strafverfolgungskosten im Jahr 2021"},{"location":"vorgang/V-353925/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kreisverkehr \u201eAm Niederfeld\u201d in Berlin-Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-353928/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Veranstaltungen Olympiapark 2022"},{"location":"vorgang/V-353931/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geb\u00fchr f\u00fcr das neue Hunderegister"},{"location":"vorgang/V-353934/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fahrradstellpl\u00e4tze an den Bahnh\u00f6fen in Pankow"},{"location":"vorgang/V-353937/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fortgang an der Rheinpfalzallee in Lichtenberg"},{"location":"vorgang/V-353940/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Soziale Beratung in Zeiten von 3G"},{"location":"vorgang/V-353943/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Acht Jahre warten f\u00fcr den TXL Ersatz in Moabit West? :("},{"location":"vorgang/V-353946/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sanierungsbedarf im Abschnitt 27 der Polizei in Moabit"},{"location":"vorgang/V-353949/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Alter bei Ausbildungsbeginn in Berlin"},{"location":"vorgang/V-353952/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mieterh\u00f6hungen durch neue Heizkostenverordnung"},{"location":"vorgang/V-353955/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachfrage zur Drs. 19/10399: Klimaneutralit\u00e4t in Berlin: Anstrengungen verst\u00e4rken und transparent machen"},{"location":"vorgang/V-353959/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neubau eines Produktionsgeb\u00e4udes des Deutschen Instituts f\u00fcr Zell- und Gewebeersatz (DIZG) im Innovationspark Wuhlheide"},{"location":"vorgang/V-353962/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gleichg\u00fcltiger Schulleiter, ignorantes Amt - Warum geht die Gr\u00fcnfl\u00e4chenpflege der Vorg\u00e4rten an der M\u00fcggelsee-Grundschule niemanden etwas an?"},{"location":"vorgang/V-353965/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ein Online-Antrag f\u00fcr den Wohnberechtigungsschein (WBS)?"},{"location":"vorgang/V-353968/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Akute Coronalage"},{"location":"vorgang/V-353971/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verst\u00f6\u00dfe gegen das Berliner Mobilit\u00e4tsgesetz"},{"location":"vorgang/V-353974/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zwangsr\u00e4umungen bei den landeseigenen Wohnungsunternehmen"},{"location":"vorgang/V-353977/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Br\u00e4nde im Spandauer Wohnquartier Heerstra\u00dfe Nord"},{"location":"vorgang/V-353980/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der Drittmitteleinwerbung 2020"},{"location":"vorgang/V-353983/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Semesterticketverhandlungen"},{"location":"vorgang/V-353986/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Baustelle Mariendorfer Damm stadteinw\u00e4rts hinter Hundsteinweg"},{"location":"vorgang/V-353989/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Baustelle auf der Perleberger Stra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-353992/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Computerausf\u00e4lle bei Berliner Gerichten"},{"location":"vorgang/V-353998/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Modulare Unterk\u00fcnfte f\u00fcr Gefl\u00fcchtete (MUF): Aktueller Bestand und Bezug (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-354000/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Weiterentwicklung des Industriegebiets \u201eFlottenstra\u00dfe\u201d, Verlagerung einzelner st\u00f6render Gewerbe, Klimaneutralit\u00e4t - (Teil 1): Verlagerung"},{"location":"vorgang/V-354001/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Datenerfassung im zentralen Hunderegister"},{"location":"vorgang/V-354002/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzung des geplanten \u201eWind-an-Land-Gesetzes\u201d der Ampel"},{"location":"vorgang/V-354007/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Krankmeldungen und Homeoffice bei Berliner Landesbeamten"},{"location":"vorgang/V-354014/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie lange leuchten die DDR-Stra\u00dfenlaternen noch?"},{"location":"vorgang/V-354017/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Errichtung von Steganlagen am Spreepark / Eierh\u00e4uschen"},{"location":"vorgang/V-354020/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nutzung der Kaserne in der General-Pape-Str."},{"location":"vorgang/V-354023/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beschleunigung des Radwegeausbaus"},{"location":"vorgang/V-354026/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Alle Kleing\u00e4rten in Hohensch\u00f6nhausen schnellstm\u00f6glich sichern (Bezugnehmend auf die Antwort der Schriftlichen Anfrage Nr. 19/10036)"},{"location":"vorgang/V-354030/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schutzhunde der Berliner Polizei und die Neufassung der Tierschutz-Hundeverordnung"},{"location":"vorgang/V-354034/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stand der Errichtung eines F\u00e4hranlegers f\u00fcr eine barrierefreie Querung am Spreetunnel"},{"location":"vorgang/V-354037/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Jetzt die Bahnh\u00f6fe in Hohensch\u00f6nhausen f\u00fcr die \u201eVerkehrswende\u201d fit machen!"},{"location":"vorgang/V-354040/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zustand der Br\u00fccken in Moabit"},{"location":"vorgang/V-354043/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eGanz sicher Moabit und Br\u00fcsseler Kiez\u201d? Wie sicher sind Moabit und der Br\u00fcsseler Kiez und was tut der Senat hierf\u00fcr?"},{"location":"vorgang/V-354046/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wahl der Seniorenvertretungen 2022"},{"location":"vorgang/V-354049/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Betrieb des Besucherzentrums im Olympiastadion"},{"location":"vorgang/V-354052/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Weiterentwicklung des Industriegebiets \u201eFlottenstra\u00dfe\u201d, Verlagerung einzelner st\u00f6render Gewerbe, Klimaneutralit\u00e4t - (Teil 2): Nutzungs\u00e4nderung"},{"location":"vorgang/V-354055/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die Digitalisierungspauschale in den Kostenbl\u00e4ttern der RV Tag"},{"location":"vorgang/V-354058/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beschmiertes Baudenkmal und gammeliges Umfeld - Warum interessieren sich Deutsche Bahn AG und Bezirksamt Treptow-K\u00f6penick nicht f\u00fcr den S-Bahnhof Rahnsdorf?"},{"location":"vorgang/V-354061/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: BNB-Bilanz des Landes Berlin"},{"location":"vorgang/V-354064/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sanierung des Waisentunnel und Anbindung der U5 an das \u00fcbrige U-Bahnnetz"},{"location":"vorgang/V-354067/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verl\u00e4ngerung der S75 zum Westkreuz beschleunigen"},{"location":"vorgang/V-354070/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erhalt und Zukunft der Berliner Tiertafel"},{"location":"vorgang/V-354073/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Belege und Bewertung des Senats zur Impfskepsis in der Bev\u00f6lkerung"},{"location":"vorgang/V-354076/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: H\u00e4usliche Gewalt im Vergleich der Jahre 2019 bis 2021"},{"location":"vorgang/V-354079/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Weiterentwicklung des Industriegebiets \u201eFlottenstra\u00dfe\u201d, Verlagerung einzelner st\u00f6render Gewerbe, Klimaneutralit\u00e4t \u2013 (Teil 3): Transformation"},{"location":"vorgang/V-354082/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aufgaben und Projekte der Gr\u00fcn Berlin"},{"location":"vorgang/V-354085/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachtflugverbot am Flughafen BER"},{"location":"vorgang/V-354088/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stromausfall im Heizkraftwerk Klingenberg"},{"location":"vorgang/V-354091/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Heizungsausfall in Teilen Lichtenbergs und Treptow-K\u00f6penicks"},{"location":"vorgang/V-354094/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Strom- und W\u00e4rme-Netzausf\u00e4lle in Berlin"},{"location":"vorgang/V-354097/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wiederinbetriebnahme des Reiherbrunnens am Marktplatz Friedrichshagen"},{"location":"vorgang/V-354100/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Was unternimmt der Bezirk Pankow, um die Solarziele zu erreichen?"},{"location":"vorgang/V-354103/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eSchandfleck des Container-Dorfes vor dem Reichstagsgeb\u00e4ude entfernen - Wo bleibt das neue Besucher- und Informationszentrum des Deutschen Bundestages?\u201d"},{"location":"vorgang/V-354106/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00dcberarbeitung der Bauordnung"},{"location":"vorgang/V-354109/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Karstadt/Kaufhof: H\u00e4lt der Senat Wort?"},{"location":"vorgang/V-354115/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung: Haushalts- und Verm\u00f6gensrechnung von Berlin f\u00fcr das Haushaltsjahr 2020"},{"location":"vorgang/V-354118/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung: Haushalts- und Verm\u00f6gensrechnung von Berlin f\u00fcr das Haushaltsjahr 2019"},{"location":"vorgang/V-354121/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme: Vergabe der Verkehrsleistungen"},{"location":"vorgang/V-354124/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wirtschaftliche Beziehungen zwischen dem Land Berlin und der GRG Services Group"},{"location":"vorgang/V-354127/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umtausch von F\u00fchrerscheinen"},{"location":"vorgang/V-354130/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00dcberpr\u00fcfung von Unf\u00e4llen mit Todesfolgen und mit Schwerverletzten \u2013 Wann wird das Mobilit\u00e4tsgesetz \u00a723 Abs. 2 vollst\u00e4ndig umgesetzt?"},{"location":"vorgang/V-354133/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Weddinger Islamistenzentrum \u2013 Zum Umgang des Senats mit verfassungsfeindlichen Gruppierungen"},{"location":"vorgang/V-354136/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Selbstverbrennung auf dem Alexanderplatz \u2013 (k)eine politische Tat?"},{"location":"vorgang/V-354139/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rahmenplanung Karow"},{"location":"vorgang/V-354142/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Akazienallee \u2013 Hultschiner Damm \u2013 Bergedorfer Stra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-354145/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Luftfilteranlagen in Schultoiletten f\u00fcr Menschen mit Behinderung"},{"location":"vorgang/V-354148/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrssicherheitsprojekte in der vorl\u00e4ufigen Haushaltswirtschaft"},{"location":"vorgang/V-354151/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verfahren am Sozialgericht Berlin im Jahr 2021"},{"location":"vorgang/V-354154/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Housing First"},{"location":"vorgang/V-354157/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gewalt an Marzahn-Hellersdorfer Schulen"},{"location":"vorgang/V-354160/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gro\u00dfr\u00e4umige Absperrung einer Baustelleneinrichtung H\u00f6he B\u00f6lschestra\u00dfe 77 / Zugang zum Schmalen Weg"},{"location":"vorgang/V-354163/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transporte aus dem Krankenhaus-Ma\u00dfregelvollzug"},{"location":"vorgang/V-354166/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tempohome in der Siverstorpstra\u00dfe im Pankower Ortsteil Karow"},{"location":"vorgang/V-354169/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tempohome in der Groscurthstra\u00dfe im Pankower Ortsteil Buch"},{"location":"vorgang/V-354172/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Versuchte und vollendete Suizide in Berlin"},{"location":"vorgang/V-354175/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bedarfsgerechte - und gerechte - Finanzierung aller Berliner Krankenh\u00e4user"},{"location":"vorgang/V-354178/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Desinfektionsmittelspender in \u00d6PNV-Stationen"},{"location":"vorgang/V-354181/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vereinbarung zum Busspurenausbau"},{"location":"vorgang/V-354184/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Menschen in Arbeit bringen: Arbeitsmarktprogramme evaluieren und weiterentwickeln"},{"location":"vorgang/V-354187/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrsentlastung f\u00fcr Karlshorst bef\u00f6rdern"},{"location":"vorgang/V-354191/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Gesetz zur \u00c4nderung des Bezirksverordnetenentsch\u00e4digungsgesetzes<br />(Siebtes Gesetz zur \u00c4nderung des Gesetzes \u00fcber die Entsch\u00e4digung der Mitglieder der Bezirksverordnetenversammlungen, der B\u00fcrgerdeputierten und sonstiger ehrenamtlich t\u00e4tiger Personen (Bezirksverordnetenentsch\u00e4digungsgesetz))<br />(Siebtes Gesetz zur \u00c4nderung des Gesetzes \u00fcber die Entsch\u00e4digung der Mitglieder der Bezirksverordnetenversammlungen, der B\u00fcrgerdeputierten und sonstiger ehrenamtlich t\u00e4tiger Personen)"},{"location":"vorgang/V-354192/","text":"","title":"Antrag: R\u00fccknahme der Verk\u00fcrzung des Genesenenstatus \u2013 keine Alleing\u00e4nge in der Corona-Pandemie!"},{"location":"vorgang/V-354198/","text":"","title":"F\u00fcnfte Verordnung zur \u00c4nderung der Vierten SARS-CoV-2-Infektionsschutz-ma\u00dfnahmenverordnung"},{"location":"vorgang/V-354202/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berliner Feuerwehr \u2013 Situation des Rettungsdienstes"},{"location":"vorgang/V-354205/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Feuerwehren in Marzahn-Hellersdorf (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-354208/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Feuerwehren in Marzahn-Hellersdorf (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-354211/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Abstellen von Unfallfahrzeugen"},{"location":"vorgang/V-354214/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bilanz der Silvesternacht 2021/2022 \u2013 Silvesterspazierg\u00e4nge, Ordnungswidrigkeiten, Bu\u00dfgelder und Strafverfahren"},{"location":"vorgang/V-354217/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hassreden (\u201eHate Speech\u201d) und weitere strafbare Meinungs\u00e4u\u00dferungen im Internet in den Jahren 2020 und 2021"},{"location":"vorgang/V-354220/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Personalentwicklung beim LKA 3 und LKA 4"},{"location":"vorgang/V-354223/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrsunf\u00e4lle mit Fahrr\u00e4dern und E-Rollern"},{"location":"vorgang/V-354226/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Amtliche Dokumente per Post"},{"location":"vorgang/V-354229/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vergabeverfahren 21 DX GmbH \u2013 (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-354232/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Karstadt am Hermannplatz \u2013 Was planen Signa und Senat?"},{"location":"vorgang/V-354235/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Wahl von Mitgliedern des Stiftungsrates der Stiftung Deutsche Klassenlotterie Berlin (DKLB-Stiftung)"},{"location":"vorgang/V-354238/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Corona - COVID-19-Patienten aus anderen Bundesl\u00e4ndern und dem Ausland"},{"location":"vorgang/V-354241/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sind so kleine Seelen - Zunahme von Suiziden und Suizidversuchen bei Kindern und Jugendlichen"},{"location":"vorgang/V-354244/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Datenerfassung zum Konsum und Missbrauch von Tilidin"},{"location":"vorgang/V-354247/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Homophobie in Berlin - sicher in Vielfalt leben?"},{"location":"vorgang/V-354250/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kreuzung Zossenser Stra\u00dfe / Alte-Hellersdorfer Stra\u00dfe in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-354253/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: B\u00f6llerverbotszonen zum Jahreswechsel 2021/2022"},{"location":"vorgang/V-354256/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie gr\u00fcn gr\u00fcnt es in Treptow-K\u00f6penick?"},{"location":"vorgang/V-354260/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrskontrollen in Altglienicke"},{"location":"vorgang/V-354263/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Denkmalschutz und Schulsanierungen"},{"location":"vorgang/V-354266/","text":"","title":"Aktuelle Stunde: Linke Stra\u00dfenblockaden brechen, T\u00e4ter bestrafen"},{"location":"vorgang/V-354291/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vertrag und Einsatz der Luca-App in Berlin"},{"location":"vorgang/V-354294/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Baut der Senat nur im Osten?"},{"location":"vorgang/V-354297/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Informationen zu Gesch\u00e4digten/Opfern der unter so genannter \u201eClankriminalit\u00e4t\u201d subsumierten Straftaten"},{"location":"vorgang/V-354300/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der Straf- und Bu\u00dfgeldverfahren in Steuerangelegenheiten"},{"location":"vorgang/V-354303/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Antigen-Schnelltests f\u00fcr die Berliner Schulen und Kitas"},{"location":"vorgang/V-354306/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tiefbauma\u00dfnahmen und Stra\u00dfenbaustellen in Treptow-K\u00f6penick"},{"location":"vorgang/V-354309/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aus- und Fortbildung f\u00fcr Druckluftschaumanlagen bei der Berliner Feuerwehr (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-354312/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hochschulbibliotheken"},{"location":"vorgang/V-354315/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: KaBoN 2026 - Sauberkeit & Naturschutz (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-354318/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: SNAP der Berliner Feuerwehr \u2013 \u201eAufstehhilfe\u201d"},{"location":"vorgang/V-354321/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Leitstelle der Berliner Feuerwehr \u2013 \u201eSNAP\u201d"},{"location":"vorgang/V-354324/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Leitstelle der Berliner Feuerwehr - Personalausstattung"},{"location":"vorgang/V-354327/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gefahrenanalyse mit Gefahrenabwehrbedarfsplanung der Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-354330/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachfrage zur Schriftlichen Anfrage Drs. 19 / 10 474<br />Konsequenzen der Dienstaufsichtsbeschwerde gegen die Kanzlerin der FU"},{"location":"vorgang/V-354333/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Free Wifi Berlin"},{"location":"vorgang/V-354336/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die unionsgef\u00fchrte Bundesregierung hat das Programm \"Sprach-Kitas: Weil Sprache der Schl\u00fcssel zur Welt ist\" 2016 auf den Weg gebracht \u2013 Wie ist der aktuelle Stand in Berlin?"},{"location":"vorgang/V-354339/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachhaltige Wasserversorgung f\u00fcr Berlin - Umsetzung der Europ\u00e4ischen Wasserrahmenrichtlinie"},{"location":"vorgang/V-354356/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Konfrontative Religionsbekundungen an Berliner Schulen"},{"location":"vorgang/V-354359/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Eintritte in den und Austritte aus dem Pflegeberuf im Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-354362/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Prognose von Terminbedarf in B\u00fcrger\u00e4mtern"},{"location":"vorgang/V-354365/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Corona \u2013 Neuer Novavax-Impfstoff"},{"location":"vorgang/V-354368/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der Anzahl der Bachelorstudierenden mit Lehramtsoption und -absolvent\\\\*innen an den Berliner Universit\u00e4ten"},{"location":"vorgang/V-354371/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der Anzahl der Lehramtsstudierenden und -absolvent\\\\*innen im Master of Education an den Berliner Universit\u00e4ten"},{"location":"vorgang/V-354374/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Der Zentrale Omnibusbahnhof Berlin (ZOB) am \u201eFunkturm\u201d"},{"location":"vorgang/V-354377/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einf\u00fchrung von L\u00e4rmblitzern"},{"location":"vorgang/V-354380/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vandalismus an Berliner Bahnh\u00f6fen"},{"location":"vorgang/V-354383/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verbeamtung der Berliner Lehrkr\u00e4fte"},{"location":"vorgang/V-354386/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Quarant\u00e4ne-Bestimmungen Berliner Sch\u00fcler"},{"location":"vorgang/V-354389/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sellheimbr\u00fccke in Pankow"},{"location":"vorgang/V-354392/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Leistungen der BVG, hier Buslinien 150 und 158"},{"location":"vorgang/V-354395/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Was ist Berlin seine queere Vielfalt wert?"},{"location":"vorgang/V-354398/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Plexigalshaltestellen"},{"location":"vorgang/V-354401/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rassismus, religi\u00f6ses Mobbing und Antisemitismus an Schulen"},{"location":"vorgang/V-354404/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mobbing an Schulen: Unbesetzte Stellen"},{"location":"vorgang/V-354407/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mehr Parkpl\u00e4tze in Alt-Wittenau schaffen (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-354410/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: KaBoN 2026 - Mobilit\u00e4tswende (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-354413/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: S25/26 \u2013Absichten und Realit\u00e4t von Ausbau und L\u00fcckenschluss"},{"location":"vorgang/V-354416/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Abriss und Neubau der Sch\u00f6nhauser-Allee-Br\u00fccke"},{"location":"vorgang/V-354420/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gefahr in Bussen"},{"location":"vorgang/V-354423/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beseitigung von Bahn\u00fcberg\u00e4ngen mittels \u00dcber- oder Unterf\u00fchrungen"},{"location":"vorgang/V-354426/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Atelierhaus Auerbacher Ring in Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-354429/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sachstand zu einem Gesetzentwurf zur Triage"},{"location":"vorgang/V-354432/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kiez-Parklets in Mitte"},{"location":"vorgang/V-354435/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauvorhaben Bisamstra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-354438/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrssicherheit vor der Feuerwache Wittenau erh\u00f6hen (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-354441/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrssicherheit in der Triftstra\u00dfe im Pankower Ortsteil Franz\u00f6sisch Buchholz"},{"location":"vorgang/V-354444/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Das 100-Tage-Programm und zentrale Vorhaben des Senats"},{"location":"vorgang/V-354446/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Vorstellung des Medienbarometers 2021/22 von media:net berlinbrandenburg"},{"location":"vorgang/V-354448/","text":"","title":"Zweite Verordnung zur \u00c4nderung der Zehnten Verordnung \u00fcber die f\u00f6rmliche Festlegung von Sanierungsgebieten"},{"location":"vorgang/V-354451/","text":"","title":"Achte Verordnung zur \u00c4nderung der Umweltschutzgeb\u00fchrenordnung"},{"location":"vorgang/V-354455/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung (Gesetzentwurf): Dreizehntes Gesetz zur \u00c4nderung des Allgemeinen Zust\u00e4ndigkeitsgesetzes"},{"location":"vorgang/V-354458/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Staatsvertrag zur \u00c4nderung des Gl\u00fccksspielstaatsvertrags 2021<br />(Erster Gl\u00fccksspiel\u00e4nderungsstaatsvertrag - 1. Gl\u00fc\u00c4ndStV)"},{"location":"vorgang/V-354460/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Corona-Beschr\u00e4nkungen f\u00fcr Geimpfte und Genesene"},{"location":"vorgang/V-354463/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Lehrkr\u00e4fte im Umgang mit Mobbing und Gewalt"},{"location":"vorgang/V-354466/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Informationen, Kapazit\u00e4ten und Handlungen zur Unterbringung von Gefl\u00fcchteten"},{"location":"vorgang/V-354469/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vandalismus an Bushaltestellen in Steglitz-Zehlendorf"},{"location":"vorgang/V-354472/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Quarant\u00e4ne-Bestimmungen Berliner Kita-Kinder"},{"location":"vorgang/V-354475/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Lernstandserhebungen"},{"location":"vorgang/V-354478/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Weiterentwicklung des Strategischen Gesamtrahmens f\u00fcr die Hauptstadtregion"},{"location":"vorgang/V-354481/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sanierungsbudget f\u00fcr Schulen \u2013 eine gute Lernatmosph\u00e4re in Berlins Schulen"},{"location":"vorgang/V-354484/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mobbing an Schulen: Konfrontative Religionsbekundung und religi\u00f6ses Mobbing"},{"location":"vorgang/V-354487/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fort- und Weiterbildung als dritte Phase der Lehrerbildung gem\u00e4\u00df Lehrkr\u00e4ftebildungsgesetz und Lehrkr\u00e4ftefortbildungsVO \u2013 FBLVO"},{"location":"vorgang/V-354490/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Offener Brief: \u201eKinder geh\u00f6ren in die Schule!\u201d"},{"location":"vorgang/V-354493/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Notrufe bei der Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-354496/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Katastrophenschutzfahrzeuge der Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-354499/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Meldung an die Kita-Aufsicht \u2013 Nachfragen zur Drs. 18/28706"},{"location":"vorgang/V-354502/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ermittlungsgruppen und Sonderkommissionen bei der Berliner Polizei"},{"location":"vorgang/V-354505/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sportfl\u00e4chen in Hohensch\u00f6nhausen f\u00f6rdern"},{"location":"vorgang/V-354508/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Medien an Schulen (Teil 4): Einf\u00fchrung von Schulb\u00fcchern und anderen Unterrichtsmedien"},{"location":"vorgang/V-354511/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Medien an Schulen (Teil 1): Zulassung von digitalen Lehr- und Lernmitteln \u2013 B\u00fcrokratisierung statt Digitalisierung?"},{"location":"vorgang/V-354514/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ist die Verlagerung von weiteren Bereichen aus dem Wenckebach-Krankenhaus in das Auguste-Viktoria-Klinikum noch zu verhindern?"},{"location":"vorgang/V-354524/","text":"","title":"Verordnung zur Anpassung und Erweiterung der Laufbahnfachrichtung technischer Dienst"},{"location":"vorgang/V-354527/","text":"","title":"Zweite Verordnung zur \u00c4nderung der Vierten Pflegema\u00dfnahmen-Covid-19-Verordnung"},{"location":"vorgang/V-354532/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: B\u00e4derschlie\u00dfzeiten 2022"},{"location":"vorgang/V-354535/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tramlinie 22 z\u00fcgig fertigstellen"},{"location":"vorgang/V-354537/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Zweites Gesetz zur \u00c4nderung des Landesbeamtenversorgungsgesetzes - Erh\u00f6hung der Hinzuverdienstgrenze im Ruhestand"},{"location":"vorgang/V-354540/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stra\u00dfenbeleuchtung in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-354545/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Gesetz zur \u00c4nderung des Gesetzes \u00fcber die Anwendung unmittelbaren Zwanges bei der Aus\u00fcbung \u00f6ffentlicher Gewalt durch Vollzugsbeamte des Landes Berlin - sichere Rechtsgrundlage f\u00fcr den Einsatz von Distanz-Elektroimpulsger\u00e4ten (Tasern)"},{"location":"vorgang/V-354548/","text":"","title":"Antrag: Steuern auf Energie senken!"},{"location":"vorgang/V-354552/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulh\u00f6fe und Sanierungen"},{"location":"vorgang/V-354553/","text":"","title":"Antrag: Pflegekinder und ihre Familien endlich st\u00e4rken! (Teil 1) - f\u00fcr ein Pflegeelterngeld"},{"location":"vorgang/V-354557/","text":"","title":"Antrag: Eine Polizei-App f\u00fcr Berlin!"},{"location":"vorgang/V-354559/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Reckahner Reflexionen zur Ethik p\u00e4dagogischer Beziehungen"},{"location":"vorgang/V-354565/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Couch-Hopper: Die Wohnungslosen, die statistisch nicht existieren"},{"location":"vorgang/V-354568/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Inanspruchnahme des Programms \u201eStark trotz Corona\u201d in Reinickendorfer Schulen"},{"location":"vorgang/V-354569/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme: Kapitel 0841, Titel 97101 (neu)<br />Senatsverwaltung f\u00fcr Kultur und Europa - Landesdenkmalamt"},{"location":"vorgang/V-354573/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Finanzierung der Erziehungs- und Familienberatungsstellen"},{"location":"vorgang/V-354576/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: PCR-Tests und Fallzahlen"},{"location":"vorgang/V-354583/","text":"","title":"Antrag: Planbarkeit und Sicherheit f\u00fcr Berliner Schulen - endlich ein Fahrplan bis zum Ende des Schuljahres"},{"location":"vorgang/V-354587/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Sechzehntes Gesetz zur \u00c4nderung des Berliner Hochschulgesetzes - R\u00fcckkehr zur Freiheit der Wissenschaft bei der \u00dcbernahme von promovierten wissenschaftlichen Mitarbeitern und Mitarbeiterinnen"},{"location":"vorgang/V-354590/","text":"","title":"Antrag: Hohensch\u00f6nhausen und  Nord-Pankow besser an die Innenstadt  anbinden \u2013 S75 verl\u00e4ngern"},{"location":"vorgang/V-354591/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Projekte von Zuwendungsempfangenden in vorl\u00e4ufiger Haushaltswirtschaft"},{"location":"vorgang/V-354596/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Vergabe Hangars Flughafen Tempelhof"},{"location":"vorgang/V-354597/","text":"","title":"Antrag: Tempo 50 auf allen Hauptverkehrsstra\u00dfen \u2013 Langsamfahrstrecken beseitigen \u2013 Verkehrfl\u00fcssig gestalten!"},{"location":"vorgang/V-354602/","text":"","title":"Antrag: Einrichtung einer Archivberatungsstelle"},{"location":"vorgang/V-354603/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Abschaffung der 2G-Regel im Einzelhandel in Berlin und Brandenburg"},{"location":"vorgang/V-354607/","text":"","title":"Antrag: Asylunterk\u00fcnfte sind zu nahezu 100 Prozent ausgelastet  \u2013  Landesaufnahmeprogramm(LAP) f\u00fcr Afghanen streichen"},{"location":"vorgang/V-354611/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Schneller-und-einfacher-Bauen-Gesetz<br />(Sechstes Gesetz zur \u00c4nderung der Bauordnung f\u00fcr Berlin (BauO Bln))"},{"location":"vorgang/V-354612/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Stand Klage Senat gegen BMI wegen Landesaufnahmeanordnung"},{"location":"vorgang/V-354617/","text":"","title":"Antrag: Mit Energiepreisbremse B\u00fcrger und Unternehmen entlasten!"},{"location":"vorgang/V-354620/","text":"","title":"Antrag: Das Jugendforschungsschiff am Tegeler See nicht untergehen lassen!"},{"location":"vorgang/V-354623/","text":"","title":"Antrag: Stra\u00dfenblockierer stoppen \u2013 Rechtsdurchsetzung den Trends der Gef\u00e4hrder anpassen"},{"location":"vorgang/V-354626/","text":"","title":"Antrag: Strafvollzug in Berlin auf die H\u00f6he der Zeit heben \u2013 Bauma\u00dfnahmen in JVA Tegel wie-der aufnehmen"},{"location":"vorgang/V-354629/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Zweites Gesetz zur \u00c4nderung des Berliner Stra\u00dfengesetzes \u2013 Vereinfachung des Erlaubnisverfahrens f\u00fcr die Einrichtung von Baustellen"},{"location":"vorgang/V-354632/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Autofreie Friedrichstra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-354636/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Vergabeverfahren WLAN an Schulen"},{"location":"vorgang/V-354639/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung (Gesetzentwurf): Gesetz zum Zweiten Medien\u00e4nderungsstaatsvertrag"},{"location":"vorgang/V-354642/","text":"","title":"Sechste Verordnung zur \u00c4nderung der Vierten SARS-CoV-2-Infektionsschutzma\u00dfnahmenverordnung"},{"location":"vorgang/V-354646/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Bebauung Innenhof in Treptow-K\u00f6penick durch STADT UND LAND"},{"location":"vorgang/V-354649/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Verk\u00fcrzung Genesenenstatus"},{"location":"vorgang/V-354652/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Stand Umsatzsteuerpflicht Unternehmen mit Sitz VR China"},{"location":"vorgang/V-354655/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Quarant\u00e4nestationen f\u00fcr Obdachlose"},{"location":"vorgang/V-354658/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Schnelle Verfahren gegen Stra\u00dfenblockierer"},{"location":"vorgang/V-354661/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Stra\u00dfenbahn bei Neubau Marggraffbr\u00fccke"},{"location":"vorgang/V-354664/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: F\u00f6rderung Film \u201eNashorn\u201d durch Medienboard"},{"location":"vorgang/V-354668/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Unbesetzte Stellen der Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-354671/","text":"","title":"Beschlussempfehlung: Verm\u00f6gensgesch\u00e4ft - Nr. 3/2022 -"},{"location":"vorgang/V-354675/","text":"","title":"Beschlussempfehlung: Verm\u00f6gensgesch\u00e4ft - Nr. 1/2022 -"},{"location":"vorgang/V-354682/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Richtlinien der Regierungspolitik"},{"location":"vorgang/V-354684/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Darstellung der Leitlinien der Regierungspolitik f\u00fcr den Bereich Inneres, Sicherheit und Ordnung durch die Senatorin f\u00fcr Inneres, Digitalisierung und Sport"},{"location":"vorgang/V-354686/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Corona-Situation bei der Berliner Feuerwehr und Polizei"},{"location":"vorgang/V-354688/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Auswirkungen der Corona-Situation bei Polizei und Feuerwehr (mit Rettungsdienst)"},{"location":"vorgang/V-354690/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Weizenbaum: Das deutsche Internetinstitut - Stand der Entwicklung und Ausblick"},{"location":"vorgang/V-354692/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: BR50 - Forschungsinstitute in Berlin vernetzen sich - Synergien und Grenzfl\u00e4chen"},{"location":"vorgang/V-354700/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie kam das Verbot von Zughalsb\u00e4ndern in die Tierschutz-Hunderverordnung?"},{"location":"vorgang/V-354703/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Novavax-Impfstoff auch in Berlin?"},{"location":"vorgang/V-354706/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: KaBoN 2026 - Miteinander leben (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-354709/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stand der Digitalisierung der Berliner Feuerwehr - BF"},{"location":"vorgang/V-354712/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stand der Digitalisierung der Berliner Feuerwehr - FF"},{"location":"vorgang/V-354715/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Taser und deren Rechtsgrundlagen bei der Polizei Berlin"},{"location":"vorgang/V-354718/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fachkr\u00e4fteproblematik im Gesundheitswesen endlich angehen"},{"location":"vorgang/V-354721/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erziehungs- und Familienberatungsstellen (EFB) unter Corona-Bedingungen"},{"location":"vorgang/V-354724/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erziehungs- und Familienberatungsstellen - Zahlen"},{"location":"vorgang/V-354728/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Qualit\u00e4tssicherung in der Erziehungs- und Familienberatung (EFB)"},{"location":"vorgang/V-354732/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die Fassadenrekonstruktion des Humboldt Forums & extrem rechte Spender\\\\*innen"},{"location":"vorgang/V-354735/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Social Media Nutzung des Senats"},{"location":"vorgang/V-354738/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Qualit\u00e4tssicherung bei der Lieferung von Masken an Berliner Gesundheits\u00e4mter"},{"location":"vorgang/V-354741/","text":"","title":"Dritte Verordnung zur \u00c4nderung der Dritten Krankenhaus-Covid-19-Verordnung"},{"location":"vorgang/V-354750/","text":"","title":"Antrag: Die \u201eAchse der Innovation und Nachhaltigkeit Berlin-Lausitz\u201d voranbringen"},{"location":"vorgang/V-354753/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: P\u00fcnktlichkeit der Busse und Stra\u00dfenbahnen in Berlin und Lichtenberg verbessern"},{"location":"vorgang/V-354756/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: P\u00fcnktlichkeit der S-Bahnen in Berlin verbessern"},{"location":"vorgang/V-354759/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Disziplinarverfahren an Berliner Hochschulen (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-354762/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Infektionsgeschehen an den Berliner Hochschulen"},{"location":"vorgang/V-354765/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Dialogdisplays \u2013 geschenkt ist noch zu teuer?"},{"location":"vorgang/V-354768/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: E-Busse f\u00fcr die Linie 398 und weniger Abgasbelastung durch wartende Busse?"},{"location":"vorgang/V-354771/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Datenabfragen durch Sicherheitsbeh\u00f6rden bei Luca-App-Betreibern und Gesundheits\u00e4mtern"},{"location":"vorgang/V-354774/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ausgelutscht? Wie professionell ist die Logistik der Lolli-Tests?"},{"location":"vorgang/V-354777/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erziehungs- und Familienberatungsstellen (EFB) in \u00f6ffentlicher und freier Tr\u00e4gerschaft"},{"location":"vorgang/V-354780/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bedarfsgerechter Ausbau der Erziehungs- und Familienberatungsstellen"},{"location":"vorgang/V-354783/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Leistungsspektrum der Erziehungs- und Familienberatungsstellen"},{"location":"vorgang/V-354786/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erziehungs- und Familienberatungsstellen (EFB): Hochstrittige Eltern"},{"location":"vorgang/V-354789/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Freiwillige Feuerwehr Wittenau unterst\u00fctzen (Teil 1): Neue Fahrzeughalle"},{"location":"vorgang/V-354792/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachfrage zur Drucksache 19/10443 \u201eBauma\u00dfnahme in der \u201eLemkestra\u00dfe\u201d in 12623 Berlin\u201d"},{"location":"vorgang/V-354795/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ein Jahr Fu\u00dfverkehrsgesetz: Wie fu\u00dfg\u00e4ngerfreundlich ist Berlin inzwischen?"},{"location":"vorgang/V-354798/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rahmenbedingungen f\u00fcr Carsharing in Berlin"},{"location":"vorgang/V-354801/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie finden die Leitlinien zur Beteiligung Anwendung im Beteiligungsprozess am Hermannplatz?"},{"location":"vorgang/V-354804/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: S-Bahn Linie S75"},{"location":"vorgang/V-354807/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Steuerpr\u00fcfungen bei Einkommensmillion\u00e4ren in Berlin im Jahr 2021"},{"location":"vorgang/V-354810/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der Steuerpr\u00fcfungen bei Betrieben im Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-354813/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verfahrensstand bez\u00fcglich der Landesaufnahmeanordnungen zur Aufnahme Gefl\u00fcchteter von den griechischen Inseln und aus Afghanistan"},{"location":"vorgang/V-354816/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Polizeirazzien gegen Aktionsk\u00fcnstler\\\\*innen wegen Entsorgung von AfDWahlkampfmaterial"},{"location":"vorgang/V-354819/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hausmeister und Hausmeistert\u00e4tigkeiten in Kindertageseinrichtungen"},{"location":"vorgang/V-354822/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Planstellen und tats\u00e4chlich Besch\u00e4ftigte beim Landeskriminalamt (LKA) in den Jahren 2019, 2020 und 2021"},{"location":"vorgang/V-354825/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Planstellen und tats\u00e4chlich Besch\u00e4ftigte im Stab des Polizeipr\u00e4sidenten in den Jahren 2019, 2020 und 2021"},{"location":"vorgang/V-354828/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Planstellen und tats\u00e4chlich Besch\u00e4ftigte bei Direktionen und Abschnitten der Berliner Polizei in den Jahren 2020 und 2021"},{"location":"vorgang/V-354831/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Planstellen und tats\u00e4chlich Besch\u00e4ftigte in den Abteilungen der Bereitschaftspolizei 2021"},{"location":"vorgang/V-354834/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Missst\u00e4nde bei der Gewobag im Quartier Tegel-S\u00fcd: Werden lauwarme Wohnungen zum Standard?"},{"location":"vorgang/V-354837/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Welche Bushaltestellen werden barrierefrei werden?"},{"location":"vorgang/V-354840/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kita-Navigator als digitales Vorzeigeangebot?"},{"location":"vorgang/V-354843/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Asylantr\u00e4ge in Berlin im Jahr 2021"},{"location":"vorgang/V-354846/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00d6ffentliche Kredite an Galeria Karstadt Kaufhof f\u00fcr Mietzahlungen an Signa"},{"location":"vorgang/V-354849/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Auswirkungen der Corona-Pandemie auf die Bereiche Bildung, Jugend und Familie"},{"location":"vorgang/V-354852/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Kein Weiter-so: Eltern, Lehrer und Sch\u00fcler verdienen endlich eine zeitgem\u00e4\u00dfe Senats-Strategie zur sicheren Schule trotz Coronawelle"},{"location":"vorgang/V-354855/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Darstellung der Leitlinien der Regierungspolitik f\u00fcr die Bereiche Justiz, Vielfalt und Antidiskriminierung durch die Senatorin f\u00fcr Justiz, Vielfalt und Antidiskriminierung"},{"location":"vorgang/V-354857/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Pl\u00e4ne der Justizsenatorin zur Reform des R\u00e4umungsverfahrens \u2013 Wird in Berlin jetzt das Vers\u00e4umnisurteil obsolet?"},{"location":"vorgang/V-354860/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Stand der EncroChat-Verfahren"},{"location":"vorgang/V-354862/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Aktuelle pandemiebedingte Entwicklungen in der Berliner Kulturlandschaft"},{"location":"vorgang/V-354864/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Fairstage \u2013 Modellprojekt f\u00fcr diskriminierungsfreie und gute Arbeitsbedingungen an Berliner Theatern"},{"location":"vorgang/V-354866/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Medien an Schulen (Teil 3): Antrag auf Errichtung einer Schulbibliothek"},{"location":"vorgang/V-354869/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Medien an Schulen (Teil 2): Lesef\u00f6rderung"},{"location":"vorgang/V-354872/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erkrankungen und Todesf\u00e4lle von Lehrern und Sch\u00fclern durch eine Covid-19-Infektion"},{"location":"vorgang/V-354875/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: H\u00e4usliche Gewalt in der Pandemie"},{"location":"vorgang/V-354878/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Arbeitssituation der Berliner Schulhausmeister\\\\*innen"},{"location":"vorgang/V-354881/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsatzsteuerpflicht der \u00d6ffentlichen Verwaltung - wird die Verwaltung zum Steuers\u00fcnder?"},{"location":"vorgang/V-354884/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachfrage zur Drucksache 19/10488 \u201eAnmeldung von Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern an Grundschulen\u201d"},{"location":"vorgang/V-354888/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aufkl\u00e4rungserfordernis bez\u00fcglich der Zusammenarbeit mit der Firma 21DX"},{"location":"vorgang/V-354891/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: B\u00fcrgerhaushalte/Beteiligungshaushalte in den Berliner Bezirken und im Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-354895/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Lehramtsstudenten und -absolventen (m/w/d) und Lehrerbedarfsprognose f\u00fcr Berlin"},{"location":"vorgang/V-354898/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fahrradverkehr in Berlin"},{"location":"vorgang/V-354901/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schnelle Anerkennung f\u00fcr Fachkr\u00e4fte in der Medizin aus dem Ausland"},{"location":"vorgang/V-354904/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrssicherheit an der Kreuzung Wiltbergstra\u00dfe/Karower Stra\u00dfe/Lindenberger Weg/Karower Chaussee"},{"location":"vorgang/V-354907/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Querung der Blaschkoallee H\u00f6he Riesestra\u00dfe/Onkel-Br\u00e4sig-Stra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-354910/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Investitionen in den Berliner Krankenh\u00e4usern"},{"location":"vorgang/V-354916/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Auswirkungen von COVlD-19 auf die wirtschaftliche und soziale Situation von Frauen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-354918/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Berliner Veranstaltungskalender Sport 2022 \u2013 aktueller Stand unter besonderer Ber\u00fccksichtigung der Finals und der Nationalen Spiele der Special Olympics im Juni 2022"},{"location":"vorgang/V-354920/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Aktuelle pandemiebedingte Entwicklungen im Berliner Sport"},{"location":"vorgang/V-354923/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Digitalisierung der Verwaltungsleistungen im Zuge des Onlinezugangsgesetzes"},{"location":"vorgang/V-354926/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Impfstatus von Obdachlosen bei Impfung mit dem Impfstoff Janssen (Johnson & Johnson)"},{"location":"vorgang/V-354929/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Personal im \u201eAmt f\u00fcr B\u00fcrgerdienste\u201d in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-354932/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: IT-Personalentwicklung in Berlin 2022"},{"location":"vorgang/V-354935/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulg\u00e4rten - ein Mittel f\u00fcr handlungsorientierte Umweltbildung insbesondere f\u00fcr die Kleinen"},{"location":"vorgang/V-354941/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Liefer- und Logistikverkehre im Norden Pankows und Reinickendorfs"},{"location":"vorgang/V-354944/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neue Schulen, aber kein Bus?"},{"location":"vorgang/V-354947/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neubau der Fahlenbergbr\u00fccke \u00fcber den Gosener Kanal"},{"location":"vorgang/V-354950/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Evaluierung des Angebots einer Sozialberatung in Arztpraxen"},{"location":"vorgang/V-354954/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung: Entlastung wegen der Einnahmen und Ausgaben des Rechnungshofs von Berlin im Haushaltsjahr 2020"},{"location":"vorgang/V-354957/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: \u00dcbersicht \u00fcber die Vorhaben von Senatorin Kipping"},{"location":"vorgang/V-354959/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Housing First - Bestandsaufnahme und Perspektiven"},{"location":"vorgang/V-354961/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Inklusionstaxi - Bestandsaufnahme und Wiederaufnahme der F\u00f6rderung"},{"location":"vorgang/V-354966/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Bericht 2021 \u00fcber die Beteiligungen des Landes Berlin an Unternehmen des privaten Rechts und an bedeutenden Anstalten des \u00f6ffentlichen Rechts f\u00fcr das Gesch\u00e4ftsjahr 2020"},{"location":"vorgang/V-354968/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: BER und Nachtflugverbot"},{"location":"vorgang/V-354971/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Drehscheibenstandort - Wie ist der Stand an der Sebnitzer Stra\u00dfe in Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-354974/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mehrarbeit im Schulbetrieb"},{"location":"vorgang/V-354977/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sportlerehrung im Bezirk Marzahn Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-354980/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stand der Vorbereitungen der Nationalen Spiele der Menschen mit Behinderungen"},{"location":"vorgang/V-354983/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Monitoringbericht zur Umsetzung des Berliner Energie- und Klimaschutzprogramms (BEK 2030) -  Berichtsjahr 2021"},{"location":"vorgang/V-354985/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Mobilit\u00e4tspolitische Ma\u00dfnahmen des Senats im Rahmen der Richtlinien der Regierungspolitik"},{"location":"vorgang/V-354987/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Zulassung einer Ausnahme f\u00fcr die Nebent\u00e4tigkeit eines Senatsmitglieds"},{"location":"vorgang/V-354989/","text":"","title":"Antrag: Annahme einer Entschlie\u00dfung zur vollen Solidarit\u00e4t mit der Ukraine!"},{"location":"vorgang/V-354993/","text":"","title":"Aktuelle Stunde: Zwei Jahre nach Hanau \u2013 gegen Rassismus und Diskriminierung, f\u00fcr ein Berlin f\u00fcr alle"},{"location":"vorgang/V-354995/","text":"","title":"Antrag: Annahme einer Entschlie\u00dfung f\u00fcr Frieden in Europa!"},{"location":"vorgang/V-354998/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Extrem rechte Vorf\u00e4lle in der Berliner Feuerwehr (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-355001/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Daten zu den offenen Haftbefehlen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-355004/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Muss sich die BVV Friedrichshain-Kreuzberg mit dem Umbau der Oranienstra\u00dfe noch befassen?"},{"location":"vorgang/V-355007/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Luftfilter in Berlins Schulen und Kitas"},{"location":"vorgang/V-355010/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wasseranschl\u00fcsse in der Parksiedlung im Pankower Ortsteil Franz\u00f6sisch Buchholz (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-355014/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Migrantenselbsthilfeorganisationen in Marzahn-Hellersdorf - Hilfe bei der Wohnungssuche?"},{"location":"vorgang/V-355017/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eRespekt und Halt\u201d - Zukunft f\u00fcr das Projekt unsicher?"},{"location":"vorgang/V-355020/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulbaupotentialfl\u00e4chen in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-355023/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Diskrepanz zwischen Wohnungsbau und Schulpl\u00e4tzen?"},{"location":"vorgang/V-355026/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Asylsituation in Berlin"},{"location":"vorgang/V-355029/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gassperren 2021"},{"location":"vorgang/V-355032/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stromsperren 2021"},{"location":"vorgang/V-355035/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wo ist Asbest in Pankower Schulgeb\u00e4uden?"},{"location":"vorgang/V-355039/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der Lichtenberger Schulen transparent machen"},{"location":"vorgang/V-355042/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Obersee-Schule in der derzeitigen Form erhalten: Keine Schulhofbebauung"},{"location":"vorgang/V-355045/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Artnapping, Kunstraub und Kulturdiebstahl"},{"location":"vorgang/V-355049/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Baumnachpflanzungen beim Bau der neuen Tramstrecke nach Moabit"},{"location":"vorgang/V-355052/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Pflegenotstand - Aber kein Oberstufenzentrum in Biesdorf?"},{"location":"vorgang/V-355058/","text":"","title":"Behandlung im Plenum: Aussprache zur Lage in der Ukraine"},{"location":"vorgang/V-355075/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Mit Ordnung, Mitarbeit, Flei\u00df und Betragen zum schulischen Erfolg!<br />(Gesetz zur \u00c4nderung des Schulgesetzes)"},{"location":"vorgang/V-355078/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Vollkostenmodell f\u00fcr die freien Schulen und faire Teilhabe an allen Landesf\u00f6rderprogrammen, Wartefrist verk\u00fcrzen und nachtr\u00e4gliche Kostenbeteiligung nach erfolgreicher Wartefrist<br />(Gesetz zur \u00c4nderung des Schulgesetzes)"},{"location":"vorgang/V-355081/","text":"","title":"Antrag: Leistung und Fairness beim Schul\u00fcbergang: Zahl der Umsteiger vom Gymnasium senken, Chancengleichheit erh\u00f6hen, Elternwahlrecht achten, die Schulplatztombola abschaffen und die Gymnasien st\u00e4rken"},{"location":"vorgang/V-355084/","text":"","title":"Antrag: Asterisk bei den Berlinern? Gendersprache an Schulen untersagen! Amtliches Regelwerk der deutschen Rechtschreibung anwenden"},{"location":"vorgang/V-355087/","text":"","title":"Antrag: Ostbahn zweigleisig ausbauen und elektrifizieren \u2013 auch internationalen Zugverkehr bis K\u00f6nigsberg wieder erm\u00f6glichen"},{"location":"vorgang/V-355090/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: 100 Tage f\u00fcr Berlin: Die stadtentwicklungs-, bau- und wohnungspolitischen Schwerpunkte f\u00fcr die Zukunftshauptstadt"},{"location":"vorgang/V-355092/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Zukunftsmetropole oder Bullerb\u00fc - Welchem Leitbild folgt die Stadtentwicklungspolitik des neuen Senats?"},{"location":"vorgang/V-355094/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mieterh\u00f6hungen bei den landeseigenen Wohnungsunternehmen"},{"location":"vorgang/V-355097/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachverhandlungen \u00fcber die Erg\u00e4nzung der Kooperationsvereinbarung mit den landeseigenen Wohnungsunternehmen"},{"location":"vorgang/V-355100/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Abrisse in Berlin und Schaffung von Ersatzwohnraum"},{"location":"vorgang/V-355103/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unfallhotspot Hultschiner Damm"},{"location":"vorgang/V-355106/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Charlottenburg-Wilmersdorf: Finanzierung, Sanierung und Zwischenl\u00f6sungen von und f\u00fcr Schwimmhallen"},{"location":"vorgang/V-355109/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ein Hunderegister ohne Mehrwert?"},{"location":"vorgang/V-355112/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Genossenschaften \u2013 Unterst\u00fctzt und Unterst\u00fctzer?"},{"location":"vorgang/V-355115/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umlage von Kosten f\u00fcr Rauchwarnmelder bei den landeseignen Wohnungsunternehmen"},{"location":"vorgang/V-355118/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: S Bahn Bahnhof Berlin Ahrensfelde"},{"location":"vorgang/V-355121/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 3G Kontrollen im \u00d6PNV"},{"location":"vorgang/V-355124/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einschr\u00e4nkungen im Linienverkehr der BVG"},{"location":"vorgang/V-355127/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kombi- oder Freibad im Bezirk Marzahn Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-355130/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulplatzbedarfe in Marzahn-Mitte und Marzahn-S\u00fcd"},{"location":"vorgang/V-355133/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Soziale Infrastruktur bei Wohnungsbauvorhaben"},{"location":"vorgang/V-355136/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sanierung und Ausbau der Willi-S\u00e4nger-Sportanlage in Baumschulenweg"},{"location":"vorgang/V-355140/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Anreize schaffen, Elektromobilit\u00e4t st\u00e4rken"},{"location":"vorgang/V-355143/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Freie Planstellen in Berlin und seinen Bezirken"},{"location":"vorgang/V-355146/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wohnungsneubau in Berlin"},{"location":"vorgang/V-355149/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00d6l, Holz, Fernw\u00e4rme oder Erneuerbare? Wie heizt Berlin die Neubauten?"},{"location":"vorgang/V-355152/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzung des Beschlusses des Abgeordnetenhauses zur Sanierung des Autobahndreiecks Funkturm vom 02. September 2021"},{"location":"vorgang/V-355155/","text":"","title":"Neunte Verordnung zur \u00c4nderung der Zweiten Schul-Hygiene-Covid-19-Verordnung"},{"location":"vorgang/V-355159/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sulfatbelastung im Berliner Abschnitt der Spree"},{"location":"vorgang/V-355162/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spandau: Planungsstand Rohrdamm (Teil 3)"},{"location":"vorgang/V-355165/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Naturschutzrechtliche Verst\u00f6\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-355168/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: E-Scooter: Illegale Entsorgung in Seen und Fl\u00fcsse"},{"location":"vorgang/V-355171/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Ergebnisse der Besprechung des Bundeskanzlers mit den Regierungschefinnen und Regierungschefs der L\u00e4nder vom 16. Februar 2022 zur Corona-Pandemie"},{"location":"vorgang/V-355174/","text":"","title":"Antrag: Erstellung einer Monitoring-Studie zur Umsetzung der Istanbul-Konvention in Berlin"},{"location":"vorgang/V-355179/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Genossenschaftsf\u00f6rderung in den Jahren 2020 und 2021"},{"location":"vorgang/V-355182/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die aktuelle Situation der Berliner Taxi"},{"location":"vorgang/V-355185/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gehwegsanierungen in Hohensch\u00f6nhausen"},{"location":"vorgang/V-355188/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geplante Bauma\u00dfnahmen am S-Bahnhof Westhafen im Zuge der Siemensbahn"},{"location":"vorgang/V-355191/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mehr Verkehrssicherheit, Klimaschutz und Lebensqualit\u00e4t durch gesch\u00fctzte Radwege f\u00fcr Moabit und den Br\u00fcsseler Kiez"},{"location":"vorgang/V-355194/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ausbau von Lades\u00e4ulen in Moabit und im Br\u00fcsseler Kiez"},{"location":"vorgang/V-355197/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Regionale Gemeinschaftsinitiative - Eine Chance f\u00fcr Marzahn-Hellersdorf?"},{"location":"vorgang/V-355200/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Richtlinien der Regierungspolitik"},{"location":"vorgang/V-355202/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Der Berliner Verbund im Exzellenzwettbewerb (BUA) \u2013 Zwischenbilanz, Finanzierung, Forschungsvorhaben"},{"location":"vorgang/V-355204/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Berlin University Alliance \u2013 Stand und Ausblick"},{"location":"vorgang/V-355206/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Science und Startups: die Gr\u00fcndungsf\u00f6rderung im Verbund von TU, HU, FU und Charit\u00e9"},{"location":"vorgang/V-355208/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Disziplinarverfahren an Berliner Hochschulen (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-355211/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktueller Planungsstand am Hermannplatz"},{"location":"vorgang/V-355214/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie nachhaltig wird die \u201eSchuldrehscheibe Werneuchener Wiese\u201d in Pankow?"},{"location":"vorgang/V-355217/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wo ist Asbest in Berliner Schulgeb\u00e4uden (Teil 2)?"},{"location":"vorgang/V-355220/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: PV auf dem Olympiastadion"},{"location":"vorgang/V-355223/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unhaltbare Zust\u00e4nde bei den Wohnungen der Gewobag im Sch\u00f6neberger Norden"},{"location":"vorgang/V-355226/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie viele Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler verlassen die Berliner Schulen mit und ohne Abschluss?"},{"location":"vorgang/V-355229/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Arbeitsf\u00e4higkeit der B\u00fcrger\u00e4mter (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-355232/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00a7 5a BerlHG: Qualit\u00e4tssicherung, Evaluierung und Standards guter wissenschaftlicher Praxis"},{"location":"vorgang/V-355235/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Das BerlHG und die Freiheit von Wissenschaft und Forschung"},{"location":"vorgang/V-355238/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eFreiwilliges Jahr des Engagements\u201d in Berlin und Deutschland ausbauen"},{"location":"vorgang/V-355241/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sturmsch\u00e4den in Berlin"},{"location":"vorgang/V-355244/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Angebote der Erziehungs- und Familienberatungsstellen sichern und bedarfsgerecht ausbauen \u2013 Stand und Handlungsbedarf unter besonderer Ber\u00fccksichtigung pandemiebedingter Herausforderungen und Erfahrungen"},{"location":"vorgang/V-355248/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Stark trotz Corona \u2013 Umsetzungsstand des F\u00f6rderprogramms zum Abbau von Defiziten"},{"location":"vorgang/V-355266/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Umwelt-, Verbraucherschutz- und Klimapolitische Ma\u00dfnahmen des Senats im Rahmen der Richtlinien der Regierungspolitik"},{"location":"vorgang/V-355268/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Tierrettung in Berlin"},{"location":"vorgang/V-355274/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Brunnen f\u00fcr Berlin"},{"location":"vorgang/V-355277/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wohnsituation der Bewohner\\\\*innen der Stra\u00dfe der Pariser Kommune 20 in Friedrichshain"},{"location":"vorgang/V-355280/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Richterinnen in der Richterschaft"},{"location":"vorgang/V-355283/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sanierungsstau endlich abarbeiten \u2013 \u00f6ffentliche Einrichtungen in Hohensch\u00f6nhausen nachhaltig st\u00e4rken (Basierend auf der Antwort S19/10243)"},{"location":"vorgang/V-355286/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktueller Stand der Wohnungsbauf\u00f6rderung in Berlin"},{"location":"vorgang/V-355289/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mietzuschuss in Sozialwohnungen"},{"location":"vorgang/V-355292/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Abschiebungen und \u00dcberstellungen aus Berlin im gesamten Jahr 2021 und im Januar 2022"},{"location":"vorgang/V-355295/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stellenbesetzung und Stellenausschreibungen"},{"location":"vorgang/V-355298/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Luftqualit\u00e4t im Berliner U- und S-Bahnsystem"},{"location":"vorgang/V-355301/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Das Land Berlin und seine W\u00e4lder \u2013 Nutzungsarten und Ziele"},{"location":"vorgang/V-355304/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzungsstand der WRRL in Berlin"},{"location":"vorgang/V-355307/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 103. Sitzung der Flugl\u00e4rmkommission"},{"location":"vorgang/V-355310/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Wahl von 15 Mitgliedern des Beirates der Berliner Stadtwerke GmbH"},{"location":"vorgang/V-355313/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Erteilte Ausnahmen nach \u00a7 24 Absatz 4 des E-Government-Gesetzes Berlin"},{"location":"vorgang/V-355319/","text":"","title":"Erkl\u00e4rungen \u00a7 66 GO: Pers\u00f6nliche Erkl\u00e4rung der Abgeordneten Antje Kapek (GR\u00dcNE)"},{"location":"vorgang/V-355321/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Umsetzung der einrichtungsbezogenen Impfpflicht"},{"location":"vorgang/V-355324/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Ma\u00dfnahmen zur Anpassung an zunehmend auftretende Wetterextreme"},{"location":"vorgang/V-355327/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: \u00c4u\u00dferung der Linksjugend \u00fcber die NATO"},{"location":"vorgang/V-355330/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Vorkehrungen f\u00fcr die Aufnahme aus der Ukraine Gefl\u00fcchteter"},{"location":"vorgang/V-355333/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Potenziell rechtswidrige R\u00fcge durch die FU"},{"location":"vorgang/V-355336/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Kosten f\u00fcr die Kinderimpfaktion im Roten Rathaus"},{"location":"vorgang/V-355339/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Stromausfall in Lichtenberg"},{"location":"vorgang/V-355342/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Regelungen f\u00fcr den Erwerb von Schulabschl\u00fcssen unter Pandemiebedingungen"},{"location":"vorgang/V-355345/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Denkmal f\u00fcr Gail Halvorsen"},{"location":"vorgang/V-355348/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Historischer Bohlenweg am Molkenmarkt"},{"location":"vorgang/V-355351/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Vergabeverfahren WLAN-Infrastruktur an Schulen"},{"location":"vorgang/V-355354/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Selbstgew\u00e4hlte Namen auf Dokumenten Studierender"},{"location":"vorgang/V-355357/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Landesbeauftragter der Freiwilligen Feuerwehren"},{"location":"vorgang/V-355360/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Stand der Bearbeitung von Stra\u00dfenblockaden in der Justiz"},{"location":"vorgang/V-355363/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Desolater Zustand des Boulevards der Stars"},{"location":"vorgang/V-355366/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Mieterlasse im Kulturbetrieb"},{"location":"vorgang/V-355370/","text":"","title":"Nachrufe u. Gedenkreden: Russischer Angriffskrieg gegen die Ukraine"},{"location":"vorgang/V-355373/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Planungsstand des Kleingartenfl\u00e4chensicherungsgesetzes endlich transparent machen"},{"location":"vorgang/V-355376/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Krankenstand in der Berliner Verwaltung und Ma\u00dfnahmen"},{"location":"vorgang/V-355379/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ethik in den Wissenschaften \u2013 Dual Use und Wissenschaftsverantwortung"},{"location":"vorgang/V-355382/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Polizeigeb\u00e4ude Abschnitt 44 und Neue Mitte Tempelhof"},{"location":"vorgang/V-355385/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzung der grundgesetzlichen Vorgaben f\u00fcr Schulen in Freier Tr\u00e4gerschaft"},{"location":"vorgang/V-355388/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berufsfeuerwache in Hohensch\u00f6nhausen"},{"location":"vorgang/V-355392/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Corona-Teststationen in Hohensch\u00f6nhausen: Testangebot ausweiten!"},{"location":"vorgang/V-355395/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: F\u00f6rderung: Politische Bildung in Berlin"},{"location":"vorgang/V-355398/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Jugendkriminalit\u00e4t stoppen \u2013 Mehr Sicherheit f\u00fcr Hohensch\u00f6nhausen (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-355401/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Polizeiarbeit st\u00e4rken \u2013 Mehr Sicherheit f\u00fcr Hohensch\u00f6nhausen"},{"location":"vorgang/V-355404/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Pandemiebek\u00e4mpfung"},{"location":"vorgang/V-355407/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulbauoffensive f\u00fcr Hohensch\u00f6nhausen"},{"location":"vorgang/V-355410/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grundst\u00fccke des Landes Berlin"},{"location":"vorgang/V-355413/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vereinbarung zwischen Degewo und Signa zur Bereitstellung von Wohnraum am Hermannplatz"},{"location":"vorgang/V-355416/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung (Gesetzentwurf): Gesetz zur Anpassung schulrechtlicher Regelungen im Rahmen der SARS-CoV-2-Pandemie im Schuljahr 2021/2022"},{"location":"vorgang/V-355419/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gassperren in Berlin 2021"},{"location":"vorgang/V-355421/","text":"","title":"Neunte Verordnung zur \u00c4nderung der Verordnung \u00fcber die Aufnahme in Schulen besonderer p\u00e4dagogischer Pr\u00e4gung"},{"location":"vorgang/V-355426/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stromsperren in Berlin 2021"},{"location":"vorgang/V-355428/","text":"","title":"Erste Verordnung zur \u00c4nderung der Verordnung \u00fcber die Festlegung der Stra\u00dfen I. und II. Ordnung im Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-355435/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Start des Klimarates Berlin - ein B\u00fcrger:innenrat zum Thema Klima"},{"location":"vorgang/V-355438/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Landeseigene Gewerbeh\u00f6fe in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-355441/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ambulante Versorgung in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-355442/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Sachstand Corona-Regeln und Hilfen"},{"location":"vorgang/V-355445/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stra\u00dfenstrich im Kurf\u00fcrstenkiez"},{"location":"vorgang/V-355448/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: E-Autos: Brandschutz und Brandbek\u00e4mpfung"},{"location":"vorgang/V-355450/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: 100 Tage Programm: Neustartprogramm f\u00fcr die Berliner Wirtschaft"},{"location":"vorgang/V-355453/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umweltkriminalit\u00e4t"},{"location":"vorgang/V-355459/","text":"","title":"Antrag: Sprache ist der Schl\u00fcssel zur Welt - Sicherung und Fortf\u00fchrung des Programms der \u201eSprach-Kitas\u201d"},{"location":"vorgang/V-355462/","text":"","title":"Antrag: E-Scooter- und E-Roller-Chaos endlich beenden!"},{"location":"vorgang/V-355465/","text":"","title":"Antrag: Vorlage eines erweiterten F\u00fchrungszeugnisses muss auch weiterhin Voraussetzung f\u00fcr die T\u00e4tigkeit in einem Kindergarten sein!"},{"location":"vorgang/V-355468/","text":"","title":"Antrag: Arbeit der freien Tr\u00e4ger bei der Antisemitismusbek\u00e4mpfung langfristig sichern und finanzieren!"},{"location":"vorgang/V-355471/","text":"","title":"Antrag: Zentralen Festplatz so lange erhalten bis geeigneter Alternativstandort gefunden ist!"},{"location":"vorgang/V-355474/","text":"","title":"Antrag: Endlich Klarheit f\u00fcr Hertha BSC in der Stadionfrage schaffen"},{"location":"vorgang/V-355477/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Gesetz zur Wiederherstellung der Grundgesetzkonformit\u00e4t des Berliner Hochschulrechts und zur F\u00f6rderung des wissenschaftlichen Nachwuchses<br />(\u00c4nderung des Berliner Hochschulgesetzes)"},{"location":"vorgang/V-355482/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Zulassung einer Ausnahme f\u00fcr die Nebent\u00e4tigkeit eines Senatsmitglieds"},{"location":"vorgang/V-355484/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): \u201eCancel Culture\u201d an den Hochschulen konsequent entgegentreten: Gesetz zur St\u00e4rkung von Wissenschaftsfreiheit und Debattenkultur an Berliner Hochschulen<br />(Gesetz zur \u00c4nderung des Berliner Hochschulgesetzes (BerlHG))"},{"location":"vorgang/V-355487/","text":"","title":"Antrag: Endlich ein Mehrfunktionsgeb\u00e4ude f\u00fcr das Museumsdorf D\u00fcppel errichten!"},{"location":"vorgang/V-355490/","text":"","title":"Antrag: Vakante Stadtratspositionen in den Bezirken Spandau, Lichtenberg und Marzahn-Hellersdorf besetzen - Ein Einschreiten des Senats als Bezirksaufsicht ist notwendig!"},{"location":"vorgang/V-355493/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Gesetz zur Schaffung sachgerechter Rahmenbedingungen f\u00fcr die Digitalisierung der Berliner Krankenh\u00e4user \u2013 Korrektur der datenschutzrechtlichen Restriktionen aus dem k\u00fcnftigen \u00a7 24 Absatz 7 des Landeskrankenhausgesetzes"},{"location":"vorgang/V-355496/","text":"","title":"Antrag: Zukunft f\u00fcr Frauen und M\u00e4dchen verbessern \u2013 Erwerbschancen durch MINT er\u00f6ffnen"},{"location":"vorgang/V-355499/","text":"","title":"Antrag: Historisch-politische Bildung st\u00e4rken - Grundwerte selbstbewusst sichern"},{"location":"vorgang/V-355502/","text":"","title":"Siebte Verordnung zur \u00c4nderung der Vierten SARS-CoV-2-Infektionsschutzma\u00dfnahmenverordnung"},{"location":"vorgang/V-355507/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Lage im Tierpark Berlin, Aquarium Berlin und dem Zoo Berlin w\u00e4hrend der Corona-Pandemie"},{"location":"vorgang/V-355511/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bildungsprogramm \u201eStark trotz Corona\u201d"},{"location":"vorgang/V-355514/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie wirkt \u201eStark trotz Corona\u201d in Moabit und im Br\u00fcsseler Kiez?"},{"location":"vorgang/V-355517/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 1. und 2. \u201eNacht der Solidarit\u00e4t\u201d"},{"location":"vorgang/V-355520/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gut Hellersdorf - Chance f\u00fcr Unternehmen?"},{"location":"vorgang/V-355523/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schloss Kaulsdorf \u2013 Wie weiter mit den dort lebenden Menschen und der Immobilie?"},{"location":"vorgang/V-355526/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hausdurchsuchungen wegen Hasspostings (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-355529/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zustand der JVA Tegel - Stand 2021"},{"location":"vorgang/V-355532/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: E-Autos: Effektive Brandbek\u00e4mpfung bei Br\u00e4nden \u2013 Welche Rolle spielen fluorhaltige Elektrolyte und Schaummittel?"},{"location":"vorgang/V-355535/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Was unternimmt Berlin im Spannungsfeld zwischen dringend ben\u00f6tigten Wohnungsneubau und der Bewahrung der Stadtnatur?"},{"location":"vorgang/V-355538/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Botanischer Volkspark Blankenfelde"},{"location":"vorgang/V-355541/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung des Gewerbegebietes Buchholz Nord im Bezirk Pankow"},{"location":"vorgang/V-355544/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Disziplinarverfahren an Berliner Hochschulen (Teil 3)"},{"location":"vorgang/V-355547/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Deutschlandstipendium"},{"location":"vorgang/V-355550/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wasserhaushalt in Treptow-K\u00f6penick - Auswirkungen der Wasserentnahmen und Abw\u00e4sserabgaben von Tesla"},{"location":"vorgang/V-355553/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Zusammenarbeit mit dem Landessportbund Berlin \u2013 Bilanz und gemeinsame Herausforderungen und Perspektiven"},{"location":"vorgang/V-355555/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Leuchtturm abgeschaltet \u2013 Rot-Rot-Gr\u00fcn versenkt den Jahn-Sportpark"},{"location":"vorgang/V-355557/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Der Jahnsport nach dem Werkstattverfahren \u2013 die n\u00e4chsten Schritte auf dem Weg zum Inklusionssportpark"},{"location":"vorgang/V-355559/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Aktuelle pandemiebedingte Entwicklungen im Berliner Sport"},{"location":"vorgang/V-355562/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umleitung der M1 w\u00e4hrend der Erneuerung der Br\u00fccke an der Sch\u00f6nhauser Allee?"},{"location":"vorgang/V-355565/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stand der Sicherung der Trasse der Neuk\u00f6lln-Mittenwalder-Eisenbahn"},{"location":"vorgang/V-355568/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sachstand zu einem Gesetzentwurf zur Triage - Nachfrage"},{"location":"vorgang/V-355571/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Seilbahnen in Berlin - Wahrzeichen in Marzahn-Hellersdorf, Mobilit\u00e4t der Zukunft?"},{"location":"vorgang/V-355574/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ein Freibad f\u00fcr Marzahn-Hellersdorf - Stand der Planungen"},{"location":"vorgang/V-355577/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Welche Beschr\u00e4nkungen f\u00fcr den Schwerlastverkehr gibt es in Berlin und wie werden diese kontrolliert?"},{"location":"vorgang/V-355580/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zustand der und Planungen f\u00fcr Uferwege an Berliner Gew\u00e4ssern"},{"location":"vorgang/V-355583/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Explodierende Baukosten beim Golda-Meir-Steig"},{"location":"vorgang/V-355586/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Interessenvertretung der Studierenden an den Berliner Hochschulen"},{"location":"vorgang/V-355589/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauma\u00dfnahmen an der Verkehrsinfrastruktur au\u00dferhalb des S-Bahn-Ringes"},{"location":"vorgang/V-355592/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gender Pay Gap in Berlin 2022"},{"location":"vorgang/V-355595/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Meisterpr\u00fcfungen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-355599/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mobility Inside in Berlin - eine \u00d6PNV-App f\u00fcr ganz Deutschland?"},{"location":"vorgang/V-355602/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wasserverteilung zwischen Berlin und Brandenburg des Wasserwerks Stolpe"},{"location":"vorgang/V-355605/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unbegleitete minderj\u00e4hrige Gefl\u00fcchtete - Kindeswohl sichern und Perspektiven schaffen"},{"location":"vorgang/V-355608/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erweiterung der Abstell- und Zugbildungsanlage der S-Bahn in Tempelhof"},{"location":"vorgang/V-355623/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: St\u00e4rkung \u00d6PNV: Tramlinie M5"},{"location":"vorgang/V-355626/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Corona und Berufsschulen"},{"location":"vorgang/V-355629/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sozialindex in Schulen"},{"location":"vorgang/V-355632/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Lernstandserhebungen und Corona-F\u00f6rdermittel"},{"location":"vorgang/V-355635/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: M\u00fchlenau-Grundschule"},{"location":"vorgang/V-355638/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Abgelehnte und ausreisepflichtige Asylbewerber in Berlin"},{"location":"vorgang/V-355641/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Staatsschutzdelikt Adbusting? (Teil 4)"},{"location":"vorgang/V-355644/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zukunft der verkehrstechnischen \u201eUmweltzonen\u201d in Berlin"},{"location":"vorgang/V-355648/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung (Gesetzentwurf): Gesetz \u00fcber die Feststellung des Haushaltsplans von Berlin f\u00fcr die Haushaltsjahre 2022 und 2023<br />(Haushaltsgesetz 2022/2023 \u2013 HG 22/23)"},{"location":"vorgang/V-355652/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Welche Erkenntnisse hat der Verfassungsschutz zu den Coronaprotesten in Berlin, insbesondere bzgl. der Gewaltbereitschaft?"},{"location":"vorgang/V-355654/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Erkenntnisse und Umgang des Verfassungsschutzes zur Radikalisierung und Mobilisierungsmethoden von Coronaleugner\\\\*innen, Impfgegner\\\\*innen und Staatsdelegetimierer\\\\*innen"},{"location":"vorgang/V-355656/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Welche Erkenntnisse hat der Verfassungsschutz zu den T\u00e4terinnen und T\u00e4tern, Hinterm\u00e4nnern und -frauen der aktuellen Straftaten (Gef\u00e4hrlicher Eingriff in den Stra\u00dfenverkehr, N\u00f6tigung etc.) anl\u00e4sslich sogenannter \u201eBlockaden\u201d mit politischem Hintergrund im Berliner Stra\u00dfenverkehr?"},{"location":"vorgang/V-355658/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Bericht der Senatsstaatskanzlei zur Engagementstrategie unter Ber\u00fccksichtigung der bisherigen Umsetzung und unter der Ber\u00fccksichtigung der Haushaltsplanung"},{"location":"vorgang/V-355660/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Umsetzung der Engagementstrategie: Bereitstellung und Mehrfachnutzung landeseigener R\u00e4ume"},{"location":"vorgang/V-355663/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie mieterfreundlich ist Heimstaden wirklich?"},{"location":"vorgang/V-355667/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Filmf\u00f6rderung f\u00fcr den Film Rhino mit 150.000 Euro"},{"location":"vorgang/V-355670/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gibt es in Berlin die Schwammintelligenz?"},{"location":"vorgang/V-355673/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sicherheitsma\u00dfnahmen der landeseigenen Wohnungsbaugesellschaften"},{"location":"vorgang/V-355676/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der Elisabeth-Aue im Pankower Ortsteil Franz\u00f6sisch Buchholz"},{"location":"vorgang/V-355679/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: F\u00f6rderung des Films \u201eNashorn\u201d durch das Medienboard Berlin-Brandenburg"},{"location":"vorgang/V-355682/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Autobahnblockaden durch sogenannte Aktivisten der Aktion \u201eEssen Retten - Leben Retten\u201d"},{"location":"vorgang/V-355685/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Projekt \u201eDachaufstockung\u201d in der Seefelder Stra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-355688/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Autobahnblockaden \u2013 Einordnung, Pr\u00e4vention und Intervention"},{"location":"vorgang/V-355691/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrserschlie\u00dfung des Bauvorhabens Buckower Felder"},{"location":"vorgang/V-355694/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stra\u00dfenblockaden durch \u201eEssen retten \u2013 Leben retten\u201d"},{"location":"vorgang/V-355698/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transparente Liegenschaftspolitik - Konzeptverfahren der BIM f\u00fcr die Oberseestra\u00dfe und Radenzerstra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-355701/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauvorhaben Bisamstra\u00dfe in Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-355704/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ungl\u00fcck in der Pohlestra\u00dfe in Berlin-K\u00f6penick (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-355707/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nutzung mobiler Endger\u00e4te und Dienst-Mailadressen durch Lehrkr\u00e4fte an Schulen"},{"location":"vorgang/V-355711/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Situation des Regionalen Sozialp\u00e4dagogischen Dienstes der Jugend\u00e4mter (RSD)"},{"location":"vorgang/V-355714/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gleiche Wertsch\u00e4tzung f\u00fcr alle Erzieherinnen und Erzieher"},{"location":"vorgang/V-355717/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Strandbad M\u00fcggelsee (Teil 2) \u2013 Zeit- und Kostenplan der Sanierung, B\u00fcrgerbeteiligung und Nutzungsm\u00f6glichkeiten"},{"location":"vorgang/V-355720/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die unionsgef\u00fchrte Koalition hat das \"Gute-Kita-Gesetz\" 2018 im Deutschen Bundestag verabschiedet \u2013 Wie erfolgt die Umsetzung in Berlin?"},{"location":"vorgang/V-355723/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Frequenz ausgew\u00e4hlter Codes bei Notfalleins\u00e4tzen: 2020-2021"},{"location":"vorgang/V-355726/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Anzahl und Auslastung von Kurzzeitpflegepl\u00e4tzen"},{"location":"vorgang/V-355729/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gibt es mehr als Ank\u00fcndigen? \u2013 Sachstand zum Umbau des landeseigenen Geb\u00e4udes in der Wilhelminenhofstra\u00dfe 90a"},{"location":"vorgang/V-355732/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: In welchem Zustand sind unsere Br\u00fccken?"},{"location":"vorgang/V-355734/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Dauer\u00e4rger mit Berlins Br\u00fccken"},{"location":"vorgang/V-355736/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Marode Br\u00fccken in Berlin \u2013 Instandhaltungs- und Sanierungsstau"},{"location":"vorgang/V-355738/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Aktuelle Corona-Lage im Berliner Strafvollzug"},{"location":"vorgang/V-355740/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Umsetzung der Impfpflicht im Gesundheitswesen"},{"location":"vorgang/V-355743/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachfrage zur Drucksache 19/10641 - Sind so kleine Seelen - Zunahme von Suiziden und Suizidversuchen bei Kindern und Jugendlichen"},{"location":"vorgang/V-355747/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: B\u00fcrgerdeputierte in den Aussch\u00fcssen f\u00fcr Partizipation und Integration in den Bezirksverordnetenversammlungen"},{"location":"vorgang/V-355750/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Personal f\u00fcr Bebauungspl\u00e4ne auf Landes- und Bezirksebene"},{"location":"vorgang/V-355754/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wartezeiten bei Verwaltungsleistungen: Elterngeld"},{"location":"vorgang/V-355757/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eZoombombings\u201d - gezieltes St\u00f6ren von Videokonferenzen und Onlineveranstaltungen an Berliner Unis"},{"location":"vorgang/V-355760/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Energiepreise steigen - Verbraucher m\u00fcssen entlastet werden"},{"location":"vorgang/V-355763/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wann kommt die Schulgeldfreiheit f\u00fcr Therapieberufe?"},{"location":"vorgang/V-355766/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Genesenenstatus - was ist die wissenschaftliche Grundlage?"},{"location":"vorgang/V-355769/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kriminalit\u00e4tsentwicklung in Reinickendorf in den Jahren 2020 und 2021"},{"location":"vorgang/V-355772/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00dcbergriffe auf Polizeibeamte, Feuerwehrkr\u00e4fte und Rettungskr\u00e4fte im Jahr 2021"},{"location":"vorgang/V-355775/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mehrere Krebs-F\u00e4lle bei der Feuerwehr in Hellersdorf - Inspizierung der Wache am Kummerower Ring"},{"location":"vorgang/V-355778/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beantragung der Besch\u00e4ftigungserlaubnis f\u00fcr Menschen aus visafreien Drittstaaten"},{"location":"vorgang/V-355781/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sensation am Molkenmarkt - Welchen arch\u00e4ologischen Stellenwert hat der Fund einer der \u00e4ltesten Stra\u00dfen Berlins? Wie wird der Fund gesichert und erforscht?"},{"location":"vorgang/V-355784/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Blockadeaktionen der Gruppe \u201eAufstand der letzten Generation\u201d"},{"location":"vorgang/V-355787/","text":"","title":"Antrag: Einen zentralen Fahrplan im Bereich Kita und Schule f\u00fcr die ankommenden minderj\u00e4hrigen Fl\u00fcchtlinge aus der Ukraine"},{"location":"vorgang/V-355790/","text":"","title":"Antrag: Berlins Energieversorgung langfristig sichern und unabh\u00e4ngig gestalten"},{"location":"vorgang/V-355793/","text":"","title":"Aktuelle Stunde: Putins Angriffskrieg auf souver\u00e4ne Ukraine f\u00fchrt dort zu humanit\u00e4rer Katastrophe \u2013 Berlin handelt solidarisch und ist Anlaufpunkt Tausender Kriegsfl\u00fcchtlinge"},{"location":"vorgang/V-355795/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachfragen zur Schriftlichen Anfrage 19/10525: Schule, Kita, Kultur und Park in der Rummelsburger Bucht"},{"location":"vorgang/V-355798/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Dunkle Gesch\u00e4fte der Botschaft von Nordkorea im Herzen Berlins? (Teil 4)"},{"location":"vorgang/V-355801/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wartezeiten bei Verwaltungsleistungen: Geburtsurkunden"},{"location":"vorgang/V-355804/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schutzpl\u00e4tze f\u00fcr m\u00e4nnliche vollj\u00e4hrige Opfer h\u00e4uslicher Gewalt"},{"location":"vorgang/V-355807/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fachkr\u00e4ftegewinnung f\u00fcr die Kita \u2013 Potenziale der Zusammenarbeit mit der Arbeitsagentur"},{"location":"vorgang/V-355810/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ausbildungsbedingungen im Lehramtsstudium an den Berliner Universit\u00e4ten"},{"location":"vorgang/V-355813/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: LAN-Anbindung von Schulen und die Rolle des Landes dabei"},{"location":"vorgang/V-355816/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Eine Toilette f\u00fcr den Wilhelmplatz in Kaulsdorf"},{"location":"vorgang/V-355819/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Welche Fachverfahren sind bereits E-Akte-Ready?"},{"location":"vorgang/V-355822/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beunruhigt durch Pflegeskandal in Frankreich: Wie steht es um die Orpea- Einrichtungen in Berlin?"},{"location":"vorgang/V-355825/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: K\u00f6nigswalder Stra\u00dfe in Hohensch\u00f6nhausen z\u00fcgig sanieren"},{"location":"vorgang/V-355828/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Finanzplanung von Berlin 2021 bis 2025"},{"location":"vorgang/V-355830/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Augenverbinden als polizeiliche Ma\u00dfnahme?"},{"location":"vorgang/V-355833/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Das Berliner Auenland fragt sich: Was hat die Polizei Berlin in Palantir gesehen?"},{"location":"vorgang/V-355836/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Eigent\u00fcmerstruktur eines von einer DEGEWO-Tochtergesellschaft verwalteten Wohngeb\u00e4ude-Fonds (Nachfrage zur Drucksache 19/10420)"},{"location":"vorgang/V-355839/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hundeauslaufgebiet in Marzahn"},{"location":"vorgang/V-355842/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stra\u00dfenbeleuchtung und Klimaschutz"},{"location":"vorgang/V-355845/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einf\u00fchrung von Pr\u00fcfungsfreiversuchen"},{"location":"vorgang/V-355849/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: DNA-Identit\u00e4tsfeststellungen und Datenbanken in Berlin 2022"},{"location":"vorgang/V-355852/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sogenannter Kriminalit\u00e4tsbelasteter Ort G\u00f6rlitzer Park/Wrangelkiez"},{"location":"vorgang/V-355855/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Was ist nur mit der Deutschen Welle los?"},{"location":"vorgang/V-355858/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00dcbergriffe auf Gefl\u00fcchtete im Jahr 2021 und Bleiberechtsregelung f\u00fcr Betroffene von Hasskriminalit\u00e4t (Teil 5)"},{"location":"vorgang/V-355862/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Klima- und Umweltfolgen der vorgesehenen Werkstattstandorte im Rahmen der S-Bahn-Ausschreibung"},{"location":"vorgang/V-355865/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: M\u00e4ngelbeseitigung: Wasser an Ampel Rahnsdorfer Stra\u00dfe/Hultschiner Damm"},{"location":"vorgang/V-355869/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Der Molkenmarkt und seine Umgebung"},{"location":"vorgang/V-355871/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Ist die Historische Mitte Berlins noch zu retten? Bilanz des Scheiterns und Ausblick auf die weitere Entwicklung"},{"location":"vorgang/V-355900/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: IT-Sicherheitsvorf\u00e4lle in Berlin 2021"},{"location":"vorgang/V-355903/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauvorbescheide und deren Verl\u00e4ngerungen"},{"location":"vorgang/V-355906/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie werden die Sachmittel zur Finanzierung von Untersuchungen zur Beschleunigung von Verfahren zur Vorbereitung von <br /> Wohnungsbauprojektenverausgabt?"},{"location":"vorgang/V-355909/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eInnovativer\u201d Umgang der GESOBAU mit Betriebskostenumlage von monatlichen Heizkosteninformationen auf ihre Mieter\\\\*innen"},{"location":"vorgang/V-355912/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stand der Umsetzung der Digitalisierungsstrategie f\u00fcr die Berliner Schulen"},{"location":"vorgang/V-355915/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Anwendung des ASOG"},{"location":"vorgang/V-355918/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grundschule Gei\u00dfenweide in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-355921/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Elektrisches Laden bei landeseigenen Wohungsbaugesellschaften"},{"location":"vorgang/V-355924/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Alternativstandorte f\u00fcr den Bau eines Modularen Erg\u00e4nzungsbau in Alt- Hohensch\u00f6nhausen"},{"location":"vorgang/V-355927/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mehrsprachigkeit und SESB"},{"location":"vorgang/V-355930/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auswirkungen der Novelle des Berliner Hochschulgesetzes"},{"location":"vorgang/V-355933/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grundsteuer in Berlin"},{"location":"vorgang/V-355936/","text":"","title":"Antrag: Ein Cluster 3-D-Druck f\u00fcr Berlin"},{"location":"vorgang/V-355939/","text":"","title":"Antrag: U-Bahn-Ausbau jetzt! Durchstarten statt Abstellgleis"},{"location":"vorgang/V-355942/","text":"","title":"Antrag: Regierungsstreit \u00fcber U7-Verl\u00e4ngerung zum BER beenden"},{"location":"vorgang/V-355945/","text":"","title":"Antrag: Strategie zur Bek\u00e4mpfung von Einsamkeit und sozialer Isolation"},{"location":"vorgang/V-355948/","text":"","title":"Antrag: Klimasch\u00fctzer werden \u2013 Ausbildung zum Installateur oder Elektriker machen!"},{"location":"vorgang/V-355955/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Bericht aus der Senatsverwaltung"},{"location":"vorgang/V-355957/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Die aktuelle und zuk\u00fcnftige Finanzierungssituation von Krisen- und Clearingeinrichtungen \u2013 Welche Pl\u00e4ne hat der Senat?"},{"location":"vorgang/V-355959/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Entwicklung des Ausbildungs- und Arbeitsmarktes in Berlin seit Pandemiebeginn sowie Ausblick und Handlungsschwerpunkte"},{"location":"vorgang/V-355962/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: 100 Tage Programm: Startup Agenda und Auftakt zur Umsetzung der Gigabitstrategie"},{"location":"vorgang/V-355964/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: 100 Tage Programm: Energieeffizienz und Klimaschutz im Betrieb"},{"location":"vorgang/V-355966/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Berlin Partner \u2013 Werbung f\u00fcr Berlin im In- und Ausland \u2013 Erfolge \u2013 Ziele \u2013 Strategien"},{"location":"vorgang/V-355968/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Die Gemeinschaftsaufgabe \u201eVerbesserung der regionalen Wirtschaftsstruktur\u201d (GRW) in der neuen F\u00f6rderperiode 2022-2027 \u2013 Welche \u00c4nderungen ergeben sich f\u00fcr die Antragsteller in der \u201eGewerblichen GRW\u201d und in der \u201eInfrastruktur GRW\u201d bei den F\u00f6rderbestimmungen und der F\u00f6rdergebietskarte?"},{"location":"vorgang/V-355970/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Befristungen im unmittelbaren Landesdienst Berlin in den Jahren 2019, 2020 und 2021"},{"location":"vorgang/V-355973/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Das Gute-Kita-Gesetz in der Praxis des Landes Berlin"},{"location":"vorgang/V-355976/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Landesmindestlohn und Kitakosten"},{"location":"vorgang/V-355979/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Realisierungsstand des Programms \u201eBerliner Gedenktafel\u201d"},{"location":"vorgang/V-355982/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00d6ffnung der Exzellenzcluster f\u00fcr die Fachhochschulen"},{"location":"vorgang/V-355985/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Besch\u00e4digungen am Elefantenmosaik im Tierpark Berlin w\u00e4hrend Umbauarbeiten"},{"location":"vorgang/V-355988/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Was passiert bei der Messe Berlin GmbH?"},{"location":"vorgang/V-355991/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auflagen zur Terrorismuspr\u00e4vention bei Berliner Wochenm\u00e4rkten"},{"location":"vorgang/V-355994/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rassistische und antisemitische \u00dcbergriffe im Zusammenhang mit der Corona-Pandemie"},{"location":"vorgang/V-355997/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktuelle Erkenntnisse zu extremistischen Tendenzen innerhalb der Berliner Sicherheitsbeh\u00f6rden"},{"location":"vorgang/V-356000/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beschaffungskriterien f\u00fcr Solarpaneelen"},{"location":"vorgang/V-356003/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einsatz mobiler Video\u00fcberwachungsanlagen"},{"location":"vorgang/V-356049/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Aktuelle Fragen auf EU-Ebene und EU-Angelegenheiten von Berliner Relevanz"},{"location":"vorgang/V-356052/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Darstellung der Leitlinien der Regierungspolitik f\u00fcr den Bereich Kultur durch den Sen f\u00fcr Kultur und Europa"},{"location":"vorgang/V-356054/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Das 100-Tage-Programm des Senats und zentrale Vorhaben der Legislatur"},{"location":"vorgang/V-356056/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Situation der Ch\u00f6re"},{"location":"vorgang/V-356059/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Aktualisierte Prognose zum Lehrkr\u00e4ftebedarf bis 2030 unter Ber\u00fccksichtigung von Sch\u00fcler\\\\*innenaufwuchs, Entwicklung des Lehrkr\u00e4ftebestandes sowie des Lehrkr\u00e4ftemehrbedarfes durch geplante Qualit\u00e4tsverbesserungen"},{"location":"vorgang/V-356061/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Lehrkr\u00e4ftesituation 2022/23 \u2013 wann und wie startet Berlin mit einer Ausbildungsoffensive f\u00fcr die p\u00e4dagogischen Berufe?"},{"location":"vorgang/V-356067/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berliner Vergabemindestlohn bei Auftr\u00e4gen des Landes und der Bezirke"},{"location":"vorgang/V-356070/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zustand der S-Bahnbr\u00fccke Ahrensfelde"},{"location":"vorgang/V-356073/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verm\u00fcllung von Parks und Gr\u00fcnfl\u00e4chen"},{"location":"vorgang/V-356076/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Keine Stra\u00dfenbahn auf der Marggraffbr\u00fccke?"},{"location":"vorgang/V-356079/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Heidekrautbahn - Planung eines Bahnhofs \u201eWilhelmsruher Damm \u201d (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-356082/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einbr\u00fcche in Liegenschaften bzw. Dienstgeb\u00e4ude der Berliner Polizei"},{"location":"vorgang/V-356085/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Planungen f\u00fcr den Neubau der Chemnitzer Stra\u00dfe in Kaulsdorf (Teil 3) (2022)"},{"location":"vorgang/V-356088/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Landesmindestlohn in den landeseigenen Unternehmen"},{"location":"vorgang/V-356091/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Impfkampagnen und Aufkl\u00e4rung bei Menschen mit Migrationshintergrund"},{"location":"vorgang/V-356095/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: In welchem Zustand befinden sich Berlins Hauptstra\u00dfen?"},{"location":"vorgang/V-356099/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Extremismuspr\u00e4vention in den Berliner Sicherheitsbeh\u00f6rden"},{"location":"vorgang/V-356102/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Integriertes Stadtentwicklungskonzept Elisabethaue"},{"location":"vorgang/V-356105/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mehr Medizinische Versorgungszentren (MVZ) in Hohensch\u00f6nhausen"},{"location":"vorgang/V-356108/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stadtteilarbeit in S\u00fcd-Hohensch\u00f6nhausen nachhaltig st\u00e4rken"},{"location":"vorgang/V-356111/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zentraler Objektschutz der Berliner Polizei"},{"location":"vorgang/V-356114/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umgestaltung des Hegelplatzes im Bezirk Mitte"},{"location":"vorgang/V-356117/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Warum blieb \u201eDual Fluid\u201d nicht als Start up in Berlin?"},{"location":"vorgang/V-356121/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der Sch\u00fclerzahlen: Zahlen transparent machen"},{"location":"vorgang/V-356126/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Abriss von 140 Wohnungen durch die Bayer AG im Mettmannkiez"},{"location":"vorgang/V-356130/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Allgemeine Impfpflicht"},{"location":"vorgang/V-356133/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rotes Rathaus Kinder Impfaktion"},{"location":"vorgang/V-356136/","text":"","title":"Molkenmarkt: Nachfrage zur Antwort auf die Schriftliche Anfrage Nr. 19/10522"},{"location":"vorgang/V-356139/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auffrischungsimpfungen (Booster) bei Gefl\u00fcchteten"},{"location":"vorgang/V-356142/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie bewahrt der Senat die Kita vor dem Nachzahlungsschock f\u00fcr Energiekosten?"},{"location":"vorgang/V-356145/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Queerfeindlichkeit beim Jobcenter: Regenbogenfahne gleich Bedarfsgemeinschaft?"},{"location":"vorgang/V-356148/","text":"","title":"F\u00fcnfte Verordnung zur \u00c4nderung der Verordnung \u00fcber sachliche Zust\u00e4ndigkeiten f\u00fcr die Verfolgung und Ahndung von Ordnungswidrigkeiten"},{"location":"vorgang/V-356152/","text":"","title":"Verordnung \u00fcber den Berliner Beirat f\u00fcr Familienfragen"},{"location":"vorgang/V-356155/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Zulassung einer Ausnahme f\u00fcr die Nebent\u00e4tigkeit eines Senatsmitgliedes"},{"location":"vorgang/V-356157/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Zulassung von Ausnahmen f\u00fcr die Nebenbesch\u00e4ftigung von Senatsmitgliedern"},{"location":"vorgang/V-356159/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hauptstadt der M\u00fclls\u00fcnder?"},{"location":"vorgang/V-356162/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zukunft der \u201eErg\u00e4nzenden unabh\u00e4ngigen Teilhabeberatung\u201d (EUTB) f\u00fcr Menschen mit Behinderung durch die Teilhabeverordnung (EUTBV) im Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-356165/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 21 Dx (Teil 2) \u2013 Rechtswidrige Vergabepraxis?"},{"location":"vorgang/V-356168/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zur Lage muslimischer Friedh\u00f6fe in Berlin"},{"location":"vorgang/V-356171/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ein Baum allein gibt noch keinen Wald - Baumerhalt als Klimaschutzma\u00dfnahme"},{"location":"vorgang/V-356174/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eNashorn\u201d \u2013 Warum kofinanziert das Medienboard Berlin-Brandenburg ukrainische Neonazis als Schauspieler?"},{"location":"vorgang/V-356177/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kinder und Jugendliche mit besonderen Bedarfen (Teil 2) - Qualifizierung f\u00fcr Fachkr\u00e4fte"},{"location":"vorgang/V-356180/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Polizeieinsatz beim Fussballspiel Tasmania Berlin vs. Chemie Leipzig"},{"location":"vorgang/V-356183/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mehr Geld f\u00fcr gute Kitas!"},{"location":"vorgang/V-356186/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kita-Pl\u00e4tze in Berlin"},{"location":"vorgang/V-356189/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kita-Platz-Finanzierung in Berlin"},{"location":"vorgang/V-356192/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Straftaten in Hohensch\u00f6nhausen verringern"},{"location":"vorgang/V-356195/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrsberuhigung f\u00fcr den Bergmannkiez"},{"location":"vorgang/V-356198/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: B\u00fcrger fragen, Bezirksamt antwortet nicht \u2013 Was ist los in Treptow-K\u00f6penick?"},{"location":"vorgang/V-356201/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Wie gelingt die Umsetzung des B\u00e4dervertrages?"},{"location":"vorgang/V-356203/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Aktuelle Situation der Berliner B\u00e4derbetriebe, Stand der Neubauvorhaben und finanzielle Auswirkungen der Corona-Pandemie"},{"location":"vorgang/V-356205/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Berliner B\u00e4der-Betriebe: Situation des Unternehmens und Vorhabenplanung"},{"location":"vorgang/V-356208/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Sport und Fl\u00fcchtlinge aus der Ukraine"},{"location":"vorgang/V-356211/","text":"","title":"Nachrufe u. Gedenkreden: Inge Deutschkron, Ehrenb\u00fcrgerin von Berlin"},{"location":"vorgang/V-356213/","text":"","title":"Nachrufe u. Gedenkreden: Begr\u00fc\u00dfung des ukrainischen Botschafters"},{"location":"vorgang/V-356215/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Brandstiftungen Heerstra\u00dfe-Nord"},{"location":"vorgang/V-356218/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Kinder und Jugendliche aus der Ukraine"},{"location":"vorgang/V-356221/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Konsequenzen der Sanktionen f\u00fcr Putin-Vertraute"},{"location":"vorgang/V-356224/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Unterbringung Kriegsfl\u00fcchtlinge"},{"location":"vorgang/V-356227/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Abschaffung Maskenpflicht in der Schule"},{"location":"vorgang/V-356230/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung (Gesetzentwurf): Zweites Gesetz zur \u00c4nderung des Landesmindestlohngesetzes"},{"location":"vorgang/V-356231/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Sicherheit in Landesbetrieben der kritischen Infrastruktur"},{"location":"vorgang/V-356236/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Hilfe der Bundeswehr in Fl\u00fcchtlingskrise"},{"location":"vorgang/V-356239/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Keine Verf\u00fcgung russischer Oligarchen \u00fcber Verm\u00f6genswerte in Deutschland"},{"location":"vorgang/V-356240/","text":"","title":"Antrag: Privat vor Staat \u2013 Eine \u00dcberwachungsgesamtrechnung f\u00fcr Berlin"},{"location":"vorgang/V-356243/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Nichtbeteiligung VBB an Mobilit\u00e4tsplattform"},{"location":"vorgang/V-356246/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Liegenschaften des russischen Staates"},{"location":"vorgang/V-356251/","text":"","title":"Antrag: Zuk\u00fcnftige Corona-Ma\u00dfnahmen auf datenbasierter Grundlage aufbauen\u2013 Immunit\u00e4tsstatus der Berliner Bev\u00f6lkerung wissenschaftlich erfassen"},{"location":"vorgang/V-356254/","text":"","title":"Antrag: Transparenz \u00fcber die Auslastung der Berliner Kliniken"},{"location":"vorgang/V-356257/","text":"","title":"Antrag: IT-Sicherheit in allen Beh\u00f6rden und Landesbetrieben sicherstellen!"},{"location":"vorgang/V-356260/","text":"","title":"Antrag: Stufenplan f\u00fcr 80% Festanstellungen bis 2025 an den Musikschulen"},{"location":"vorgang/V-356263/","text":"","title":"Antrag: Honorarkr\u00e4fte an den Musikschulen besserstellen"},{"location":"vorgang/V-356266/","text":"","title":"Antrag: Humanit\u00e4res Willkommen f\u00fcr Kriegsfl\u00fcchtlinge als gesamtstaatliche Aufgabe \u2013 nach dem v\u00f6lkerrechtswidrigen Angriffskrieg Putins auf die souver\u00e4ne Ukraine"},{"location":"vorgang/V-356271/","text":"","title":"Zehnte Verordnung zur \u00c4nderung der Zweiten Schul-Hygiene-Covid-19-Verordnung"},{"location":"vorgang/V-356275/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Bericht zum Stand der Beschwerdeverfahren bei der LADG-Ombudsstelle und Darstellung der Schwerpunkte der Arbeitsfelder der Ombudsstelle"},{"location":"vorgang/V-356278/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Diskriminierung auf dem Wohnungsmarkt"},{"location":"vorgang/V-356280/","text":"","title":"Beschlussempfehlung: Verm\u00f6gensgesch\u00e4ft - Nr. 18/2021 -"},{"location":"vorgang/V-356284/","text":"","title":"Beschlussempfehlung: Verm\u00f6gensgesch\u00e4ft - Nr. 2/2022 -"},{"location":"vorgang/V-356288/","text":"","title":"Beschlussempfehlung"},{"location":"vorgang/V-356292/","text":"","title":"Beschlussempfehlung: Verm\u00f6gensgesch\u00e4ft - Nr. 7/2022 -"},{"location":"vorgang/V-356297/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stand und Weiterentwicklung der Pflegekinderhilfe in Berlin"},{"location":"vorgang/V-356300/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kinder mit besonderen Bedarfen (Teil 1) - Stand Umsetzung - Status B+ Kita"},{"location":"vorgang/V-356303/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kinder und Jugendliche mit besonderen Bedarfen (Teil 3) - Egal wo du wohnst, du bekommst die gleichen Leistungen - Berlineinheitliche Rechtsanwendung von SGB VIII und SGB IX"},{"location":"vorgang/V-356306/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die Berliner Impfkampagne und die Impfzentren in Berlin"},{"location":"vorgang/V-356309/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Jelbi-Stationen"},{"location":"vorgang/V-356312/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fang von invasiven Krebsarten in Berliner Gew\u00e4ssern"},{"location":"vorgang/V-356315/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Baum\u00e4ngel am Tempohome in der Siverstorpstra\u00dfe in Berlin-Karow"},{"location":"vorgang/V-356318/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Endlich Unterst\u00fctzung f\u00fcr die Kinder- und Jugendhilfe!"},{"location":"vorgang/V-356322/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Alle Gebiete in Hohensch\u00f6nhausen ans Abwasser anschlie\u00dfen"},{"location":"vorgang/V-356328/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: sog. \u201eCorona Spazierg\u00e4nge\u201d"},{"location":"vorgang/V-356330/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Klima-Governance mess- und nachvollziehbar gestalten"},{"location":"vorgang/V-356332/","text":"","title":"Achte Verordnung zur \u00c4nderung der Vierten SARS-CoV-2-Infektionsschutzma\u00dfnahmenverordnung"},{"location":"vorgang/V-356337/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hilfen f\u00fcr Obdachlose und Ma\u00dfnahmen f\u00fcr Ordnung und Sauberkeit"},{"location":"vorgang/V-356341/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktuelle Baustelleneinrichtungen (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-356344/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auskunftssperren bei Bestattungsterminen auf \u00f6ffentlichen Friedh\u00f6fen"},{"location":"vorgang/V-356348/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zerst\u00f6rung des historischen Bohlenwegs am Molkenmarkt"},{"location":"vorgang/V-356351/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grubenabfuhr in Berlin und Pankow (Teil 2) - hier: Mehrkosten bei der Grubenabfuhr, Umlage"},{"location":"vorgang/V-356354/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grubenabfuhr in Berlin und Pankow (Teil 3) - hier: landeseigenes Angebot"},{"location":"vorgang/V-356357/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grubenabfuhr in Berlin und Pankow (Teil 4) - hier: Preiskontrolle"},{"location":"vorgang/V-356360/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mobilit\u00e4tswende auf Augenh\u00f6he in der Berliner Mitte (Teil 2)?"},{"location":"vorgang/V-356363/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Parkerleichterungen f\u00fcr mobilit\u00e4tseingeschr\u00e4nkte Gruppen von Menschen mit Behinderungen"},{"location":"vorgang/V-356367/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Arztpraxisinterne Sozialberatung in Hohensch\u00f6nhausen f\u00f6rdern"},{"location":"vorgang/V-356379/","text":"","title":"Dritte Verordnung zur \u00c4nderung der Vierten Pflegema\u00dfnahmen-Covid-19-Verordnung"},{"location":"vorgang/V-356392/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauaufsicht"},{"location":"vorgang/V-356395/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktualisierter Lehrkr\u00e4ftebedarf \u2013 Unterversorgung mit Lehrkr\u00e4ften"},{"location":"vorgang/V-356398/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Lehrkr\u00e4ftebedarf und steigende Sch\u00fcler\\\\*innenzahlen"},{"location":"vorgang/V-356401/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Anzahl der Zimmer der Wohnungen der st\u00e4dtischen Wohnungsbaugesellschaften"},{"location":"vorgang/V-356404/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sicherer Schulweg \u00fcber die Blaschkoallee"},{"location":"vorgang/V-356407/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der Studienabschl\u00fcsse in der Regelstudienzeit"},{"location":"vorgang/V-356410/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der Studienabbr\u00fcche"},{"location":"vorgang/V-356413/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vorwurf der Verbreitung rechtsideologischer Lehrinhalte durch Hochschuldozenten"},{"location":"vorgang/V-356416/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geb\u00e4ude in Zum Hechtgraben 1 wieder f\u00fcr gemeinn\u00fctzige Vereine zur Verf\u00fcgung stellen"},{"location":"vorgang/V-356419/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kunst am Bau 2021"},{"location":"vorgang/V-356422/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Falschmeldung der Polizei in Bezug auf den rassistischen Angriff auf Dilan S."},{"location":"vorgang/V-356425/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zentrale Stelle f\u00fcr Baulandumlegungen"},{"location":"vorgang/V-356430/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Herausforderungen und Perspektiven der Berliner Kinolandschaft infolge der Coronapandemie"},{"location":"vorgang/V-356432/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Informationsstand \u00fcber die Neuordnung der Medienstaatsvertr\u00e4ge<br />(Berlin-Brandenburg und bundesweit)"},{"location":"vorgang/V-356435/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Herrmannplatz und City West: aktueller Planungsstand"},{"location":"vorgang/V-356437/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Standortentwicklung Hermannplatz \u2013 Sachstand und Umsetzung der Verabredungen zwischen Senat und SIGNA"},{"location":"vorgang/V-356439/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mobilit\u00e4tswende auf Augenh\u00f6he in der Berliner Mitte (Teil 1)?"},{"location":"vorgang/V-356444/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Was ist zur Tramverl\u00e4ngerung durch die Berliner Mitte geplant?"},{"location":"vorgang/V-356447/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Versorgung mit Oberschulpl\u00e4tzen in Hohensch\u00f6nhausen"},{"location":"vorgang/V-356450/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ambulante therapeutische Versorgung von Kindern und Jugendlichen"},{"location":"vorgang/V-356453/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zustand und Instandhaltung von Fahrgastunterst\u00e4nden der BVG in Berlin"},{"location":"vorgang/V-356456/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eElektromobilit\u00e4t\u201d im Fuhrpark von Polizei und Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-356460/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zukunft von Filialen der Berliner Sparkasse"},{"location":"vorgang/V-356463/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Personal der Serviceeinheit Personal in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-356466/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Flussbad Berlin - Ein Treppenwitz der Berliner Stadtentwicklung?"},{"location":"vorgang/V-356469/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ambulante medizinische Versorgung f\u00fcr Kinder im Nordosten Pankows"},{"location":"vorgang/V-356475/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die U-Bahn-Linie 5"},{"location":"vorgang/V-356478/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beratung zur Impfpflicht f\u00fcr Asylbewerber"},{"location":"vorgang/V-356481/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bearbeitungsdauern in der Beihilfestelle f\u00fcr Beamte und Versorgungsberechtigte des Landes Berlin in den Jahren 2020 und 2021"},{"location":"vorgang/V-356484/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Barrierefreie U- und S-Bahnh\u00f6fe"},{"location":"vorgang/V-356487/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geht es voran im CleanTech Business Park Berlin-Marzahn?"},{"location":"vorgang/V-356490/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fu\u00dfg\u00e4nger\u00fcberwege"},{"location":"vorgang/V-356493/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Personal im Jugendamt in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-356496/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauvorhaben L\u00fcbzer Stra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-356499/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzung des Beschlusses des Abgeordnetenhauses zur Sanierung des Autobahndreiecks Funkturm vom 02. September 2021 (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-356500/","text":"","title":"Elfte Verordnung zur \u00c4nderung der Zweiten Schul-Hygiene-Covid-19-Verordnung"},{"location":"vorgang/V-356507/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umleitungsverkehre durch Bauma\u00dfnahme an der Bahnbr\u00fccke \u00fcber die Wiltbergstra\u00dfe im Pankower Ortsteil Buch"},{"location":"vorgang/V-356510/","text":"","title":"Neunte Verordnung zur \u00c4nderung der Vierte  SARS-CoV-2-Infektionsschutzma\u00dfnahmenverordnung"},{"location":"vorgang/V-356514/","text":"","title":"Vierte Verordnung zur \u00c4nderung der Vierten Pflegema\u00dfnahmen-Covid-19-Verordnung"},{"location":"vorgang/V-356518/","text":"","title":"Vierte Verordnung zur \u00c4nderung der Dritten Krankenhaus-Covid-19-Verordnung"},{"location":"vorgang/V-356522/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Das ITDZ als zentraler IT-Dienstleister f\u00fcr die Verwaltung und die Stadt"},{"location":"vorgang/V-356524/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Die Berliner Gigabit Strategie"},{"location":"vorgang/V-356526/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Freie Universit\u00e4t Berlin \u2013 Fachbereich Veterin\u00e4rmedizin \u2013 Campus D\u00fcppel: Bauvorhaben und R\u00e4umung der Pacht-Grundst\u00fccke \u201eG\u00e4rten am K\u00f6nigsweg\u201d"},{"location":"vorgang/V-356529/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aufbau, Umbau, Neubau in Marzahn-Hellersdorf?"},{"location":"vorgang/V-356532/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hilfe f\u00fcr Kriegsfl\u00fcchtlinge aus der Ukraine"},{"location":"vorgang/V-356535/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mobile Stadtteilarbeit"},{"location":"vorgang/V-356538/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kitapl\u00e4tze in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-356541/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geschwindigkeitsmessungen in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-356544/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Personal der Serviceeinheit Finanzen in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-356547/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Organisierte Kriminalit\u00e4t \u2013 Polizeieins\u00e4tze im Bereich sogenannter \u201eClankriminalit\u00e4t\u201d 2022"},{"location":"vorgang/V-356550/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auswirkungen der Grundsteuerreform in Berlin"},{"location":"vorgang/V-356553/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stabilit\u00e4t des Berliner Stromnetzes"},{"location":"vorgang/V-356556/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrsunf\u00e4lle in Pankow"},{"location":"vorgang/V-356561/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Polizeiwache am Kottbusser Tor"},{"location":"vorgang/V-356564/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bezirkliche Aussch\u00f6pfung der EFRE-, ESF- und GRW-Mittel"},{"location":"vorgang/V-356567/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Demonstration \u201eStoppt den Krieg. Frieden f\u00fcr die Ukraine und ganz Europa\u201d am 27. Februar 2022"},{"location":"vorgang/V-356570/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stromausf\u00e4lle im Lichtenberger Kiez Frankfurter Allee Nord vermeiden"},{"location":"vorgang/V-356573/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Friedrich-Engels-Stra\u00dfe in Rosenthal, Pankow (Teil 4) \u2013 Lichtzeichenanlage, Planfeststellungsverfahren"},{"location":"vorgang/V-356576/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berlin geht ein Licht auf \u2013 Stra\u00dfenlaternen und Beleuchtung in Parks"},{"location":"vorgang/V-356579/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berlin bei Kerzenlicht - Stromausf\u00e4lle und ihre Folgen"},{"location":"vorgang/V-356582/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Krankenstand in der Berliner Verwaltung und Ma\u00dfnahmen (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-356585/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Anerkennung der Nachbarschaftshilfe und Entlastungsbeitrag"},{"location":"vorgang/V-356588/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Baum- und Gr\u00fcnfl\u00e4chenpflege in Reinickendorf"},{"location":"vorgang/V-356592/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Mehr Radverkehr in Berlin: Wie geht es weiter mit Radverkehrsplan und Radverkehrsnetz?"},{"location":"vorgang/V-356594/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Aktuelle Lage der Berliner Taxi-Unternehmen am Flughafen BER sowie Verbesserungsm\u00f6glichkeiten"},{"location":"vorgang/V-356596/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Taxiverkehr am Flughafen BER \u2013 Wie steht es um die Laderechte und einen einheitlichen Flughafentarif?"},{"location":"vorgang/V-356602/","text":"","title":"Antrag: Kein erneuter \u201eal-Quds-Marsch\u201d in Berlin"},{"location":"vorgang/V-356605/","text":"","title":"Antrag: Konsequenzen aus der DEVI-Studie: Kooperation mit Islamisten beenden, Koranschulen kontrollieren und radikale Moscheevereine verbieten"},{"location":"vorgang/V-356608/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Aktuelle Situation und Finanzierung der Unterbringung von Fl\u00fcchtlingen aus der Ukraine"},{"location":"vorgang/V-356610/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Berlin-Beitrag 2022 der Investitionsbank Berlin (IBB)"},{"location":"vorgang/V-356614/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ersatzfreiheitsstrafen und Fahren ohne Fahrschein"},{"location":"vorgang/V-356617/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mobilit\u00e4t in den Berliner Bezirken"},{"location":"vorgang/V-356620/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gr\u00fcnfl\u00e4chenunterhaltung in den Bezirken st\u00e4rken"},{"location":"vorgang/V-356623/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stellpl\u00e4tze f\u00fcr Carsharing-Autos in Berlin"},{"location":"vorgang/V-356627/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wann erscheint der Abschlussbericht \u201eFlaniermeile Friedrichstra\u00dfe\u201d?"},{"location":"vorgang/V-356630/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umgehungsstra\u00dfe westlich von Gro\u00df-Ziethen in Richtung Neuk\u00f6lln"},{"location":"vorgang/V-356632/","text":"","title":"Antrag: \u201eAl-Quds-Tag\u201d unterst\u00fctzende Veranstaltungen in Berlin unterbinden"},{"location":"vorgang/V-356637/","text":"","title":"Antrag: Die bezirklichen Sozial\u00e4mter schnell bei der au\u00dfergew\u00f6hnlichen Belastung durch die Folgen des Ukraine-Kriegs unterst\u00fctzen!"},{"location":"vorgang/V-356641/","text":"","title":"Aktuelle Stunde: Statt Rabatt-Modell, Steuerb\u00fcrokratie oder Gie\u00dfkanne: Energiesteuern f\u00fcr alle Berliner senken"},{"location":"vorgang/V-356644/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Gesundheitsversorgung f\u00fcr Kinder und Jugendliche: Stand und Perspektiven"},{"location":"vorgang/V-356646/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Anh\u00f6rung und Diskussion zur Situation der station\u00e4ren kinder\u00e4rztlichen Versorgung und Rettungsstellen"},{"location":"vorgang/V-356648/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sanierungsbedarf der Berliner Hochschulen"},{"location":"vorgang/V-356651/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Baumf\u00e4llungen an der Potsdamer Chaussee"},{"location":"vorgang/V-356654/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Freie Universit\u00e4t: Neuer Anbau zur Silberlaube an der Fabeckstra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-356657/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kooperationsprojekte Berliner Hochschulen mit russischen Partnern"},{"location":"vorgang/V-356660/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachfrage zur Schriftlichen Anfrage Nr. 19/10937 \u00fcber Interessenvertretung der Studierenden an den Berliner Hochschulen"},{"location":"vorgang/V-356663/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie sollen die Freifl\u00e4chen in der Europa-City k\u00fcnftig aussehen?"},{"location":"vorgang/V-356667/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gew\u00e4sserschutz in Berlin"},{"location":"vorgang/V-356670/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Praktisches Jahr (PJ) im Medizinstudium"},{"location":"vorgang/V-356673/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Der Runde Tisch gegen Antisemitismus und Gewalt und die \u201eal-Quds-Demonstration\u201d des Jahres 2022"},{"location":"vorgang/V-356686/","text":"","title":"Gesetz- und Verordnungsblatt"},{"location":"vorgang/V-356691/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Ergebnisse der Besprechung des Bundeskanzlers mit den Regierungschefinnen und Regierungschefs der L\u00e4nder vom 17. M\u00e4rz 2022 zur Ukraine-Krise"},{"location":"vorgang/V-356695/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hausabrisse durch \u201eBayer\u201d in der Fennstra\u00dfe 33-34/Tegeler Stra\u00dfe 1 sowie Tegeler Stra\u00dfe 2-7 (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-356700/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gartenarbeitsschule f\u00fcr Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-356704/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erlass der Ausf\u00fchrungsbestimmungen zur Tariftreueklausel gem\u00e4\u00df \u00a7 9 Abs. 3 Berliner Ausschreibungs- und Vergabegesetz (BerlAVG)"},{"location":"vorgang/V-356707/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: REWE Markt in der Kieler Stra\u00dfe in Berlin Mahlsdorf?"},{"location":"vorgang/V-356710/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Personal im Stadtentwicklungsamt in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-356713/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ausgleichs- und Ersatzma\u00dfnahmen"},{"location":"vorgang/V-356716/","text":"","title":"Antwort"},{"location":"vorgang/V-356719/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulabbrecherquote senken \u2013 Chancengleichheit schaffen"},{"location":"vorgang/V-356722/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Jane-Addams-Schule f\u00fcr den Bezirk Lichtenberg nutzbar machen"},{"location":"vorgang/V-356725/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hohensch\u00f6nhausener Schulgipfel: Jetzt Transparenz herstellen"},{"location":"vorgang/V-356728/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Turnhalle Bergedorfer Stra\u00dfe \u2013 Wann kommt der Neubau f\u00fcr die Ulmen-Grundschule?"},{"location":"vorgang/V-356731/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Friedrich-Engels-Stra\u00dfe in Rosenthal, Pankow (Teil 1) \u2013 Zust\u00e4ndigkeiten, Bauplanung"},{"location":"vorgang/V-356734/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Friedrich-Engels-Stra\u00dfe in Rosenthal, Pankow (Teil 2) \u2013 Gutachten"},{"location":"vorgang/V-356737/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00dcbergang Schule \u2013 Beruf, (Teil 2): Auswirkungen der Corona-Ma\u00dfnahmen"},{"location":"vorgang/V-356740/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktueller Sachstand SEZ"},{"location":"vorgang/V-356763/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Auswirkungen des Krieges in Europa f\u00fcr die Bereiche Bildung, Jugend und Familie"},{"location":"vorgang/V-356766/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Welche Ma\u00dfnahmen ergreift der Senat, um die ankommenden traumatisierten Kinder und Jugendlichen in einem gesch\u00fctzten Raum sowie angemessen, insbesondere p\u00e4dagogisch, zu betreuen?<br />Welche Rolle spielen dabei: fehlende Schulpl\u00e4tze und Unterrichtsr\u00e4ume, \u00fcberbelegte Schulen, Sprachbarrieren/-mittler, muttersprachliches Personal, Wiko-Klassen sowie Impfangebote in den Bezirken und Unterk\u00fcnften?"},{"location":"vorgang/V-356769/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Umsetzung der Tariftreueklausel im Berliner Ausschreibungs- und Vergabegesetz (BerlAVG)"},{"location":"vorgang/V-356771/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Mobile psychosoziale Beratung f\u00fcr gefl\u00fcchtete Menschen"},{"location":"vorgang/V-356773/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Grundwasser in Berlin"},{"location":"vorgang/V-356775/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Wirkungen des gesetzlichen Hunderegisters auf das Hundewohl in Berlin"},{"location":"vorgang/V-356778/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: \u00dcberschuldung von Kleinst- und Kleinunternehmen in Folge der Corona-Pandemie"},{"location":"vorgang/V-356780/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Die Bedeutung der Datensicherheit f\u00fcr Berliner Unternehmen \u2013 staatliche Unterst\u00fctzung bei Hackerangriffen"},{"location":"vorgang/V-356782/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Nachweisung \u00fcber die Verteilung der Mittel der Stiftung Deutsche Klassenlotterie Berlin f\u00fcr das 4. Kalendervierteljahr 2021"},{"location":"vorgang/V-356784/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Quereinstieg in den Vollzugsdienst"},{"location":"vorgang/V-356787/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kontrolle der Anlieger-Stra\u00dfen im Bergmannkiez"},{"location":"vorgang/V-356790/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wohnungslose Familien mit Kindern"},{"location":"vorgang/V-356793/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Eigenbedarfsk\u00fcndigungen & Fluktuationsreserve in Berlin"},{"location":"vorgang/V-356796/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Haushalte mit Wohnberechtigungsschein bei Landeseigenen Wohnungsunternehmen \u2013 wie viel wissen wir \u00fcberhaupt \u00fcber die soziale<br />Zusammensetzung der Haushalte bei den Landeseigenen Wohnungsunternehmen?"},{"location":"vorgang/V-356799/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Jahnsportpark \u2013 als Ganzes planen und gemeinsam entwickeln"},{"location":"vorgang/V-356802/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Friedrich-Engels-Stra\u00dfe in Rosenthal, Pankow (Teil 3) \u2013 Nordgrabenbr\u00fccke"},{"location":"vorgang/V-356805/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Friedrich-Engels-Stra\u00dfe in Rosenthal, Pankow (Teil 5) \u2013 Idealverlauf Planfeststellung"},{"location":"vorgang/V-356808/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Trinkwassernotbrunnen im Lande Berlin"},{"location":"vorgang/V-356811/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ehemaliger G\u00fcterbahnhof K\u00f6penick \u2013 \u00f6kologisches Gutachten"},{"location":"vorgang/V-356814/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beschlagnahmung von Immobilien im Eigentum der Russischen F\u00f6deration oder von Personen auf der EU-Sanktionsliste zur Unterbringung von Gefl\u00fcchteten aus der Ukraine"},{"location":"vorgang/V-356817/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kein normales Schuljahr: Unterrichtsausfall im Schuljahr 2021/22"},{"location":"vorgang/V-356820/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der station\u00e4ren Versorgung in der Kinder- und Jugendmedizin"},{"location":"vorgang/V-356823/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00dcbergang Schule \u2013 Beruf, (Teil 3): Jugendberufsagentur"},{"location":"vorgang/V-356826/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00dcbergang Schule \u2013 Beruf, (Teil 4): \u201eKooperationsverbund Jugendsozialarbeit\u201d"},{"location":"vorgang/V-356829/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wohnungsbauvorhaben in der Landsberger Allee 341 \u2013 343 sozialvertr\u00e4glich gestalten"},{"location":"vorgang/V-356832/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Waldpromenade Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-356835/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berlin und der Quds-Tag im Jahr 2022"},{"location":"vorgang/V-356838/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grubenabfuhr in Berlin und Pankow (Teil 5) \u2013 hier: Mehrwertsteuer, Beleihung (Befugnis zur Wahrnehmung hoheitlicher Aufgaben durch private Grubenabfuhr-Unternehmen)"},{"location":"vorgang/V-356841/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Leistungsdaten und Anwendungsfreundlichkeit der f\u00fcr Berliner Lehrkr\u00e4fte beschafften digitalen Dienstger\u00e4te"},{"location":"vorgang/V-356844/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme: Berlin bewegt sich<br />Kapitel: 0920 \u2013 Gesundheit<br />Titel 54010 \u2013Dienstleistungen, Teilansatz 20: Dienstleistungen f\u00fcr das Programm \u201eBerlin bewegt sich\u201d<br />Titel: 68406 \u2013Zusch\u00fcsse an soziale oder \u00e4hnliche Einrichtungen, Teilansatz 6: Berlin bewegt sich<br />Titel:  89145 -Zusch\u00fcsse an die Gr\u00fcn Berlin GmbH f\u00fcr Investitionen \u2013"},{"location":"vorgang/V-356850/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Friedrich-Engels-Stra\u00dfe in Rosenthal, Pankow (Teil 6) \u2013 Reparaturma\u00dfnahmen, Grunderwerb, Erschlie\u00dfung, behelfsm\u00e4\u00dfige Asphaltierung, Entw\u00e4sserung, Verkehrsberuhigung"},{"location":"vorgang/V-356853/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erstellung digitaler Impfzertifikate (QR-Codes)"},{"location":"vorgang/V-356856/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eSchnell und zuverl\u00e4ssig helfen\u201d \u2013 Eine menschenw\u00fcrdige Unterbringung von Fl\u00fcchtlingen aus der Ukraine gew\u00e4hrleisten!"},{"location":"vorgang/V-356859/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00dcbergang Schule \u2013 Beruf, (Teil 1): Zahlen und Ma\u00dfnahmen"},{"location":"vorgang/V-356862/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: S-Bahnlinie 75 schnell bis nach Westkreuz verl\u00e4ngern"},{"location":"vorgang/V-356865/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Jugendg\u00e4stehaus in Falkenberg"},{"location":"vorgang/V-356868/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die Regierende B\u00fcrgermeisterin und die Frauenquote im Abgeordnetenhaus \u2013 Seit wann gibt die Exekutive der Legislative Ratschl\u00e4ge zu deren Zusammensetzung?"},{"location":"vorgang/V-356871/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vollsperrung des F\u00fcrstenwalder Damms in Friedrichshagen \u2013 Warum wurden die Umleitungsstrecken nicht besser vorbereitet?"},{"location":"vorgang/V-356874/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ausbau der Chemnitzer Stra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-356877/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vandalismus an Bushaltestellen in Spandau"},{"location":"vorgang/V-356880/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die vergessene Baustelle in Rummelsburg!"},{"location":"vorgang/V-356883/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wurde eine Ampel vergessen an der neu errichteten Haltestelle auf der Rhinstra\u00dfenbr\u00fccke?"},{"location":"vorgang/V-356886/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zeitplan f\u00fcr die Stra\u00dfenbahn zum Ostkreuz"},{"location":"vorgang/V-356889/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grubenabfuhr in Berlin und Pankow (Teil 6) \u2013 hier: transparente Abwassergeb\u00fchren"},{"location":"vorgang/V-356892/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umgang des RBB mit Mitarbeitern im Hinblick auf Corona-Impfungen"},{"location":"vorgang/V-356895/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Breitbandausbau in Lichtenberger Schulen beschleunigen"},{"location":"vorgang/V-356900/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Einrichtung und Durchf\u00fchrung des VC Fonds Technologie III und des VC Fonds Kreativwirtschaft III sowie des Impact VC Fonds bei der Investitionsbank Berlin (IBB) in der EFRE-F\u00f6rderperiode 2021-2027"},{"location":"vorgang/V-356902/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme: Gesamtstrategie Saubere Stadt"},{"location":"vorgang/V-356904/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme: J\u00e4hrlicher Bericht \u00fcber die Umsetzung der Ma\u00dfnahmen im Bonus-Programm sowie der Ma\u00dfnahmen im Rahmen des Verf\u00fcgungsfonds, der Berlin-Challenge und der Bildungsverb\u00fcnde \u2013 Bericht f\u00fcr das Jahr 2021"},{"location":"vorgang/V-356906/","text":"","title":"Verordnung \u00fcber die Aufhebung der Verordnung \u00fcber ein Vorkaufsrecht des Landes Berlin an Grundst\u00fccken innerhalb der Gebiete B\u00f6ttgerstra\u00dfenviertel im Bezirk Mitte, Ortsteil Gesundbrunnen, und Langhansstra\u00dfe im Bezirk Pankow, Ortsteil Wei\u00dfensee"},{"location":"vorgang/V-356909/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Entschlie\u00dfungsantrag im Bundesrat zur \u00c4nderung der Vorschriften zu den Vorkaufsrechten im Baugesetzbuch zum Schutz der Zusammensetzung der Wohnbev\u00f6lkerung"},{"location":"vorgang/V-356911/","text":"","title":"Antrag: Annahme einer Entschlie\u00dfung zum Thema: Das Abgeordnetenhaus verurteilt die Anfeindungen und Angriffe gegen die russisch-sprachige Bev\u00f6lkerung in Berlin"},{"location":"vorgang/V-356915/","text":"","title":"Antrag: Volle Solidarit\u00e4t mit Kriegsfl\u00fcchtlingen aus der Ukraine: klare Priorisierung bei der Versorgung"},{"location":"vorgang/V-356918/","text":"","title":"Antrag: Einsetzung eines Sonderausschusses f\u00fcr die Zusammenarbeit der L\u00e4nder in der Metropolregion Berlin und Brandenburg"},{"location":"vorgang/V-356921/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Gesetz zur \u00c4nderung des Fraktionsgesetzes<br />(Gesetz zur \u00c4nderung des Gesetzes \u00fcber die Rechtsstellung der Fraktionen des Abgeordnetenhauses von Berlin (Fraktionsgesetz \u2013 FraktG))<br />(Sechstes Gesetz zur \u00c4nderung des Fraktionsgesetzes)"},{"location":"vorgang/V-356924/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Saubere Spree - Mischwassereinl\u00e4ufe in Berlin (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-356927/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neubesetzung Baukollegium"},{"location":"vorgang/V-356930/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verlegung der Endhaltestelle Stra\u00dfenbahnlinie 62 am S-Bahnhof Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-356933/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grundst\u00fcck Ulmenstra\u00dfe 12 in Berlin-Kaulsdorf"},{"location":"vorgang/V-356936/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nutzung der Energieeinsparpotenziale durch W\u00e4rmer\u00fcckgewinnung und<br />Wasserrecycling"},{"location":"vorgang/V-356939/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aufz\u00fcge am Bahnhof Albrechtshof"},{"location":"vorgang/V-356942/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nutzung von Wohnungen und Gewerber\u00e4umen f\u00fcr polizeiliche Ma\u00dfnahmen"},{"location":"vorgang/V-356945/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die U-Bahn-Linie 5 (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-356948/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bericht \u201eDas Wasser und die Ufer geh\u00f6ren Berlin\u201d"},{"location":"vorgang/V-356949/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Auswirkung von Entlastungen der B\u00fcrger auf den Landeshaushalt"},{"location":"vorgang/V-356954/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Medizinische Versorgungszentren (MVZ)"},{"location":"vorgang/V-356955/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Kommunikation mit dem Krisenstab zur Unterst\u00fctzung ukrainischer Gefl\u00fcchteter"},{"location":"vorgang/V-356958/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Saubere Spree - Mischwassereinl\u00e4ufe in Berlin (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-356963/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Baumf\u00e4llungen ohne Baugenehmigung"},{"location":"vorgang/V-356964/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Fokus der Expertenkommission zur Enteignung"},{"location":"vorgang/V-356969/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Unterbringung Schwangerer aus der Ukraine"},{"location":"vorgang/V-356972/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: B\u00fcrokratische Schwierigkeiten bei der Unterbringung ukrainischer Gefl\u00fcchteter durch Freiwillige"},{"location":"vorgang/V-356975/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Auslaufen der Befreiung von Stra\u00dfennutzungsgeb\u00fchren f\u00fcr Veranstaltungen"},{"location":"vorgang/V-356978/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Bedrohung von Ferat Ko\u00e7ak durch den NSU 2.0"},{"location":"vorgang/V-356981/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Umsetzungsstand der einrichtungsbezogenen Impfpflicht im Justizvollzug"},{"location":"vorgang/V-356984/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Umsetzung des BVerfG-Urteils zum Klimaschutzgesetz"},{"location":"vorgang/V-356987/","text":"","title":"Erkl\u00e4rungen \u00a7 66 GO: Pers\u00f6nliche Bemerkung des Abgeordneten Martin Trefzer (AfD)"},{"location":"vorgang/V-356989/","text":"","title":"Antrag: Einf\u00fchrung des 9-Euro-\u00d6PNV-Tickets nutzen! \u00d6PNV-Nutzung untersuchen"},{"location":"vorgang/V-356992/","text":"","title":"Verordnung \u00fcber Basisma\u00dfnahmen zum Schutz der Bev\u00f6lkerung vor Infektionen mit dem Coronavirus SARS-CoV-2<br />(SARS-CoV-2-Basisschutzma\u00dfnahmenverordnung \u2013 BaSchMV)"},{"location":"vorgang/V-356996/","text":"","title":"Antrag: Einsetzung eines Untersuchungsausschusses zur Untersuchung des Ermittlungsvorgehens im Zusammenhang mit der Aufkl\u00e4rung der im Zeitraum von 2009 bis 2021 erfolgten rechtsextremistischen Straftatenserie in Neuk\u00f6lln"},{"location":"vorgang/V-356999/","text":"","title":"Antrag: Im Dreiklang und mit R\u00fcckenwind die Beschulung der ukrainischen Kinder und Jugendlichen meistern"},{"location":"vorgang/V-357002/","text":"","title":"Antrag: Den Berliner S\u00fcden nicht abh\u00e4ngen \u2013 Neubau des Multifunktionsbades in Mariendorf umsetzen"},{"location":"vorgang/V-357005/","text":"","title":"Antrag: Pflegekinder  und  ihre  Familien  endlich  st\u00e4rken!  (Teil 2)  \u2013  Anpassung  der  Pauschalbetr\u00e4ge f\u00fcr Pflegefamilien"},{"location":"vorgang/V-357009/","text":"","title":"Antrag: Weiterbau der A 100 nicht l\u00e4nger blockieren!"},{"location":"vorgang/V-357012/","text":"","title":"Antrag: Einf\u00fchrung von Kreisverkehren an Kreuzungen und Stra\u00dfenschnittpunkten"},{"location":"vorgang/V-357015/","text":"","title":"Antrag: BSR erh\u00e4lt erweiterte Zust\u00e4ndigkeit f\u00fcr die Beseitigung illegaler Abf\u00e4lle auf \u00f6ffentlichem Stra\u00dfenland!"},{"location":"vorgang/V-357020/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gemeinwohlorientierte Tr\u00e4ger st\u00e4rken \u2013 Vorkaufsrecht wahrnehmen"},{"location":"vorgang/V-357023/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neue Standorte der Mosaike von K\u00fcnstlerin Ortraud Lerch im Bezirk<br />Treptow-K\u00f6penick"},{"location":"vorgang/V-357026/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Da steht kein Pferd auf dem Flur: Warum wiehert der Amtsschimmel<br />ausgerechnet bei der Erweiterung einer Reitsporthalle?"},{"location":"vorgang/V-357029/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Blackouts verhindern \u2013 Was muss daf\u00fcr investiert werden?"},{"location":"vorgang/V-357032/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vergabeverfahren Stromnetz Berlin GmbH"},{"location":"vorgang/V-357035/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kranke fach\u00e4rztliche Versorgung?"},{"location":"vorgang/V-357047/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Digitalisierung an Berliner Schulen"},{"location":"vorgang/V-357050/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sanktionen im Bereich Immobilienwirtschaft"},{"location":"vorgang/V-357053/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aussetzung der Berliner St\u00e4dtepartnerschaft mit Moskau"},{"location":"vorgang/V-357056/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Protest gegen das Lukaschenko-Regime - Erhalt des Standorts der<br />\u201eAlternativen Botschaft\u201d gegen\u00fcber der Belarussischen Botschaft<br />(Am Treptower Park 32)"},{"location":"vorgang/V-357059/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Differenzen zwischen Jugendamt Treptow-K\u00f6penick und dem Tr\u00e4ger<br />Einhorn gGmbH \u2013 Wie geht es mit den Einrichtungen weiter?"},{"location":"vorgang/V-357062/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zuwegung Parler Feld"},{"location":"vorgang/V-357065/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bebauung Parler Feld"},{"location":"vorgang/V-357068/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Modernisierungsumlage"},{"location":"vorgang/V-357071/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Radwegplanung in der Lichtenberger Siegfriedstra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-357074/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sachstand zur Verkehrserschlie\u00dfung des Entwicklungsgebietes \u201eBlankenburger<br />S\u00fcden\u201d"},{"location":"vorgang/V-357077/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrsl\u00f6sung Heinersdorf"},{"location":"vorgang/V-357079/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Jahnsportpark \u2013 als Ganzes planen und gemeinsam entwickeln (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-357082/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der Notfallversorgung in Berlin"},{"location":"vorgang/V-357087/","text":"","title":"Verordnung zur \u00c4nderung der Schulstufen-COVID-19-Verordnung 2021/2022 und der Berufliche-Schulen-COVID-19-Verordnung 2021/2022"},{"location":"vorgang/V-357095/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Ergebnisse der dritten Befragung von minor zu den Auswirkungen der Corona-Pandemie auf die Situation von EU-Zugewanderten in Berlin"},{"location":"vorgang/V-357097/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Krieg in Europa. Wie hilft das Land Berlin im europ\u00e4ischen Kontext?"},{"location":"vorgang/V-357099/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Konferenz zur Zukunft Europas: aktueller Stand in Berlin"},{"location":"vorgang/V-357102/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hohensch\u00f6nhausener Schulgipfel: Vorbereitungen transparent machen"},{"location":"vorgang/V-357105/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Offener Vollzug \u2013 \u201eVollzugstourismus\u201d nach Berlin"},{"location":"vorgang/V-357108/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wohnungsaufsichtsgesetz \u2013 Kontrolle, Meldungen, Anwendungsf\u00e4lle, Belegungsobergrenzen"},{"location":"vorgang/V-357111/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beschlagnahmungen iSd des Zweckentfremdungsverbot-Gesetzes"},{"location":"vorgang/V-357114/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Errichtung eines MEB an der Obersee-Schule"},{"location":"vorgang/V-357117/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulplatzbedarf an Grundschulen in der Region Hohensch\u00f6nhausen S\u00fcd"},{"location":"vorgang/V-357120/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der Verm\u00f6gensabsch\u00f6pfungen seit 2016"},{"location":"vorgang/V-357123/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie Energieeffizient ist der Berliner Bestand?"},{"location":"vorgang/V-357126/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kriminalit\u00e4tsentwicklung in Steglitz-Zehlendorf in 2020 und 2021"},{"location":"vorgang/V-357129/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einbruchskriminalit\u00e4t in Alt-Hohensch\u00f6nhausen weiter konsequent bek\u00e4mpfen"},{"location":"vorgang/V-357132/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neue Bahnhofsaufsichten"},{"location":"vorgang/V-357135/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Straftaten in Zusammenhang mit dem Krieg in der Ukraine"},{"location":"vorgang/V-357138/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Corona bei Kindern und Jugendlichen"},{"location":"vorgang/V-357141/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ahndung von Verkehrskontrollen"},{"location":"vorgang/V-357144/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Corona-Demo vor dem Vivantes Klinikum im Friedrichshain am 07.02.2022"},{"location":"vorgang/V-357148/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Anmietprogramm, Kulturraum GmbH \u2013 sind nach Jahren der<br />Prozessoptimierung nun alle Klarheiten beseitigt?"},{"location":"vorgang/V-357151/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Weitere Fragen zum Runden Tisch antisemitische Gewalt"},{"location":"vorgang/V-357154/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Medizinische Versorgung von ukrainischen Fl\u00fcchtlingen \u2013 Wie gut ist Berlin vorbereitet?"},{"location":"vorgang/V-357156/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Krieg in der Ukraine \u2013 Transparenz schaffen"},{"location":"vorgang/V-357159/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Versorgungslasten bei K\u00f6rperschaften und Anstalten des \u00f6ffentlichen Rechts"},{"location":"vorgang/V-357162/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mieterschutz in Berlin"},{"location":"vorgang/V-357165/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Planung und Bau der Freitreppe \u201eSchlossfreiheit\u201d"},{"location":"vorgang/V-357168/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sporthalle f\u00fcr die Ulmen-Grundschule"},{"location":"vorgang/V-357171/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: L\u00e4rmbel\u00e4stigung durch Zugverkehr entlang der Wilhelm-Guddorf-Stra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-357174/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wahlpflichtfach Deutsche Geb\u00e4rdensprache (DGS) an Schulen in Berlin<br />"},{"location":"vorgang/V-357177/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Radverkehrsanlage Hegemeisterweg (1. Bauabschnitt) und Woltersdorfer Weg (2. Bauabschnitt) in Berlin \u2013 Rahnsdorf: Notwendige Pr\u00fcfungen stehen still!"},{"location":"vorgang/V-357180/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Weitere \u00d6ffentlichkeitsbeteiligung beim Projekt \u201eBlankenburger S\u00fcden\u201d"},{"location":"vorgang/V-357183/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ausnahmen von der Pr\u00e4senzpflicht f\u00fcr Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler mit Vorerkrankungen bzw. mit vorerkrankten Angeh\u00f6rigen im Schuljahr 2021/22<br />"},{"location":"vorgang/V-357186/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauvorhaben der Howoge in der Woldegker Str. 8a und 10a in Hohensch\u00f6nhausen"},{"location":"vorgang/V-357189/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Barrierefreier Zugang zum U-Bahnhof Neu-Westend"},{"location":"vorgang/V-357192/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unternehmergeist in Schulen - Entwicklung der Berliner Sch\u00fclerfirmen"},{"location":"vorgang/V-357195/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gelungene Integration an Berlins Schulen f\u00fcr die Kinder aus der Ukraine"},{"location":"vorgang/V-357198/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Landschaftsschutzgebiet der H\u00f6nower Weiherkette"},{"location":"vorgang/V-357201/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fahrradleasing f\u00fcr Besch\u00e4ftigte im \u00f6ffentlichen Dienst"},{"location":"vorgang/V-357204/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Radfahrausbildung an Berliner Grund- und Oberschulen st\u00e4rken"},{"location":"vorgang/V-357207/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrssicherheit f\u00fcr Abbiegende von der Landsberger Allee erh\u00f6hen"},{"location":"vorgang/V-357210/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wann kommt die Ringbuslinie f\u00fcr den Kiez Frankfurter Allee Nord?"},{"location":"vorgang/V-357213/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Modellrechnung der Sch\u00fclerzahlen f\u00fcr die allgemeinbildenden Schulen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-357216/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eAtomwaffen Division\u201d und \u201eFeuerkrieg Division\u201d in Berlin"},{"location":"vorgang/V-357219/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachfrage zu Drucksache Nr. 19/11001: Wann kommt die Schulgeldfreiheit f\u00fcr Therapieberufe?"},{"location":"vorgang/V-357222/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nimmt der Senat sein eigenes Pl\u00e4doyer f\u00fcr Tempo 30 ernst?"},{"location":"vorgang/V-357225/","text":"","title":"Antrag: Abschaffung der \u201eWohnraumversorgung Berlin \u2013 Anstalt \u00f6ffentlichen Rechts\""},{"location":"vorgang/V-357228/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zukunft und Erhalt der Kriseneinrichtungen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-357231/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zielsetzung des Berliner Senats im Bereich der Verwaltungsmodernisierung"},{"location":"vorgang/V-357234/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Betrug in Corona-Testzentren"},{"location":"vorgang/V-357237/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Leitfaden zur Verfolgung antisemitischer Straftaten in Berlin"},{"location":"vorgang/V-357241/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Anti-Schwarzer-Rassismus (ASR) in Berlin"},{"location":"vorgang/V-357244/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00dcberb\u00fcrokratisierte Datenerhebung des Landesamts f\u00fcr Fl\u00fcchtlingsangelegenheiten vor dem Angebot eines Hotels als Fl\u00fcchtlingsunterkunft"},{"location":"vorgang/V-357247/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Giftk\u00f6der in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-357250/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die Abschaffung der eigenverantwortlichen und selbstst\u00e4ndigen Berliner Schule \u2013 das Eindampfen des Verf\u00fcgungsfonds<br />"},{"location":"vorgang/V-357253/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gr\u00fcndung einer Humanistischen Hochschule"},{"location":"vorgang/V-357256/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Praxissemester im Lehramtsmasterstudium vernunftorientiert anpassen"},{"location":"vorgang/V-357259/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Katastrophenschutz in Berlin"},{"location":"vorgang/V-357262/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Falschparker-Meldungen auf Abwegen: Verbleib von 34.000 B\u00fcrgermeldungen"},{"location":"vorgang/V-357265/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Parkm\u00f6glichkeiten f\u00fcr Besch\u00e4ftigte der Polizei Berlin im Bereich des Standortes Kruppstra\u00dfe / Perleberger Stra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-357268/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gain-of-function-Forschung und Untersuchungen zum Ursprung des Sars-CoV-2-Virus"},{"location":"vorgang/V-357271/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kosten\u00fcbernahme der flexiblen Kinderbetreuung f\u00fcr Eltern mit Betreuungsanspruch ohne Kindertageseinrichtungsplatz"},{"location":"vorgang/V-357274/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Landesmindestlohn und Kitakosten (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-357277/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ersatzbau Hallenbad \u201eNeue Mitte Tempelhof\u201d in der G\u00f6tzstra\u00dfe 20"},{"location":"vorgang/V-357280/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzung des B\u00e4dervertrags \u2013 Zusammenarbeit mit den Vereinen"},{"location":"vorgang/V-357283/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rentenzahlungen aus Russland"},{"location":"vorgang/V-357286/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzung der einrichtungsbezogenen Impfpflicht \u2013 Steht Berlin vor einer Versorgungskrise?"},{"location":"vorgang/V-357289/","text":"","title":"Aktuelle Stunde: A-100-Tage Rot-Gr\u00fcn-Rot: keine Bewegung und viele Phantomdiskussionen statt Mobilit\u00e4tsangebote f\u00fcr Berlin"},{"location":"vorgang/V-357291/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Konzept zur Umsetzung f\u00fcr ein fl\u00e4chendeckendes Angebot eines subventionierten Schulmittagessens an Oberschulen"},{"location":"vorgang/V-357293/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Evaluierung der Jugendberufsagentur Berlin"},{"location":"vorgang/V-357295/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Radverkehr auf der M\u00e4rkischen Allee"},{"location":"vorgang/V-357298/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: KI-Systeme und Verfahrensverzeichnisse in der Berliner Verwaltung"},{"location":"vorgang/V-357301/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der elektronischen Fu\u00dffessel\u00fcberwachung im Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-357304/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00d6ffentliche Verwaltung als Vorbild: Gewaltfreie Kommunikation bei Schulr\u00e4ten sicherstellen"},{"location":"vorgang/V-357307/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Radwege in Hohensch\u00f6nhausen ausbauen"},{"location":"vorgang/V-357310/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: MSA an Gymnasien"},{"location":"vorgang/V-357313/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: MSA an Integrierten Sekundarschulen"},{"location":"vorgang/V-357316/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beleuchtungskonzept der Zingster Stra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-357319/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zukunft des akademischen Austausches mit dem Vereinigten K\u00f6nigreich"},{"location":"vorgang/V-357322/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mit welchen Fahrzeugen ist der Berliner Senat unterwegs?"},{"location":"vorgang/V-357325/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Blitzer, Bu\u00dfgelder und Bu\u00dfgeldstelle"},{"location":"vorgang/V-357328/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Allgemeine unabh\u00e4ngige Sozialberatung"},{"location":"vorgang/V-357331/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gesundheitsschutz an Berliner Hochschulen im Sommersemester 2022"},{"location":"vorgang/V-357334/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklungen bei der Grunderwerbsteuer im Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-357337/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Studentenaustausch mit Russland"},{"location":"vorgang/V-357340/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Busspur am Brunsb\u00fctteler Damm zwischen Harbuger Weg und Magistratsweg"},{"location":"vorgang/V-357343/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrsunfallschwerpunkte in Marzahn-Hellersdorf (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-357370/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Bericht des Senats \u00fcber die im Jahr 2021 nach \u00a7 25 Absatz 4, Absatz 4a und Absatz 6 des Allgemeinen Sicherheits- und Ordnungsgesetzes (ASOG) getroffenen Ma\u00dfnahmen"},{"location":"vorgang/V-357373/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Zweites Gesetz zur \u00c4nderung des Landesbeamtenversorgungsgesetzes"},{"location":"vorgang/V-357376/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Bodycams zum Schutz von Polizei, Feuerwehr, Rettungsdienst und Dritten nicht befristet, sondern dauerhaft! Gesetz zur \u00c4nderung des Allgemeinen Sicherheits- und Ordnungsgesetzes<br />(Dreiundzwanzigstes Gesetz zur \u00c4nderung des Allgemeinen Sicherheits- und Ordnungsgesetzes)"},{"location":"vorgang/V-357381/","text":"","title":"Antrag: Beschr\u00e4nkung von Kleinflugzeugen \u00fcber Berlin"},{"location":"vorgang/V-357384/","text":"","title":"Antrag: Pflegekinder und ihre Familien endlich st\u00e4rken! (Teil 3) - Ausstattungsoffensive f\u00fcr Pflegestellen"},{"location":"vorgang/V-357387/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fl\u00fcchtlinge aus der Ukraine"},{"location":"vorgang/V-357390/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Politisch motivierte Gewalt von rechts und ihre Dokumentation (Mai - Dezember 2021)"},{"location":"vorgang/V-357393/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Engagement in der Obdachlosenz\u00e4hlung"},{"location":"vorgang/V-357395/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Engagementkoordination in der Arbeit mit den Gefl\u00fcchteten aus der Ukraine"},{"location":"vorgang/V-357396/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Alte G\u00e4rtnerei in Heinersdorf"},{"location":"vorgang/V-357400/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Alle R\u00e4der stehen still, wenn die BIM es will \u2013 Warum wird das Hochhausprojekt von SIGNA am Alexanderplatz monatelang blockiert?"},{"location":"vorgang/V-357404/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stra\u00dfenbahnbetriebshof Niedersch\u00f6nhausen, Pankow \u2013 Standsicherheit und Sanierungsbedarf"},{"location":"vorgang/V-357407/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Konsequenzen f\u00fcr deutsch-russische und deutsch-ukrainische Kooperationen in Wissenschaft und Forschung durch den Krieg in der Ukraine. Wie hilft Berlin ukrainischen und russischen Wissenschaftlern?"},{"location":"vorgang/V-357428/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Umsetzung und Auswirkungen der Novelle des Berliner Hochschulgesetzes"},{"location":"vorgang/V-357431/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Neue Personalstrukturen: Stand der Konzepterarbeitung in den Universit\u00e4ten"},{"location":"vorgang/V-357433/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Arbeitsweise und Themenschwerpunkte der Hochschulrektorenkonferenz (HRK)"},{"location":"vorgang/V-357436/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Investorenwunsch nach Abweichung vom Bebauungsplan \u201eCoral World\u201d in Lichtenberg"},{"location":"vorgang/V-357439/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauvorhaben von Coral World Berlin an der Rummelsburger Bucht"},{"location":"vorgang/V-357442/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hochschulbewerber und -zulassungen"},{"location":"vorgang/V-357445/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Massive K\u00fcrzungen im Bildungsetat"},{"location":"vorgang/V-357448/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Klassengr\u00f6\u00dfen an Berliner Schulen"},{"location":"vorgang/V-357451/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beschulung von aus der Ukraine gefl\u00fcchteten Kindern"},{"location":"vorgang/V-357454/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie steht es um den Ersatzbau des Heinrich-Hertz-Gymnasiums?"},{"location":"vorgang/V-357459/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung: Entwurf des Bebauungsplans 7-82b vom 28. Juli 2021 f\u00fcr das Grundst\u00fcck G\u00f6tzstra\u00dfe 36 im Bezirk Tempelhof-Sch\u00f6neberg, Ortsteil Tempelhof"},{"location":"vorgang/V-357469/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Folgen des Angriffskriegs auf die Ukraine f\u00fcr Berlin - Erkenntnisse des Verfassungsschutzes"},{"location":"vorgang/V-357472/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Welche Erkenntnisse hat der Verfassungsschutz zur Fluchtbewegung aus der Ukraine, insbesondere zur Einschleusung von Spionen und potentiellen Terroristen anderer Nationalit\u00e4ten mit gef\u00e4lschten P\u00e4ssen sowie zu Schlepperbaden"},{"location":"vorgang/V-357475/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mieth\u00f6he von Ersatzwohnraum bei Zweckentfremdung"},{"location":"vorgang/V-357478/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sichere Querung der Stra\u00dfe an der Wuhlheide (H\u00f6he Firlstra\u00dfe)"},{"location":"vorgang/V-357481/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bev\u00f6lkerungsschutz und Katastrophenhilfe"},{"location":"vorgang/V-357484/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Feuerwache Friedrichsfelde \u2013 Brandschutz und Rettungsdienste auch f\u00fcr Marzahn-Hellersdorf?"},{"location":"vorgang/V-357487/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Extrem rechte \u00c4u\u00dferungen durch Berliner Polizeisch\u00fcler bei Basketballspiel (Teil 3)"},{"location":"vorgang/V-357490/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Therapeutische und soziale Versorgung von trans / inter / non-binary / genderqueere Personen"},{"location":"vorgang/V-357493/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zahlen internationaler Studierender und Auszubildender aus Drittstaaten vor dem Hintergrund des Fachkr\u00e4fteeinwanderungsgesetzes (FEG)"},{"location":"vorgang/V-357496/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berlin ist Hochburg der Spritdiebe"},{"location":"vorgang/V-357499/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einsatzlagen und Einsatzbelastungen der Berliner Einsatzhundertschaften (EHus)"},{"location":"vorgang/V-357502/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Politisch motivierte Kriminalit\u00e4t in Berlin 2021"},{"location":"vorgang/V-357505/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beteiligung am und Mitnutzung des geplanten Ein- und Ausreisezentrums am Flughafen BER durch das Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-357508/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Vorbereitungs- und Umsetzungsstand 9-Euro-Ticket"},{"location":"vorgang/V-357511/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Ma\u00dfnahmen gegen Diskriminierungen von Roma aus der Ukraine"},{"location":"vorgang/V-357514/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Pro-Putin-Autokorso"},{"location":"vorgang/V-357517/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Bilanz eintrittsfreier Museumssonntag"},{"location":"vorgang/V-357520/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: \u00dcbergang Christian Rickerts zu Vonovia"},{"location":"vorgang/V-357523/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Arbeitserlaubnis f\u00fcr Ukrainer"},{"location":"vorgang/V-357526/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Testpflicht an Berliner Schulen"},{"location":"vorgang/V-357529/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Nachbesetzung Intendanz Staatsoper Berlin"},{"location":"vorgang/V-357532/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Demonstration am Kottbusser Tor"},{"location":"vorgang/V-357535/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Finanzierung der Kosten f\u00fcr ukrainische Gefl\u00fcchtete durch den Bund"},{"location":"vorgang/V-357538/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Bundesratsinitiative zu \u00c4nderung der Vorschriften zu Vorkaufsrechten"},{"location":"vorgang/V-357542/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: M\u00fcnsterberger Weg 91-95 Bauvorhaben BUWOG"},{"location":"vorgang/V-357545/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Floating University"},{"location":"vorgang/V-357548/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wissenschaftspreise f\u00fcr Berliner Forscher"},{"location":"vorgang/V-357551/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: BFC Dynamo eine Zukunft auf dem Gel\u00e4nde des Sportforums Hohensch\u00f6nhausen geben"},{"location":"vorgang/V-357554/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Straftaten mit Bezug zum Ukraine-Krieg"},{"location":"vorgang/V-357558/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neubau der Salvador-Allende-Br\u00fccke und die Folgen f\u00fcr den Sport im Bezirk"},{"location":"vorgang/V-357561/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vorl\u00e4ufige Haushaltswirtschaft gef\u00e4hrdet gewerbliche Wirtschaft."},{"location":"vorgang/V-357564/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Saisonstart 2022 bei den Berliner Frei- und Sommerb\u00e4dern"},{"location":"vorgang/V-357567/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bereitstellung von Belegpl\u00e4tzen in Kinderg\u00e4rten f\u00fcr sechs Senatsverwaltungen"},{"location":"vorgang/V-357572/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Projektbericht Wohnungsneubau 2022"},{"location":"vorgang/V-357577/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neuer BVG-Stra\u00dfenbahn-Gro\u00dfbetriebshof f\u00fcr den Nordostraum Berlins"},{"location":"vorgang/V-357580/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00dcberfl\u00fcge vom und zum Flughafen BER"},{"location":"vorgang/V-357583/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gehaltskriterien bei der Erteilung von Besch\u00e4ftigungserlaubnissen f\u00fcr eingewanderte Fachkr\u00e4fte"},{"location":"vorgang/V-357586/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Digitalisierung f\u00f6rdern: Projekte im Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-357589/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transparenz schaffen \u2013 Sanierungsma\u00dfnahmen in der Wohnanlage Malchower Weg / Drossener Stra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-357592/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Frauen als Unternehmerinnen"},{"location":"vorgang/V-357595/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beteiligungsverfahren Friedrichshain-West (WBM)"},{"location":"vorgang/V-357598/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Expertenkommission zur Pr\u00fcfung des Volksbegehrens zur Vergesellschaftung von Wohnungsbaugesellschaften"},{"location":"vorgang/V-357601/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Funkturm der Richtfunkstelle Sch\u00e4ferberg"},{"location":"vorgang/V-357604/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie viel W\u00e4rme wird aus Abwasser, Fl\u00fcssen und Seen gewonnen?"},{"location":"vorgang/V-357607/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bearbeitungszeiten bei Entsch\u00e4digungszahlungen bei angeordnetem T\u00e4tigkeitsverbot von Arbeitnehmern nach \u00a756 IfSG"},{"location":"vorgang/V-357610/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eEs werde Licht, und es wird Licht\u201d \u2013 Stra\u00dfenbeleuchtung im Bezirk Charlottenburg-Wilmersdorf"},{"location":"vorgang/V-357613/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Durstig, schon krank: Wie ist der Zustand der Stra\u00dfenb\u00e4ume in Berlin?"},{"location":"vorgang/V-357616/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umwandlungen von Miet- in Eigentumswohnungen \u2013 Wirkung der neuen Umwandlungsverordnung nach \u00a7250 BauGB und Schutz der Mieter\\\\*innen vor Eigenbedarfsk\u00fcndigungen"},{"location":"vorgang/V-357620/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Das Berliner Modell der Antisemitismusbek\u00e4mpfung - Bericht des Ansprechpartners des Landes Berlin zu Antisemitismus"},{"location":"vorgang/V-357622/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Ergebnisse der Besprechung des Bundeskanzlers mit den Regierungschefinnen und Regierungschefs der L\u00e4nder vom 7. April 2022 zu Fragen im Zusammenhang mit der aktuellen Lage Ukraine/Russland"},{"location":"vorgang/V-357624/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eOrdnungsamt Online\u201d - wie effizient und verl\u00e4sslich ist die App bzw. ist die Struktur dahinter evaluiert?"},{"location":"vorgang/V-357627/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00dcberlassung der Immobilie an die Tiertafel"},{"location":"vorgang/V-357630/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00d6ffentlich einsehbares Liegenschaftskataster"},{"location":"vorgang/V-357633/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulplatzsituation in Hellersdorf - ausreichend Schulpl\u00e4tze f\u00fcr neue Quartiere?"},{"location":"vorgang/V-357636/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Drehscheibenstandort - Wie ist der Stand an der Sebnitzer Stra\u00dfe in Hellersdorf? (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-357639/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hohensch\u00f6nhausener Schulgipfel - Zahlen transparent machen"},{"location":"vorgang/V-357642/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bundesservice Telekommunikation"},{"location":"vorgang/V-357645/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verl\u00e4ngerung der Berliner Hochschulvertr\u00e4ge"},{"location":"vorgang/V-357648/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tut Rot-Gr\u00fcn-Rot genug f\u00fcr Kinder mit Sprachf\u00f6rderbedarf, die keinen Kindergarten bzw. keine Tagespflegestelle besuchen? Wie werden sie unterst\u00fctzt?"},{"location":"vorgang/V-357651/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Partizipations- und Integrationsprogramm 2023-2025 (Teil 1): F\u00f6rderung von Projekten f\u00fcr Kriegsfl\u00fcchtlinge aus der Ukraine"},{"location":"vorgang/V-357654/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: R\u00fcckkauf der ehemaligen K\u00f6nig-Fahd-Akademie - erst H\u00fc dann Hott"},{"location":"vorgang/V-357658/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie viel Elektromobilit\u00e4t steckt in Berlin?"},{"location":"vorgang/V-357661/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Elektronisches Baugenehmigungsverfahren f\u00fcr Berlin (eBG)"},{"location":"vorgang/V-357664/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Keine F\u00f6rderung mehr durch die Lottostiftung f\u00fcr die European Film Academy (EFA)"},{"location":"vorgang/V-357667/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kabelbrand Wuhlheide"},{"location":"vorgang/V-357672/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ausbau der Ladeinfrastruktur f\u00fcr Elektrofahrzeuge in Steglitz-Zehlendorf"},{"location":"vorgang/V-357675/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachfrage \u201eViele Worte ohne Taten?\u201d zu der Schriftlichen Anfrage Nr. 19/10424 vom 20. Dezember 2021 hinsichtlich der unbeantworteten Fragen 5 bis 10 \u00fcber den Schulnotstand in Berlin - Wiedereinf\u00fchrung der Verbeamtung"},{"location":"vorgang/V-357678/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einsatzzahlenentwicklung der Berliner Feuerwehr im Hinblick auf Herzbeschwerden und Schlaganf\u00e4lle der letzten 4 Jahre"},{"location":"vorgang/V-357681/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Elektronisches Denkmalschutzgenehmigungsverfahren f\u00fcr Berlin (eDG)"},{"location":"vorgang/V-357684/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mitgliederentwicklung bei den anerkannten Religions- und Weltanschauungsgemeinschaften in Berlin"},{"location":"vorgang/V-357688/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rundschreiben des Senats an die Bezirke zum Umgang mit Schutzplanen an Bauger\u00fcsten bei Wohngeb\u00e4uden"},{"location":"vorgang/V-357691/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Lastenrad-Mietstationen"},{"location":"vorgang/V-357694/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Landesweite Regelung in Vorgriff auf das geplante \u201eChancen-Aufenthaltsrecht\u201d"},{"location":"vorgang/V-357697/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ein Fahrradparkhaus Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-357700/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzung Zielvereinbarung Stra\u00dfenb\u00e4ume auch in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-357703/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 9-Euro-Ticket f\u00fcr alle: Umsetzung f\u00fcr Berlin"},{"location":"vorgang/V-357706/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Dilan S. war kein Einzelfall: S-Bahnhof Greifswalder Stra\u00dfe - Treffpunkt f\u00fcr rechte Gewaltt\u00e4ter\\\\*innen?"},{"location":"vorgang/V-357709/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mobilit\u00e4t in den Berliner Bezirken (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-357712/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Barrierefreiheit f\u00fcr sehbehinderte und blinde Menschen in Bus und Stra\u00dfenbahn"},{"location":"vorgang/V-357715/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zusammen mit ukrainischen Kriegsfl\u00fcchtlingen in Berlin ankommende Personen"},{"location":"vorgang/V-357719/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auf welcher Grundlage wurde eine durchg\u00e4ngige, ganzt\u00e4gige Geschwindigkeitsreduzierung auf der Manteuffelstra\u00dfe in Berlin Tempelhof umgesetzt?"},{"location":"vorgang/V-357722/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einziehungen des \u00f6ffentlichen Stra\u00dfenlandes"},{"location":"vorgang/V-357725/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einb\u00fcrgerungen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-357728/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nur Altpapier? Wie l\u00e4sst sich die Zukunft des Zeitgeschichtlichen Archivs (ZGA) in Marzahn sichern?"},{"location":"vorgang/V-357731/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Russische Geheimdienste in Berlin"},{"location":"vorgang/V-357734/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Keine bundesweit einheitliche Verwaltungspraxis:<br />Wiedergutmachungseinb\u00fcrgerungen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-357737/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Befreiungsantr\u00e4ge von der Hundesteuer"},{"location":"vorgang/V-357740/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entt\u00e4uschung: Laptops als Briefbeschwerer"},{"location":"vorgang/V-357743/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: St\u00e4rkung der MINT-Studieng\u00e4nge an Berliner Hochschulen"},{"location":"vorgang/V-357746/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 3G-Kontrollen im \u00d6PNV erm\u00f6glichen: \u00c4nderung der Ordnungsdienstverordnung"},{"location":"vorgang/V-357749/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Genehmigung der Umzugspl\u00e4ne vom Wenckebach-Krankenhaus ins<br />Auguste-Viktoria-Klinikum und Zukunft des Standorts Wenckebach-Krankenhaus"},{"location":"vorgang/V-357752/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Heimaufsicht \u2013 \u00dcberpr\u00fcfung von Pflegeeinrichtungen"},{"location":"vorgang/V-357755/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wann haben die Berliner Schulen endlich schnelles Internet?"},{"location":"vorgang/V-357758/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Konzept zur Erarbeitung eines Leitfadens f\u00fcr Mikro-Depots in Berlin"},{"location":"vorgang/V-357760/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme: Evaluation des Bundesteilhabegesetzes (BTHG)<br />Beschluss des Abgeordnetenhauses zum Haushaltsplan 2020/2021"},{"location":"vorgang/V-357763/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzung Engagementstrategie: Wie steht es um die kostenfreie bzw. g\u00fcnstige Nutzung bezirklicher R\u00e4ume durch Vereine und/oder Initiativen?"},{"location":"vorgang/V-357766/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kapazit\u00e4ten und Qualit\u00e4tsstandards der sogenannten \u201eASOG-Unterk\u00fcnfte\u201d"},{"location":"vorgang/V-357768/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie geht es mit dem berlinpass ab dem 1. Juli 2022 weiter?"},{"location":"vorgang/V-357771/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung von R\u00e4umungsklagen und Zwangsr\u00e4umungen von Wohnungen"},{"location":"vorgang/V-357774/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mietensteuer"},{"location":"vorgang/V-357777/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Anerkennung ausl\u00e4ndischer Schul- und Berufsabschl\u00fcsse"},{"location":"vorgang/V-357780/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bahnhofspersonal auch auf S-Bahnh\u00f6fen?"},{"location":"vorgang/V-357783/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schutz der Privat- und Intimsph\u00e4re in Unterk\u00fcnften f\u00fcr Schutzbed\u00fcrftige"},{"location":"vorgang/V-357786/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 500 Ladepunkte f\u00fcr Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-357789/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sichere Radwege auf der Allee der Kosmonauten?"},{"location":"vorgang/V-357792/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zustand von Wegen und Stra\u00dfen im Barnimkiez: Wie lange bleiben die Dauerbaustellen?"},{"location":"vorgang/V-357795/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stra\u00dfenbauma\u00dfnahmen/ -sanierungen in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-357798/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sicherheit der Fu\u00dfg\u00e4ngerinnen und Fu\u00dfg\u00e4nger an der Kreuzung Wartenberger Weg / Dorfstra\u00dfe in 13051 Berlin erh\u00f6hen"},{"location":"vorgang/V-357801/","text":"","title":"Verkehrssituation in Karlshorst schnellstm\u00f6glich verbessern (bezugnehmend auf die Schriftliche Anfrage Nr. 19/10684)"},{"location":"vorgang/V-357804/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Luftbr\u00fccke zwischen Moldawien und Deutschland"},{"location":"vorgang/V-357807/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wird die M1 zur Heidekrautbahn verl\u00e4ngert?"},{"location":"vorgang/V-357810/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: M\u00f6gliche Compliance-Verst\u00f6\u00dfe bei der Charit\u00e9 Facility Management (CFM)"},{"location":"vorgang/V-357817/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: St\u00e4dtebauliche Entwicklungsma\u00dfnahmen und Ausgleichsbetr\u00e4ge"},{"location":"vorgang/V-357820/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00d6ffentliche F\u00f6rdergelder f\u00fcr \u201eCoral World\u201d?"},{"location":"vorgang/V-357823/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Milieuschutz in Berlin \u2013 aktueller Stand"},{"location":"vorgang/V-357826/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Dicke Luft in Berlin: Gesundheitssch\u00e4dliche Holzverbrennung in Einzelraumfeuerungsanlagen und Feuerschalen"},{"location":"vorgang/V-357829/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Landeseigenen Leerstand f\u00fcr bezahlbaren Wohnraum nutzen (Teil 1): Kurzfristige Unterbringung von Kriegsfl\u00fcchtlingen aus der Ukraine"},{"location":"vorgang/V-357832/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unternehmensbeteiligungen der Gewobag"},{"location":"vorgang/V-357835/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Barrierefreiheit und Inklusion in den Schulen von Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-357838/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ohne Dach \u00fcber dem Kopf kein Feuerl\u00f6schen - Stand und Planungen von Wohnungen f\u00fcr die Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-357841/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ein Rufbus f\u00fcr Mahlsdorf und Kaulsdorf"},{"location":"vorgang/V-357844/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Abgehoben? Eins\u00e4tze von Polizeihubschraubern"},{"location":"vorgang/V-357847/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Feuerwehrangeh\u00f6rige auf \u201eImpfgegner-Demos\u201d"},{"location":"vorgang/V-357850/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hunde \u2013 Steuereinnahmen, Register und Bei\u00dfvorf\u00e4lle \u2013 in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-357853/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sicherung von Infrastruktur in Hohensch\u00f6nhausen"},{"location":"vorgang/V-357857/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sichere Zufahrtswege f\u00fcr die Feuerwehr im Biesenhorster Sand"},{"location":"vorgang/V-357860/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zentrales Konzept f\u00fcr Willkommensklassen ausarbeiten \u2013 ukrainische Kinder in Berliner Schulen gut aufnehmen"},{"location":"vorgang/V-357863/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ziele und Ergebnisse des Hohensch\u00f6nhausener Schulgipfels offenlegen"},{"location":"vorgang/V-357866/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Pop-Up-Busspuren ohne B\u00fcrgerbeteiligung"},{"location":"vorgang/V-357869/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie ist der Stand bei der beschleunigten Umsetzung von Busspuren und welche Busspuren sind geplant?"},{"location":"vorgang/V-357870/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie geht es den 20 Gr\u00fcnen Hauptwegen \u2013 Vollendung oder Verfall?"},{"location":"vorgang/V-357875/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie ist der Stand bei der Planung und Umsetzung der Radschnellwege?"},{"location":"vorgang/V-357878/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Anordnung Radstreifen Unter den Eichen in Steglitz?"},{"location":"vorgang/V-357881/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Anordnung einer neuen Busspur auf der Clayallee"},{"location":"vorgang/V-357884/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Datenbank \u00dcbernachtungsangebote f\u00fcr Kriegsfl\u00fcchtlinge aus der Ukraine"},{"location":"vorgang/V-357886/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berliner Stra\u00dfenreinigungsverzeichnis: F\u00fcr welche Anlieger wird es teuer?"},{"location":"vorgang/V-357890/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung des Baumbestandes in Berlin"},{"location":"vorgang/V-357893/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beihilfe f\u00fcr Angestellte und Versorgungsberechtigte des Landes Berlin w\u00e4hrend der Corona-Krise (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-357896/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wird K\u00f6penick zur Binneninsel? \u2013 Fortschritte beim Br\u00fcckenbau"},{"location":"vorgang/V-357899/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00d6ffentliche Toilette am S-Bahnhof Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-357902/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stra\u00dfengl\u00e4tte"},{"location":"vorgang/V-357905/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Jungfernheidepark: Verm\u00fcllung nimmt nicht ab"},{"location":"vorgang/V-357908/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: E-Scooter: Entsorgung in Seen und Fl\u00fcsse (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-357911/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verbindungsstra\u00dfe zur B2 im Pankower Ortsteil Karow"},{"location":"vorgang/V-357914/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gewaltbereite Linksextremisten in Pankow"},{"location":"vorgang/V-357917/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sicherer Fu\u00dfg\u00e4nger\u00fcberweg \u00fcber die Lewishamstra\u00dfe in Charlottenburg-Wilmersdorf"},{"location":"vorgang/V-357920/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: E-Scooter: Illegale Entsorgung in Seen und Fl\u00fcsse (Teil 3)"},{"location":"vorgang/V-357923/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme (Zwischenbericht): Folgen des Radikalenerlasses in West-Berlin anerkennen - Schicksale aufarbeiten, Betroffene rehabilitieren"},{"location":"vorgang/V-357929/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: E-Mail vom Angeklagten des NSU 2.0 an das LKA Berlin"},{"location":"vorgang/V-357932/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Betr\u00fcgerische Wohnungsangebote in Berlin?"},{"location":"vorgang/V-357935/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Polizei Berlin - Bereitschafts\u00e4rzte und Gefangenensammelstelle (Teil 3)"},{"location":"vorgang/V-357938/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Urbane Energiewende"},{"location":"vorgang/V-357941/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauvorhaben nach Sonderbaurecht \u00a7 246 BauGB Nr. 8 bis 17"},{"location":"vorgang/V-357944/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Missbrauch mithilfe gef\u00e4lschter P\u00e4sse"},{"location":"vorgang/V-357947/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spionageabwehr erh\u00f6hen"},{"location":"vorgang/V-357954/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Die Diskriminierungssituation sowie Unterst\u00fctzungs- und Beratungsstruktur in Berlin f\u00fcr aus der Ukraine Gefl\u00fcchtete Schwarze Menschen und Menschen of Color (BPoC)"},{"location":"vorgang/V-357958/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Wahl der vom Abgeordnetenhaus in den Stiftungsrat der Stiftung Naturschutz Berlin zu entsendenden Mitglieder"},{"location":"vorgang/V-357967/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzung der E-Akte"},{"location":"vorgang/V-357970/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: SIGNA & STRABAG: Sanktionen und Bauwirtschaft"},{"location":"vorgang/V-357973/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neubebauung des Helene Weigel Platzes - ewige Blockade durch den Bezirk?"},{"location":"vorgang/V-357976/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Baum\u00e4ngel transparent machen \u2013 Haus 1 am M\u00fchlengrund"},{"location":"vorgang/V-357979/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vorbereitende Ma\u00dfnahmen zum Milieuschutz in Marzahn-Hellersdorf in 2022?"},{"location":"vorgang/V-357982/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wartezeiten bei der Aufnahme in Willkommensklassen"},{"location":"vorgang/V-357985/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kita-Pl\u00e4tze scheitern am Planungsverfahren"},{"location":"vorgang/V-357988/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulische Ausbildung an der BBG Berliner Bildungscampus f\u00fcr Gesundheitsberufe gGmbH"},{"location":"vorgang/V-357991/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulische Ausbildung an der Euro Akademie Berlin"},{"location":"vorgang/V-357994/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung (Gesetzentwurf): Gesetz zur \u00c4nderung des Tagesbetreuungskostenbeteiligungsgesetzes"},{"location":"vorgang/V-357997/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung (Gesetzentwurf): Gesetz zur Fortschreibung des Berliner Hochschulrechts"},{"location":"vorgang/V-358001/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Erstes Gesetz zur \u00c4nderung des Versammlungsfreiheitsgesetzes<br />(Erstes Gesetz zur \u00c4nderung des Versammlungsfreiheitsgesetzes Berlin)"},{"location":"vorgang/V-358004/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Die \u201e\u00f6ffentliche Ordnung\u201d geh\u00f6rt wieder in das Versammlungsrecht! - Gesetz zur \u00c4nderung des Versammlungsfreiheitsgesetzes Berlin<br />(Gesetz zur \u00c4nderung des Versammlungsfreiheitsgesetzes Berlin)"},{"location":"vorgang/V-358008/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Effektive Wohnraumversorgung statt teurer Selbstbesch\u00e4ftigung<br />(Gesetz \u00fcber die Aufl\u00f6sung der \u201eWohnraumversorgung Berlin - Anstalt \u00f6ffentlichen Rechts\u201d)"},{"location":"vorgang/V-358011/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Sechzehntes Gesetz zur \u00c4nderung der Verfassung von Berlin - Richteranklage<br />(Sechzehntes Gesetz zur \u00c4nderung der Verfassung von Berlin)"},{"location":"vorgang/V-358016/","text":"","title":"Beschlussempfehlung: Verm\u00f6gensgesch\u00e4ft - Nr. 6/2022 -"},{"location":"vorgang/V-358020/","text":"","title":"Erste Verordnung zur \u00c4nderung SARS-CoV-2-Basisschutzma\u00dfnahmenverordnung"},{"location":"vorgang/V-358025/","text":"","title":"Zweite Verordnung zur \u00c4nderung der Schulstufen-COVID-19-Verordnung"},{"location":"vorgang/V-358034/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung: Entwurf des Bebauungsplans 1-106 (Erweiterung Bundeskanzleramt) vom 27.07.2021 f\u00fcr die Erweiterung des Bundeskanzleramts auf dem Moabiter Werder und einer Teilfl\u00e4che \u00f6stlich der Spree sowie \u00fcber einem Abschnitt der Spree im Bezirk Mitte, Ortsteil Moabit"},{"location":"vorgang/V-358038/","text":"","title":"Antrag: Gut zu Fu\u00df in Berlin"},{"location":"vorgang/V-358041/","text":"","title":"Antrag: Berlin zur Hauptstadt des Carsharings machen"},{"location":"vorgang/V-358044/","text":"","title":"Antrag: Berliner \u00d6PNV gr\u00f6\u00dfer denken: Ausbau des U-Bahnnetzes beschleunigen"},{"location":"vorgang/V-358047/","text":"","title":"Antrag: Freie Fahrt f\u00fcr Obdachlose!"},{"location":"vorgang/V-358050/","text":"","title":"Antrag: Sinnlose Testungen gesunder und symptomloser Kinder und Jugendlicher in Schulen und Kitas in Berlin beenden"},{"location":"vorgang/V-358053/","text":"","title":"Antrag: Mobilit\u00e4tshub in Malchow"},{"location":"vorgang/V-358056/","text":"","title":"Antrag: Homophobie an Berliner Schulen fr\u00fchzeitig erkennen und ihr entschieden entgegentreten!"},{"location":"vorgang/V-358058/","text":"","title":"Antrag: Laufender Bev\u00f6lkerungsschutzbericht des Landes Berlin"},{"location":"vorgang/V-358061/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzungsstand der digitalen Teilhabe f\u00fcr Menschen mit Behinderung"},{"location":"vorgang/V-358064/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sensibilisierung der Mitarbeiter von Berliner Verwaltung f\u00fcr das Thema Phishing"},{"location":"vorgang/V-358067/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Virenschutzsoftware in Berliner Verwaltungen"},{"location":"vorgang/V-358070/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Heiraten im Jahr 2022 - online anmelden auch in Berlin?"},{"location":"vorgang/V-358073/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Planungsstand der Heidekrautbahn-Stammstrecke (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-358076/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beeintr\u00e4chtigungen am N\u00f6ldnerplatz durch Bauvorhaben der DB AG"},{"location":"vorgang/V-358079/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Luftqualit\u00e4tsmessungen und Tempo 30 im Berliner Verkehrsnetz"},{"location":"vorgang/V-358082/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wachschutzfirmen f\u00fcr beh\u00f6rdliche Einrichtungen"},{"location":"vorgang/V-358085/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: F\u00f6rderm\u00f6glichkeit f\u00fcr \u00f6ffentliche Nichtwohngeb\u00e4ude"},{"location":"vorgang/V-358088/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Von 0,7 auf 25 in wie vielen Jahren? - Wie will der Senat das selbst gesteckte Ziel von 25 Prozent Solarstromerzeugung in Berlin erreichen?"},{"location":"vorgang/V-358091/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eElektromobilit\u00e4t\u201d im Fuhrpark von Polizei und Feuerwehr (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-358094/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Autobahnanschluss f\u00fcr Karow und Buch"},{"location":"vorgang/V-358097/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stra\u00dfenbahnvorhaben Haltestelle S-Bahnhof Friedrichshagen"},{"location":"vorgang/V-358100/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Trinkbrunnenprogramm"},{"location":"vorgang/V-358103/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: F\u00f6rdermittel des ZGA"},{"location":"vorgang/V-358106/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Parken mit Ausnahmegenehmigung f\u00fcr Bezirksamtsmitarbeiter"},{"location":"vorgang/V-358109/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Landesmindestlohngesetz: Transparenz herstellen"},{"location":"vorgang/V-358112/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: K\u00f6penicker Ortslage Wendenschloss mit der Tram an die S-Bahnh\u00f6fe Spindlersfeld und Adlershof verbinden"},{"location":"vorgang/V-358115/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Das Kreuz mit der Kr\u00f6te - Wie oft hat Berlins Flora und Fauna Bauprojekte ausgebremst?"},{"location":"vorgang/V-358118/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stand und Planung der Ladeinfrastruktur f\u00fcr Elektrofahrzeuge"},{"location":"vorgang/V-358121/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: E-Scooter: Sind weiterf\u00fchrende Regeln vonn\u00f6ten oder l\u00e4sst der Senat die Bezirke mit den zunehmenden Problemen der Verkehrssicherheit sowie der Umweltbelastung allein?"},{"location":"vorgang/V-358124/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spandau: Verkehrschaos mit Ansage am Saatwinkler Damm"},{"location":"vorgang/V-358127/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kriegsbef\u00fcrwortende Versammlungen in Sympathie mit dem russischen Regime im April und zum 8. / 9. Mai in Berlin"},{"location":"vorgang/V-358130/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulische Ausbildung an der Medizinischen Akademie am ukb - Schule f\u00fcr Physiotherapie"},{"location":"vorgang/V-358133/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulische Ausbildung an der BBG Berliner Bildungscampus f\u00fcr Gesundheitsberufe gGmbH"},{"location":"vorgang/V-358136/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulische Ausbildung an der REHA - AKADEMIE BERLIN"},{"location":"vorgang/V-358139/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulische Ausbildung an der Akademie der Gesundheit Berlin / Brandenburg e.V. Campus Buch"},{"location":"vorgang/V-358142/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rechtsmissbr\u00e4uchliche Eigenbedarfsk\u00fcndigungen und Strafverfolgung durch die Justizbeh\u00f6rden des Landes Berlin"},{"location":"vorgang/V-358149/","text":"","title":"Schriftliche Anfragen an den Senat \u2013 Fu\u00dfnoten"},{"location":"vorgang/V-358152/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Private Sicherheitsunternehmen in Berlin: Status Quo 2022"},{"location":"vorgang/V-358155/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Elsenschule in Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-358159/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulunterricht f\u00fcr gefl\u00fcchtete Kinder aus der Ukraine"},{"location":"vorgang/V-358166/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unterkunftswechsel bei Kriegsfl\u00fcchtlingen aus der Ukraine"},{"location":"vorgang/V-358171/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: LSBTIQ-Feindlichkeit beim Landesamt f\u00fcr Fl\u00fcchtlingsangelegenheiten: Warum werden vulnerable Gruppen nicht gesch\u00fctzt?"},{"location":"vorgang/V-358174/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mehrsprachigkeit beim Lesestart 1-2-3"},{"location":"vorgang/V-358177/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einsatz von Parkraum\u00fcberwachungskr\u00e4ften im Verkehrs\u00fcberwachungsdienst"},{"location":"vorgang/V-358180/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Polizeirazzien gegen Aktionsk\u00fcnstler\\\\*innen wegen Kritik an deutscher Kolonialvergangenheit (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-358183/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: BVG-Aufsichtspersonen auf U-Bahnh\u00f6fen \u2013 Details und erwartete Auswirkungen"},{"location":"vorgang/V-358186/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: A 100, Weiterbau 17. Bauabschnitt: Wie unterst\u00fctzt der Senat den Bundesverkehrsminister, um z\u00fcgig mit der Planung voranzukommen?"},{"location":"vorgang/V-358189/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Betriebstankstellen der Bezirks\u00e4mter"},{"location":"vorgang/V-358192/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauvorhaben der Degewo Beyrodtstr./Welterpfad/Kaiserallee in Tempelhof-Sch\u00f6neberg"},{"location":"vorgang/V-358195/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Familienfreundliche Haft"},{"location":"vorgang/V-358199/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spandau: Lindenufer nachgefragt (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-358203/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: #neustartagenda - Abschluss einer Politischen Erkl\u00e4rung zwischen Senat und Bezirken"},{"location":"vorgang/V-358206/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Planungsgespr\u00e4che zwischen der Senatsverwaltung f\u00fcr Integration, Arbeit und Soziales und den Verb\u00e4nden der freien Wohlfahrtspflege \u00fcber zuk\u00fcnftige Bedarfe offenlegen"},{"location":"vorgang/V-358209/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Elterngeldstelle des Jugendamtes Berlin-Mitte nicht erreichbar?!"},{"location":"vorgang/V-358212/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kosmosviertel: Rekommunalisierte Wohnungen der Stadt & Land"},{"location":"vorgang/V-358215/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grubenabfuhr in Berlin und Pankow ( Teil 7) \u2013 hier: tempor\u00e4re Einleitstellen"},{"location":"vorgang/V-358218/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Zulassung einer Ausnahme f\u00fcr die Nebenbesch\u00e4ftigung von Senatsmitgliedern"},{"location":"vorgang/V-358220/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grubenabfuhr in Berlin und Pankow (Teil 8) \u2013 hier: Notentsorgung"},{"location":"vorgang/V-358223/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grubenabfuhr in Berlin und Pankow (Teil 9) \u2013 hier: Altsiedlung Blankenfelde"},{"location":"vorgang/V-358226/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Baumbestand in der Stargarder Stra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-358229/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulische Ausbildung an der Medizinischen Akademie am ukb - Schule f\u00fcr Logop\u00e4die"},{"location":"vorgang/V-358232/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulische Ausbildung an der Medizinischen Akademie am ukb - Schule f\u00fcr Ergotherapie"},{"location":"vorgang/V-358235/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulische Ausbildung an der Wannsee-Schule e.V. \u2013 Schule f\u00fcr Ergotherapie"},{"location":"vorgang/V-358238/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulische Ausbildung an der Wannsee-Schule e.V. Physiotherapieschule"},{"location":"vorgang/V-358241/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulische Ausbildung an der Lehrakademie f\u00fcr Physiotherapie"},{"location":"vorgang/V-358244/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulische Ausbildung am Evangelischen Waldkrankenhaus Spandau"},{"location":"vorgang/V-358247/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulische Ausbildung an der Akademie der Gesundheit Berlin / Brandenburg e.V. Campus Buch"},{"location":"vorgang/V-358250/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulische Ausbildung an der SAfP"},{"location":"vorgang/V-358253/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulische Ausbildung an den Ludwig Fresenius Schulen Berlin GmbH"},{"location":"vorgang/V-358256/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulische Ausbildung an der Staatlich anerkannten Schule f\u00fcr Logop\u00e4die der Ludwig Fresenius Schulen GmbH"},{"location":"vorgang/V-358259/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulische Ausbildung an der Staatlich anerkannten Schule f\u00fcr Ergotherapie der Ludwig Fresenius Schulen GmbH"},{"location":"vorgang/V-358262/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eFl\u00fcchtlingsunterkunft\u201d Gro\u00df Berliner Damm 59, 12487 Berlin"},{"location":"vorgang/V-358265/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einrichtungsbezogene Impfpflicht"},{"location":"vorgang/V-358268/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unterst\u00fctzung pers\u00f6nlicher Hygiene obdachloser Menschen"},{"location":"vorgang/V-358282/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wohin, wenn\u02b9s brennt?"},{"location":"vorgang/V-358285/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Abgeordnete Lehrer als m\u00f6gliche Joker im Personal-Krimi"},{"location":"vorgang/V-358288/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schnelllerner-Klassen in Berlin und ihre Zukunft"},{"location":"vorgang/V-358291/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Steuerung, Finanzierung und Umsetzung von Ma\u00dfnahmen der Kinder- undJugenderholung (Ferienfahrten) in Berlin"},{"location":"vorgang/V-358294/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Situation an den Grundschulen in Tempelhof-Sch\u00f6neberg"},{"location":"vorgang/V-358297/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unterst\u00fctzung f\u00fcr Fl\u00fcchtlingshelfer ausweiten"},{"location":"vorgang/V-358300/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Folgen der Aufl\u00f6sung der Stiftung Invalidenhaus"},{"location":"vorgang/V-358303/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gerichtsnahe Mediation"},{"location":"vorgang/V-358306/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Offener Vollzug f\u00fcr Sicherungsverwahrte"},{"location":"vorgang/V-358309/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie divers ist Berlin?"},{"location":"vorgang/V-358312/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neue Fu\u00dfverkehrsbr\u00fccke an der Sch\u00f6nflie\u00dfer Stra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-358315/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Was unternimmt der Bezirk Pankow, um die Solarziele zu erreichen (Teil 2) ?"},{"location":"vorgang/V-358318/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulische Ausbildung an der SAfE"},{"location":"vorgang/V-358321/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Organisation st\u00f6render Ereignisse auf dem Gel\u00e4nde des Olympiaparks"},{"location":"vorgang/V-358324/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 9 Euro Ticket"},{"location":"vorgang/V-358327/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unterbringung und Betreuung von gefl\u00fcchteten Kindern aus der Ukraine"},{"location":"vorgang/V-358330/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ein Kombibad f\u00fcr Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-358333/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Buslinien im Nordosten Pankows"},{"location":"vorgang/V-358336/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erlass von Geb\u00fchren f\u00fcr die Sondernutzung des Stra\u00dfenlands 2021/2022"},{"location":"vorgang/V-358339/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: E-Autos an Laternen laden"},{"location":"vorgang/V-358342/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: (Nicht) genutzte Bundesmittel f\u00fcr den \u00d6PNV"},{"location":"vorgang/V-358345/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Statistiken zur Zulassung von Elektrofahrzeugen"},{"location":"vorgang/V-358348/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geschlechtergetrennte Sicherheitskontrollen bei diversen Personen?"},{"location":"vorgang/V-358351/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auswirkungen von Energiepreiserh\u00f6hungen im \u00f6ffentlichen Nahverkehr"},{"location":"vorgang/V-358354/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nutzung von erneuerbaren Energien auf Berlins Hochh\u00e4usern"},{"location":"vorgang/V-358357/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tempo 30 auf Hauptverkehrsstra\u00dfen und Auswirkungen auf den BVG-Busverkehr"},{"location":"vorgang/V-358360/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Busse im BVG-Linienbetrieb der Firma Schr\u00f6der-Reisen aus Langenau bei Ulm"},{"location":"vorgang/V-358363/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Was tut Rot-Gr\u00fcn-Rot, um die betriebliche Kindertagesbetreuung zu f\u00f6rdern?"},{"location":"vorgang/V-358366/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verl\u00e4ngerung der Gr\u00fcnphasen von Lichtsignalanlagen"},{"location":"vorgang/V-358372/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Planungen der Senatsverwaltung f\u00fcr Inneres, Digitalisierung und Sport sowie der Polizei Berlin f\u00fcr eine Polizeiwache am Kottbusser Tor"},{"location":"vorgang/V-358374/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Arbeit der Gewaltschutzambulanz der Charit\u00e9 absichern und erweitern"},{"location":"vorgang/V-358376/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Geburtshelferinnen und Geburtshelfer auf den Wochenbettstationen: Wie ist der Umsetzungsstand und welche Schwierigkeiten gibt es bez\u00fcglich der Pflegepersonaluntergrenzen-Verordnung (PpUGV)?"},{"location":"vorgang/V-358378/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Umsetzungsstand des Berliner Aktionsplans zur Umsetzung des \u00dcbereinkommens der Istanbul-Konvention"},{"location":"vorgang/V-358382/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Urban Tech Republic & Schumacher-Quartier \u2013 wie geht\u00b4s weiter bei den Zukunftsquartieren?"},{"location":"vorgang/V-358384/","text":"","title":"Zweite Verordnung zur \u00c4nderung der SARS-CoV-2-Basisschutzma\u00dfnahmenverordnung"},{"location":"vorgang/V-358388/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: E-Scooter und E-Roller"},{"location":"vorgang/V-358391/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrsexperiment Friedrichstra\u00dfe in Mitte \u2013 wann beendet der Senat endlich dieses gescheiterte Projekt?"},{"location":"vorgang/V-358394/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tramlinien durch schmale Stra\u00dfen \u2013 hier: Sonntagstra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-358397/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zukunft des Kinderkrankenhauses Wei\u00dfensee"},{"location":"vorgang/V-358400/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Extremismusbeauftragte\\\\*r bei der Berliner Polizei"},{"location":"vorgang/V-358403/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Anonyme Hinweisgebersysteme bei der Berliner Polizei"},{"location":"vorgang/V-358406/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Straftaten in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-358409/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: KFZ-Diebst\u00e4hle und KFZ-Einbr\u00fcche in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-358416/","text":"","title":"Nachrufe u. Gedenkreden: Dr. Martin Kruse, ehemaliger evangelischer Landesbischof und Stadt\u00e4ltester von Berlin"},{"location":"vorgang/V-358418/","text":"","title":"Aktuelle Stunde: Berlin nach dem 1. Mai"},{"location":"vorgang/V-358422/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Der Berliner Kultursommer 2022. Stand der Vorbereitungen"},{"location":"vorgang/V-358424/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Fortsetzung der Drau\u00dfenstadt und Zukunft des Projektfonds urbane Praxis"},{"location":"vorgang/V-358426/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Die Kunst- und Kulturplattform PANDA platforma als Beispiel f\u00fcr lokale Auswirkungen des Ukraine-Kriegs auf Berlin"},{"location":"vorgang/V-358427/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Planungs- und Bauvorhaben f\u00fcr U-Bahnen und Stra\u00dfenbahnen"},{"location":"vorgang/V-358431/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachfragen zur Anfrage 19/11229 \u00fcber Planung und Bau der Freitreppe \u201eSchlossfreiheit\u201d"},{"location":"vorgang/V-358434/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wo ist Asbest in Berliner Schulgeb\u00e4uden (Teil 3) ?"},{"location":"vorgang/V-358437/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Warum ist das Schadstoffkataster zu den Pankower Geb\u00e4uden verschwunden?"},{"location":"vorgang/V-358440/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Teurer Strom der Gewobag - Transparenz zu massiven Steigerungen von Stromkosten bei den Landeseigenen Wohnungsunternehmen und Unterst\u00fctzung der Mieter\\\\*innen durch den Senat"},{"location":"vorgang/V-358443/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachfrage zur Schriftlichen Anfrage Drs 19/11208 Beschlagnahmungen im Sinne des Zweckentfremdungsverbots-Gesetzes"},{"location":"vorgang/V-358446/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachfrage zur Schriftlichen Anfrage Drs 19/11128 Eigenbedarfsk\u00fcndigungen und Fluktuationsreserve in Berlin"},{"location":"vorgang/V-358449/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der Sch\u00fclerzahlen und Schulbauvorhaben in Tempelhof-Sch\u00f6neberg"},{"location":"vorgang/V-358452/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ukrainische Kriegsfl\u00fcchtlinge in Berlin \u2013 Integration, Vereinnahmung oder Reintegration"},{"location":"vorgang/V-358455/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Chaotische Buslinien 124 und 133 nach \u00dcbertragung an Subunternehmer \u2013 Was gedenken Senat und BVG zu tun?"},{"location":"vorgang/V-358458/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Welche Ma\u00dfnahmen wurden bez\u00fcglich der Sicherung des Standorts f\u00fcr die Jugendverkehrsschule am Sachsendamm, dem wichtigsten Standort f\u00fcr Verkehrserziehung in Tempelhof-Sch\u00f6neberg, ergriffen?"},{"location":"vorgang/V-358461/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sch\u00fcler\\\\*innenzahlen und Raumkapazit\u00e4ten der Schule am Ginkobaum / Zuk\u00fcnftige Schulen in Johannisthal"},{"location":"vorgang/V-358464/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zur Nutzung des Geb\u00e4udes Teterower Ring 168-170 in Kaulsdorf-Nord"},{"location":"vorgang/V-358467/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Polizeiwache am Kottbusser Tor"},{"location":"vorgang/V-358470/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Extremismusbeauftragte\\\\*r bei der Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-358473/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zum Hochhausbau am Kastanien Boulevard in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-358476/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Artenschutz bei Bauvorhaben in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-358479/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unterj\u00e4hrige Verbraucherinformationen (UVI) nach der Heizkostenverordnung (HKVO) der \u00f6ffentlichen Wohnungsbaugesellschaften"},{"location":"vorgang/V-358495/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Umsetzungsbericht zum Stand der Ma\u00dfnahmen des Integrierten Wirtschaftsverkehrskonzepts Berlin"},{"location":"vorgang/V-358497/","text":"","title":"Antrag: Jagdkultur (Teil 1) \u2013 Gr\u00fcndung eines Jagd- und Forstmuseums Friedrichshagen"},{"location":"vorgang/V-358500/","text":"","title":"Antrag: Jagdkultur (Teil 2) \u2013 Regelm\u00e4\u00dfige Jagdausstellungen im K\u00f6penicker Schloss"},{"location":"vorgang/V-358503/","text":"","title":"Antrag: Jagdkultur (Teil 3) \u2013 Pl\u00e4doyer f\u00fcr die Aufnahme von \u201eJagdkultur und Jagdwesen in Deutschland\u201d in das bundesweite Verzeichnis des Immateriellen Kulturerbes"},{"location":"vorgang/V-358506/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Zweite \u00c4nderung der Bund-L\u00e4nder-Verwaltungsvereinbarung zum OZG-Umsetzungsprojekt \u201eBAf\u00f6G Digital\u201d"},{"location":"vorgang/V-358508/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Konzept zur Erarbeitung von Planungsvorgaben f\u00fcr Liefer- und Ladeverkehrsfl\u00e4chen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-358510/","text":"","title":"Vierundzwanzigste Verordnung zur \u00c4nderung der Verordnung \u00fcber die Stra\u00dfenreinigungsverzeichnisse und die Einteilung in Reinigungsklassen"},{"location":"vorgang/V-358514/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulneubau in der Carola-Neher-Stra\u00dfe 61-65 in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-358517/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Parkplatzsituation im Teterower Ring in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-358520/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Papiermangel bei der Polizei Berlin"},{"location":"vorgang/V-358524/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Aktueller Erkenntnisstand des Verfassungsschutzes zur rechtsextremen Anschlagsserie in Neuk\u00f6lln"},{"location":"vorgang/V-358526/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Propaganda f\u00fcr Putins Angriffskrieg \u2013 Erkenntnisse des Verfassungsschutzes zu Akteuren, Mitteln und Einfluss"},{"location":"vorgang/V-358528/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Welche Erkenntnisse hat der Verfassungsschutz zu linksextremistischen Aktivit\u00e4ten vor und zum 1. Mai?"},{"location":"vorgang/V-358530/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der tierexperimentellen Forschung"},{"location":"vorgang/V-358533/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wieviele Operationen wurden seit M\u00e4rz 2021 pandemiebedingt an der Charit\u00e9 und bei Vivantes verschoben?"},{"location":"vorgang/V-358536/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: W-LAN-Ausstattung in den Ankunftszentren und -einrichtungen"},{"location":"vorgang/V-358539/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Angebote zur St\u00e4rkung der T\u00e4terverantwortung in Berlin"},{"location":"vorgang/V-358542/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Anhebung des Pensionsalters auf 67 Jahre in Berlin"},{"location":"vorgang/V-358545/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schwerbehinderte und ihnen gleichgestellte Besch\u00e4ftigte in der Justizvollzugsanstalt Tegel"},{"location":"vorgang/V-358548/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unterst\u00fctzung ukrainischer und russischer Vereine in Berlin"},{"location":"vorgang/V-358551/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ukrainische \u00c4rzte in Berlin"},{"location":"vorgang/V-358554/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Langes Warten auf die gr\u00fcne Ampel am Gro\u00df-Berliner Damm"},{"location":"vorgang/V-358573/","text":"","title":"Antrag: Bundesratsinitiative f\u00fcr eine angemessene Verg\u00fctung von Pflegestudierenden"},{"location":"vorgang/V-358577/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Aktueller Stand des Sonderfahrdienstes"},{"location":"vorgang/V-358579/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Berliner K\u00e4ltehilfe \u2013 R\u00fcckblick auf die Saison 2021/2022 und Schlussfolgerungen"},{"location":"vorgang/V-358582/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Steigende Energiepreise und deren Auswirkungen auf Haushalte und Gewerbe"},{"location":"vorgang/V-358584/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Energiesperren und Energiearmut vermeiden"},{"location":"vorgang/V-358587/","text":"","title":"Behandlung im Plenum: Einsetzung einer Parlamentarischen Konferenz f\u00fcr die Zusammenarbeit der Parlamente der L\u00e4nder Berlin und Brandenburg"},{"location":"vorgang/V-358589/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Zulassung der Ausnahme f\u00fcr die Nebenbesch\u00e4ftigung eines Senatsmitgliedes"},{"location":"vorgang/V-358591/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201e\u00d6PNV-Offensive\u201d der BVG"},{"location":"vorgang/V-358594/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: W-LAN-Ausstattung in den Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnften"},{"location":"vorgang/V-358597/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachverdichtung in der Richard-Sorge-Stra\u00dfe 74-76?"},{"location":"vorgang/V-358600/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zum Geb\u00e4udebestand der st\u00e4dtischen Gesellschaften in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-358603/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Machbarkeitsstudie zur Entwicklung von Besch\u00e4ftigtenwohnungen am Standort der Freiwilligen Feuerwehr Hellersdorf (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-358607/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bebauung des Innenhofs Stollberger Stra\u00dfe in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-358610/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Parlamentarischer Abend Special Olympics World Games Berlin 2023 am 28.04.2022"},{"location":"vorgang/V-358613/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verfahren Polizeibediensteter gegen das Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-358616/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eDie Deutschen des 21. Jahrhunderts\u201d am Potsdamer Platz"},{"location":"vorgang/V-358619/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Jugendpsychatrische Dienste"},{"location":"vorgang/V-358622/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verbot von Symbolen"},{"location":"vorgang/V-358625/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bebauungspl\u00e4ne f\u00fcr Grundst\u00fccke und Liegenschaften des Bundes"},{"location":"vorgang/V-358628/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Katastrophenschutz-Fahrzeugflotte und Watf\u00e4higkeit bei \u00dcberschwemmungen"},{"location":"vorgang/V-358630/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Windenergieanlagen in Berlin und auf den Berliner Stadtg\u00fctern"},{"location":"vorgang/V-358637/","text":"","title":"Elfte Verordnung zur \u00c4nderung der Verordnung \u00fcber Bef\u00f6rderungsentgelte im Taxenverkehr"},{"location":"vorgang/V-358640/","text":"","title":"Unterrichtung: Antrag auf Einleitung des Volksbegehrens \u201eBerlin 2030 klimaneutral\u201d (\u00c4nderung des Berliner Klimaschutz- und Energiewendegesetzes)"},{"location":"vorgang/V-358643/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Coronatests und Quarant\u00e4ne"},{"location":"vorgang/V-358646/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Konzept Friedrichstra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-358649/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Ermordung einer afghanischen Frau"},{"location":"vorgang/V-358652/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Beschl\u00fcsse Integrationsministerkonferenz"},{"location":"vorgang/V-358655/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Besucherfrequenz Friedrichstra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-358657/","text":"","title":"Antrag: Die Berliner Pflege f\u00fcr die Zukunft vorbereiten!"},{"location":"vorgang/V-358659/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Behinderung Feuerwehr durch Poller"},{"location":"vorgang/V-358664/","text":"","title":"Antrag: Die Berliner Arbeitsmarktintegration konsequent liberal und weltoffen denken!"},{"location":"vorgang/V-358665/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Einrichtungsbezogene Impfpflicht"},{"location":"vorgang/V-358668/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Verkauf Kraftwerke und W\u00e4rmeleitungen durch Vattenfall"},{"location":"vorgang/V-358673/","text":"","title":"Antrag: Wissen ist Schutz \u2013 Erste-Hilfe- und Katastrophenschutz-Schulungen in die Schulen"},{"location":"vorgang/V-358674/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Ukrainische Erzieherinnen"},{"location":"vorgang/V-358679/","text":"","title":"Antrag: Personallage im Justizvollzug \u2013 Theorie und Praxis"},{"location":"vorgang/V-358680/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Testpflicht an Schulen"},{"location":"vorgang/V-358685/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Bestellung neuer U-Bahnwagen"},{"location":"vorgang/V-358688/","text":"","title":"Antrag: Energiepreispauschale auch f\u00fcr Studenten sowie Rentner und Ruhest\u00e4ndler"},{"location":"vorgang/V-358691/","text":"","title":"Antrag: H\u00e4rtefallfonds f\u00fcr Heiz- und Stromkosten einf\u00fchren"},{"location":"vorgang/V-358694/","text":"","title":"Antrag: Wenckebach-Krankenhaus als Gesundheitsstandort sichern"},{"location":"vorgang/V-358697/","text":"","title":"Antrag: F\u00fcr eine bundesweit einheitliche Mindestverg\u00fctung des Praktischen Jahres (PJ) im Medizinstudium"},{"location":"vorgang/V-358699/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verz\u00f6gerungen bei der Kooperativen Leitstelle"},{"location":"vorgang/V-358703/","text":"","title":"Antrag: Volksfeste retten! Schausteller unterst\u00fctzen! Veranstaltungssaison 2022 sichern!"},{"location":"vorgang/V-358707/","text":"","title":"Antrag: Pflegekinder und ihre Familien endlich st\u00e4rken! (Teil 4) - Beendigung umst\u00e4ndlicher Wege f\u00fcr Pflegeeltern: k\u00fcnftig keine Beantragung von \u00e4rztlichen Behandlungen beim Jugendamt in der befristeten Pflege mehr"},{"location":"vorgang/V-358710/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schwerbehinderte und ihnen gleichgestellte Besch\u00e4ftigte in der Justizvollzugsanstalt Pl\u00f6tzensee"},{"location":"vorgang/V-358713/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schwerbehinderte und ihnen gleichgetellte Besch\u00e4ftigte in der Justizvollzugsanstalt Moabit"},{"location":"vorgang/V-358717/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schwerbehinderte und ihnen gleichgestellte Besch\u00e4ftigte in der Justizvollzugsanstalt Heidering"},{"location":"vorgang/V-358720/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schwerbehinderte und ihnen gleichgestellte Besch\u00e4ftigte in der Justizvollzugsanstalt f\u00fcr Frauen"},{"location":"vorgang/V-358723/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schwerbehinderte und ihnen gleichgestellte Besch\u00e4ftigte in der Justizvollzugsanstalt des offenen Vollzugs"},{"location":"vorgang/V-358726/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schwerbehinderte und ihnen gleichgestellte Besch\u00e4ftigte in der Jugendarrestanstalt Berlin-Brandenburg"},{"location":"vorgang/V-358729/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schwerbehinderte und ihnen gleichgestellte Besch\u00e4ftigte in der Jugendstrafanstalt Berlin"},{"location":"vorgang/V-358732/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie weit reicht Putins Einfluss in Berlin?"},{"location":"vorgang/V-358736/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geothermie"},{"location":"vorgang/V-358740/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bundesweite Hausdurchsuchungen gegen militante Neonazinetzwerke am 6. April 2022 und Ermittlungen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-358743/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Polizeiliche Praxis der Aufenthaltsverbote an sogenannten Kriminalit\u00e4tsbelasteten Orten"},{"location":"vorgang/V-358746/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verbundeins\u00e4tze von Polizei und anderen Beh\u00f6rden"},{"location":"vorgang/V-358749/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einf\u00fchrung der elektronischen Akte in Berlin im Plan?"},{"location":"vorgang/V-358752/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stolpferfalle Gehwege \u2013 Stand und Pl\u00e4ne f\u00fcr einen sicheren Fu\u00dfverkehr"},{"location":"vorgang/V-358755/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neue Warnsirenen in Marzahn-Hellersdorf und ganz Berlin"},{"location":"vorgang/V-358763/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verf\u00fcgbarkeit der Z\u00fcge nach Schulentwicklungspl\u00e4nen f\u00fcr alle Schultypen"},{"location":"vorgang/V-358766/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Planungen zum Modularen Erg\u00e4nzungsbau f\u00fcr Geistige Entwicklung (MEBGE) an der Albatros-Schule"},{"location":"vorgang/V-358769/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mobilfunk in der Berliner U-Bahn"},{"location":"vorgang/V-358772/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: L\u00e4rmschutz in Altglienicke"},{"location":"vorgang/V-358775/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Russophobie an Marzahner Grundschulen"},{"location":"vorgang/V-358778/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unterbrechung des Marktbetriebs am S-Bahnhof K\u00f6penick"},{"location":"vorgang/V-358781/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stra\u00dfenbahnhaltestelle contra Gartendenkmal am Kurpark Friedrichshagen?"},{"location":"vorgang/V-358784/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Asbest in Kleingartenanlagen"},{"location":"vorgang/V-358787/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gerichtsdolmetscher in der Berliner Justiz"},{"location":"vorgang/V-358790/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrs\u00fcberwachung: Blitzer, OWi-Verfahren und Personalausstattung"},{"location":"vorgang/V-358793/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zuwendungen f\u00fcr die Wildtierrettung und Procedere nach Wildtierfunden"},{"location":"vorgang/V-358796/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zukunft der Wildtierrettung"},{"location":"vorgang/V-358799/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: S-Bahnhof Perleberger Br\u00fccke"},{"location":"vorgang/V-358802/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vollst\u00e4ndige Transparenz herstellen: Gewaltfreie Kommunikation bei Schulr\u00e4ten sicherstellen"},{"location":"vorgang/V-358805/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Was erbrachten die Daten von Airbnb zur Vermietung von Ferienwohnungen in Berlin?"},{"location":"vorgang/V-358808/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unterst\u00fctzung von gefl\u00fcchteten ukrainischen Studierenden"},{"location":"vorgang/V-358811/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Passabnahmen bei Gefl\u00fcchteten"},{"location":"vorgang/V-358814/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Lades\u00e4uleninfrastruktur in den Au\u00dfenbezirken \u2013 aktueller Stand und Perspektive"},{"location":"vorgang/V-358817/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erg\u00e4nzende Anfrage \u00fcber die Radverkehrsanlage Hegemeisterweg (1. Bauabschnitt) und Woltersdorfer Weg (2. Bauabschnitt) in Berlin \u2013 Rahnsdorf: Notwendige Pr\u00fcfungen stehen still"},{"location":"vorgang/V-358820/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zug\u00e4nge zum zuk\u00fcnftigen S-Bahn-Haltepunkt Perleberger Br\u00fccke"},{"location":"vorgang/V-358823/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neue Mitte Tempelhof \u2013 Neubau des Stadtschwimmbads"},{"location":"vorgang/V-358826/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bearbeitungsdauer von Abschlags-, Schlussrechnungen und Nachtr\u00e4gen durch die BWB"},{"location":"vorgang/V-358829/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Errichtung von Parklets im \u00f6ffentlichen Stra\u00dfenland"},{"location":"vorgang/V-358832/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berliner Traglufthallen"},{"location":"vorgang/V-358845/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie geht es weiter mit der Berlinovo?"},{"location":"vorgang/V-358848/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berliner B\u00fcndnis Nachhaltige Stadtentwicklung \u2013 Bauleitlinien nicht ignorieren"},{"location":"vorgang/V-358851/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erteilung von Umsatzsteuernummern f\u00fcr neu gegr\u00fcndete Unternehmen"},{"location":"vorgang/V-358855/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Security Observations Center"},{"location":"vorgang/V-358858/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bisamstra\u00dfe Projektstand (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-358861/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schutz von Denkm\u00e4lern und Kunst im \u00f6ffentlichen Raum"},{"location":"vorgang/V-358864/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wann haben die Berliner Schulen endlich schnelles Internet? (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-358867/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Lebensqualit\u00e4t am Heinrich-Gr\u00fcber-Platz"},{"location":"vorgang/V-358870/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kampfsporttrainings der extrem rechten Szene im Sportkomplex Rennbahn in Wei\u00dfensee"},{"location":"vorgang/V-358877/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geb\u00e4udeenergieeffizienzklassen \u2013 Nachfrage zur schriftlichen Anfrage 19/11227"},{"location":"vorgang/V-358880/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eEinb\u00fcrgerungszentrum\u201d \u2013 geplante Zentralisierung von Staatsangeh\u00f6rigkeitsanliegen"},{"location":"vorgang/V-358883/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nach welchen Kriterien vermieten die landeseigenen Wohnungsunternehmen?"},{"location":"vorgang/V-358886/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berliner Ehrengrabst\u00e4tten"},{"location":"vorgang/V-358889/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: St\u00e4dtebauliche Entwicklung rund um den U-Bahnhof Kaulsdorf-Nord und das Hellersdorfer Spreecenter"},{"location":"vorgang/V-358892/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hilfe f\u00fcr die Sozial\u00e4mter"},{"location":"vorgang/V-358895/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die Sau ist los in K\u00f6penick - Wildschweine in der Kleingartenanlage \u201eAm Steingarten\u201d"},{"location":"vorgang/V-358898/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Pilotprojekt Grundwassermanagement (Teil 3)"},{"location":"vorgang/V-358901/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berliner Feuerwehr- und Rettungsdienst Akademie (BFRA)"},{"location":"vorgang/V-358904/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Lichtenberg hilft: Engagement f\u00fcr Gefl\u00fcchtete aus der Ukraine"},{"location":"vorgang/V-358907/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sachstand zum Fahrzeugeinsatz auf der S-Bahnlinie 75 nach Wartenberg"},{"location":"vorgang/V-358910/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geldautomatenknacker in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-358913/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie ist der aktuelle Stand der Planung f\u00fcr die Verl\u00e4ngerung der M10 von der Warschauer Stra\u00dfe zum Hermannplatz?"},{"location":"vorgang/V-358916/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erreicht Berlin die selbstgesteckten Zwischenziele bei der Reduzierung der CO2-Emissionen?"},{"location":"vorgang/V-358919/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachfrage zur Schriftlichen Anfrage Drucksache Nr. 19/11575"},{"location":"vorgang/V-358922/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kinder-, Mehr- und Zwangsehen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-358925/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verf\u00fcgbarkeit von Verh\u00fctungsmitteln und Menstruationsartikeln in\u00f6ffentlichen Geb\u00e4uden"},{"location":"vorgang/V-358928/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: R\u00fcckbau von Freileitungen in Hohensch\u00f6nhausen"},{"location":"vorgang/V-358931/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Asbest in Schulgeb\u00e4uden inkl. dazugeh\u00f6riger Sportanlagen im Bezirk Charlottenburg-Wilmersdorf \u2013 kann Schule krank machen?"},{"location":"vorgang/V-358934/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Pflege in Berlin und die Bezahlung der Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter"},{"location":"vorgang/V-358937/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eArmutsbegr\u00e4bnisse\u201d in 2020 und 2021 in Lichtenberg und im Bezirksvergleich"},{"location":"vorgang/V-358940/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erfolg und Zukunft des F\u00f6rderprogramms EnergiespeicherPLUS"},{"location":"vorgang/V-358943/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Auswirkungen der Corona-Pandemie auf die schulische und duale Ausbildung sowie die Berufsorientierung an Schulen \u2013 Entwicklungen bei schwer erreichbaren Zielgruppen und verf\u00fcgbaren Ausbildungspl\u00e4tzen"},{"location":"vorgang/V-358949/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bisamstra\u00dfe Projektstand (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-358952/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bisamstra\u00dfe Projektstand (Teil 3)"},{"location":"vorgang/V-358956/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: P\u00fcnktlichkeit des Busverkehrs in der Kantstra\u00dfe gew\u00e4hrleisten"},{"location":"vorgang/V-358959/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gemeinwohlorientierte Tr\u00e4ger durch Vorkaufsrecht st\u00e4rken"},{"location":"vorgang/V-358962/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Samma hackt's?! Zum Angriff auf die IT-Systeme der TU Berlin"},{"location":"vorgang/V-358965/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unterbringung nach ASOG in Berlin"},{"location":"vorgang/V-358968/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Scheitern die Neubauziele des Senats an Kosten und fehlenden Baufl\u00e4chen?"},{"location":"vorgang/V-358971/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Reform des BAf\u00f6G"},{"location":"vorgang/V-358974/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Infrastrukturentwicklung im Neubaugebiet Trusetaler Str./M\u00e4rkische Allee (ehem. \u201eAllkauf\u201d-Gel\u00e4nde)"},{"location":"vorgang/V-358977/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grunderneuerung des S-Bahnhofs N\u00f6ldnerplatz durch DB AG"},{"location":"vorgang/V-358981/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Situation der ligatauglichen Stadien in Berlin"},{"location":"vorgang/V-358984/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie l\u00e4uft das F\u00f6rderprogramm \u201eWirtschaftsnahe Elektromobilit\u00e4t\u201d (WELMO)?"},{"location":"vorgang/V-358987/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Welche Planungen bestehen f\u00fcr den Radweg auf der Sch\u00f6nhauser Allee zwischen Eberswalder Stra\u00dfe und Torstra\u00dfe?"},{"location":"vorgang/V-358990/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Welche Planungen bestehen f\u00fcr die Tramstation Milastra\u00dfe?"},{"location":"vorgang/V-358993/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erg\u00e4nzungsfragen zur Schriftlichen Anfrage Drucksache Nr. 19/11073"},{"location":"vorgang/V-358996/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ortsumfahrung Ahrensfelde"},{"location":"vorgang/V-358999/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stand des Masterplanverfahrens Hermannplatz und vorhabenbezogener Bebauungsplan \u201eKarstadt am Hermannplatz\u201d"},{"location":"vorgang/V-359002/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: K\u00fcrzungen beim Hochschulbau \u2013 Verz\u00f6gert der Senat den Ausbau des HU-Lehrgeb\u00e4udes in der Invalidenstra\u00dfe 110?"},{"location":"vorgang/V-359006/","text":"","title":"Aktuelle Stunde: Berlin: Einwanderungs- und Zufluchtshauptstadt mit Herz"},{"location":"vorgang/V-359010/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 17. Bauabschnitt der A100"},{"location":"vorgang/V-359013/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Br\u00e4nde in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-359016/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Keine Genehmigung f\u00fcr die Norddeutsche Meisterschaft im Kanuslalom?"},{"location":"vorgang/V-359019/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ukraine Fl\u00fcchtlinge"},{"location":"vorgang/V-359023/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bestandsaufnahme Berliner B\u00e4derbetriebe"},{"location":"vorgang/V-359026/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Personalvertretung bei der Berliner Justiz"},{"location":"vorgang/V-359029/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sch\u00e4dlingsbefall durch Ratten in Marzahn-Hellersdorf 2021/2022 (Teil 4)"},{"location":"vorgang/V-359032/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Radweg in Marzahn neben der Tram M8/16"},{"location":"vorgang/V-359035/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Warum dauert die Einrichtung eines Fu\u00dfg\u00e4nger\u00fcberwegs so lange?"},{"location":"vorgang/V-359060/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Erfassung und Verwaltung gefl\u00fcchteter Menschen aus der Ukraine in Berlin: Verfahrensweisen, Zust\u00e4ndigkeiten, Ausstattung und Datenverwaltung"},{"location":"vorgang/V-359062/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Open Data f\u00fcr Berlin"},{"location":"vorgang/V-359065/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Schonender Waldumbau zur Verst\u00e4rkung der \u00d6kosystemleistung des Waldes"},{"location":"vorgang/V-359067/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Stand der Stadtbaumkampagne"},{"location":"vorgang/V-359069/","text":"","title":"Antrag: Landeseigene Wohnungen an die Mieter privatisieren, Chance niedriger Zinsen nutzen, Wohneigentumsanteil in Berlin erh\u00f6hen"},{"location":"vorgang/V-359086/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Meldung von verf\u00fcgbaren Kapazit\u00e4ten der Schulen f\u00fcr die Aufnahme von gefl\u00fcchteten Kindern aus der Ukraine"},{"location":"vorgang/V-359089/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Betreiberwechsel und i2030-Projekt RE1"},{"location":"vorgang/V-359095/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Werkst\u00e4tten an Schulen"},{"location":"vorgang/V-359099/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ukrainische P\u00e4dagogen \u2013 ein Einsatz an Berliner Schulen?"},{"location":"vorgang/V-359105/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aufnahme ukrainischer Kinder und Jugendlicher \u2013 ein Lotteriespiel?"},{"location":"vorgang/V-359111/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vollausgebildete Lehrer in Berlin \u2013 Mangelware?"},{"location":"vorgang/V-359114/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gefl\u00fcchtete Frauen \u2013 Neuanfang in Berlin?"},{"location":"vorgang/V-359117/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schl\u00e4gerei in der JVA Heidering am 18. April 2022"},{"location":"vorgang/V-359120/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sollen \u201esehr exklusive\u201d oder bezahlbare Wohnungen am Molkenmarkt gebaut werden?"},{"location":"vorgang/V-359123/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mieter(bei)r\u00e4te bei den landeseigenen Wohnungsunternehmen"},{"location":"vorgang/V-359126/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schwimmen in Berlin \u2013 eine Selbstverst\u00e4ndlichkeit f\u00fcr alle Grundsch\u00fcler?"},{"location":"vorgang/V-359129/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geplante soziale Infrastruktur in Altglienicke"},{"location":"vorgang/V-359132/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sport frei \u2013 eine neue Turnhalle f\u00fcr die Ulmengrundschule!"},{"location":"vorgang/V-359135/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berliner U-Bahnh\u00f6fe und andere Bauwerke als Schutzbunker"},{"location":"vorgang/V-359138/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mittel f\u00fcr Gehwege und Stra\u00dfen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-359141/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrssituation Burgfrauenstra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-359144/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Stand der Vorbereitung des Klimab\u00fcrgerrats und Beteiligung des Abgeordnetenhauses von Berlin im Prozess"},{"location":"vorgang/V-359148/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachfrage zur Drucksache 19/11342"},{"location":"vorgang/V-359151/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Eine weitere staatliche Europaschule f\u00fcr Berlin und die ukrainischen Kinder?"},{"location":"vorgang/V-359154/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kinderarmut in Berlin \u2013 2021"},{"location":"vorgang/V-359157/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geplante soziale Infrastruktur in Tempelhof"},{"location":"vorgang/V-359160/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Approbationserteilung f\u00fcr \u00c4rztinnen und \u00c4rzte aus dem Ausland"},{"location":"vorgang/V-359163/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: F\u00f6rder- und Freundeskreise von Berliner Kultureinrichtungen"},{"location":"vorgang/V-359166/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Runter vom Radweg \u2013 Vorgehen gegen rechtswidriges Halten/Parken auf dem Fahrradweg"},{"location":"vorgang/V-359169/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Baudienststellen im Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-359172/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Genauere Drogentests \u2013 warum hinkt Berlin schon wieder hinterher?"},{"location":"vorgang/V-359175/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Walk of Shame \u2013 Boulevard der Stars oder Boulevard of Broken Dreams?"},{"location":"vorgang/V-359178/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ist der Spielerschutz dem Senat nicht wichtig?"},{"location":"vorgang/V-359181/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Standpunkt des Senats zum Antrag auf Einleitung des Volksbegehrens \u00fcber ein \u201eBerliner Gesetz f\u00fcr gemeinwohlorientierte Stra\u00dfennutzung (GemStrG Bln)\u201d"},{"location":"vorgang/V-359183/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme: Wahrnehmung von Vorkaufsrechten"},{"location":"vorgang/V-359189/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kosten und Ersparnisse von verbeamteten Lehrern"},{"location":"vorgang/V-359192/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Versammlung \u201ePro Pal\u00e4stina\u201d schadet Berlin und seinem Ruf"},{"location":"vorgang/V-359195/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Antisemitismus bei Protesten anl\u00e4sslich des Nahostkonflikts in Berlin 2022 und Gew\u00e4hrleistung der freien Medienberichterstattung"},{"location":"vorgang/V-359198/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kopflos durch Lichtenberg \u2013 Besch\u00e4digte Kunst im \u00d6ffentlichen Raum"},{"location":"vorgang/V-359201/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Evaluierung Gl\u00fccksspielstaatsvertrag"},{"location":"vorgang/V-359204/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Das Baerwaldbad in Kreuzberg"},{"location":"vorgang/V-359207/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Radverkehrsunf\u00e4lle, bei denen Kinder als Beifahrer gesch\u00e4digt wurden"},{"location":"vorgang/V-359212/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Liegenschaften im Bereich Justiz, Vielfalt und Antidiskriminierung"},{"location":"vorgang/V-359214/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Medienboard Berlin-Brandenburg: Arbeit und Perspektiven f\u00fcr 2022"},{"location":"vorgang/V-359219/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Berlinale Sommer Special"},{"location":"vorgang/V-359222/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Umsetzung 9-Euro-Ticket"},{"location":"vorgang/V-359226/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Bericht \u00fcber IT-Sicherheit an Gerichten"},{"location":"vorgang/V-359229/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: \u201eZeit der Solidarit\u00e4t\u201d"},{"location":"vorgang/V-359232/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Umsatzsteuer bei Schulfesten"},{"location":"vorgang/V-359235/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Kein Konzept f\u00fcr Schulpl\u00e4tze f\u00fcr ukrainische Kinder"},{"location":"vorgang/V-359238/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: \u00dcbernachtungssteuer"},{"location":"vorgang/V-359241/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: F\u00fcnfj\u00e4hriges Mietenmoratorium"},{"location":"vorgang/V-359244/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Standort neues Hertha-Stadion"},{"location":"vorgang/V-359247/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Telefonhotline Zensus 2022"},{"location":"vorgang/V-359250/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Sanktionsdurchsetzungsgesetz"},{"location":"vorgang/V-359253/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Verkehrsunf\u00e4lle mit Kindern auf Fahrr\u00e4dern"},{"location":"vorgang/V-359256/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: T\u00e4towierungen von Lehramtsanw\u00e4rtern"},{"location":"vorgang/V-359260/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Stellenwert Schausteller"},{"location":"vorgang/V-359263/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Auswirkungen bei Stopp von Gaslieferungen nach Berlin"},{"location":"vorgang/V-359266/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mobilit\u00e4t in Randbezirken"},{"location":"vorgang/V-359269/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Containerdorf in der Alfred Rand Strasse"},{"location":"vorgang/V-359272/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tramlinien durch schmale Stra\u00dfen (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-359275/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Special Olympics Nationale Spiele Berlin 2022 und Special Olympic World Games 2023 in Berlin: Stand der Vorbereitungen"},{"location":"vorgang/V-359278/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auswirkungen von Energiepreiserh\u00f6hungen im \u00f6ffentlichen Nahverkehr (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-359281/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Waldumbau und Bejagung von Rehen"},{"location":"vorgang/V-359284/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bahnsteigkantenerneuerung am U-Bahnhof Cottbusser Platz"},{"location":"vorgang/V-359286/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fahrradbr\u00fccken in Berlin: Mobilit\u00e4t der Zukunft f\u00fcr unsere Stadt f\u00f6rdern"},{"location":"vorgang/V-359288/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ausstattung des Reinickendorfer Sch\u00e4ferseeparks mit baulichen Bewegungsangeboten"},{"location":"vorgang/V-359291/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Saubere Luft f\u00fcr Kinder und Personal \u2013 Luftfilterger\u00e4te in Kitas"},{"location":"vorgang/V-359296/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Wahl der oder des B\u00fcrger- und Polizeibeauftragten"},{"location":"vorgang/V-359299/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Flugblatt des Bezirksb\u00fcrgermeisters Lemm in Marzahn Hellersdorf zurUkraine"},{"location":"vorgang/V-359302/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie viel Mischwald gibt es aktuell in Berlin?"},{"location":"vorgang/V-359305/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mahnmal f\u00fcr die Opfer des Kommunismus \u2013 Hat Berlin seine Hausaufgabenschon gemacht?"},{"location":"vorgang/V-359308/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eFl\u00fcchtlingsunterkunft\u201d Gro\u00df Berliner Damm 59, 12487 Berlin \u2013 (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-359311/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zuwendungen f\u00fcr die amtliche Tiersammelstelle und das Tierheim Berlin"},{"location":"vorgang/V-359314/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Reich und sexy? \u2013 Warum ist die R\u00fcckholquote bei den Unterhaltsvorschusszahlungen so gering"},{"location":"vorgang/V-359317/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stellpl\u00e4tze in Parkh\u00e4usern und Quartiersgaragen"},{"location":"vorgang/V-359319/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bearbeitungsdauer von Unternehmensneuanmeldungen im Finanzamt"},{"location":"vorgang/V-359323/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wann bekommen D\u00e4cher \u00f6ffentlicher Geb\u00e4ude PV-Anlagen?"},{"location":"vorgang/V-359326/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie steht es um den Arbeitsschutz f\u00fcr Rider diverser Start-up Lieferdienste?"},{"location":"vorgang/V-359329/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: M\u00fcll und Sauberkeit im Bezirk Mitte"},{"location":"vorgang/V-359332/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fu\u00dfg\u00e4ngerfreundliche Ampelschaltungen"},{"location":"vorgang/V-359336/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: GmbH-Anmeldung beim Finanzamt mit ewiger Wartezeit?"},{"location":"vorgang/V-359339/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: WBS bei der DIESE eG"},{"location":"vorgang/V-359342/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Panke-Trail (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-359345/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einsatzgebiete und Leistungsf\u00e4higkeit unterschiedlicher Tr\u00e4ger des schienengebundenen \u00f6ffentlichen Personennahverkehrs"},{"location":"vorgang/V-359348/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Buslinien im Norden Pankows"},{"location":"vorgang/V-359351/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Europ\u00e4ischer Sozialfonds Plus 2021\u20132027 in Berlin"},{"location":"vorgang/V-359354/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Dialog-Displays in Wilhelmsruh, Pankow \u2013 Standortvorschl\u00e4ge der B\u00fcrgerinitiative \u201eWilhelm gibt keine Ruh\u201d"},{"location":"vorgang/V-359357/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kiezblock Arnimplatz \u2013 wie ist der Stand?"},{"location":"vorgang/V-359360/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wird Mobilit\u00e4t f\u00fcr alle durch Jelbi gew\u00e4hrleistet?"},{"location":"vorgang/V-359363/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Was stimmt nicht mit den gelben S\u00e4cken?"},{"location":"vorgang/V-359366/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mit dem Berliner Semesterticket nach Sylt?"},{"location":"vorgang/V-359370/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00d6ffentlicher Wohnungsbau in Berlin"},{"location":"vorgang/V-359373/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zukunft der E-Mobilit\u00e4t und des elektrischen Energiebedarfs"},{"location":"vorgang/V-359376/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Max-Delbr\u00fcck-Gymnasium (ehemals Friedrich-List-Gymnasium) in Nieder sch\u00f6nhausen, Pankow - Turnhalle, Sportplatz, Grundst\u00fcck"},{"location":"vorgang/V-359379/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bebauung Olaftsr. 52"},{"location":"vorgang/V-359382/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie ist der aktuelle Stand beim studentischen Wohnen?"},{"location":"vorgang/V-359385/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transparenz: Begehung auf dem Schulgel\u00e4nde der Obersee-Schule vomDezember 2020"},{"location":"vorgang/V-359388/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ukrainische Schulkinder bestm\u00f6glich unterst\u00fctzen"},{"location":"vorgang/V-359390/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Antisemitische Vorf\u00e4lle aus zivilgesellschaftlicher Perspektive im Jahr 2021"},{"location":"vorgang/V-359393/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unterrichtsferne T\u00e4tigkeiten und B\u00fcrokratie an Schulen"},{"location":"vorgang/V-359396/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kapitalzuf\u00fchrung von Vivantes und Beihilferecht"},{"location":"vorgang/V-359399/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Personelle und finanzielle Ausstattung des Schutzgebietsmanagements"},{"location":"vorgang/V-359403/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Gesetz zur \u00c4nderung des Gesetzes \u00fcber die Anwendung unmittelbaren Zwanges bei der Aus\u00fcbung \u00f6ffentlicher Gewalt durch Vollzugsbeamte des Landes Berlin (UZwG Bln)"},{"location":"vorgang/V-359406/","text":"","title":"Antrag: BVG-Qualit\u00e4tsoffensive jetzt \u2013 sichere und saubere Bahnh\u00f6fe durch eigenes Personal an den Stationen!"},{"location":"vorgang/V-359409/","text":"","title":"Antrag: Marzahn endlich an den Regionalbahnverkehr anschlie\u00dfen"},{"location":"vorgang/V-359414/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Beschl\u00fcsse und Berichte der 25. Sitzung des Stabilit\u00e4tsrats"},{"location":"vorgang/V-359416/","text":"","title":"Antrag: Einrichtungsbezogene Impfpflicht aufheben"},{"location":"vorgang/V-359419/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Gesetz \u00fcber die Verl\u00e4ngerung der Brennpunktzulage nach \u00a7 78a des Bundesbesoldungsgesetzes in der \u00dcberleitungsfassung f\u00fcr Berlin<br />(Gesetz zur Verl\u00e4ngerung der Zulage f\u00fcr Lehrkr\u00e4fte an Schulen in schwieriger Lage)"},{"location":"vorgang/V-359422/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Berliner Transparenzgesetz (BerlinTG)"},{"location":"vorgang/V-359425/","text":"","title":"Antrag: IT-Sicherheitsbericht auch weiterhin dem Abgeordnetenhaus vorlegen"},{"location":"vorgang/V-359428/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Das Berliner Vergaberecht von Ballast befreien \u2013 Gesetz zur Vereinfachung und Entb\u00fcrokratisierung des Berliner Vergaberechts"},{"location":"vorgang/V-359431/","text":"","title":"Antrag: Annahme einer Entschlie\u00dfung zum Thema: Resolution gegen Extremismus \u2013 f\u00fcr Demokratie und Rechtsstaat"},{"location":"vorgang/V-359434/","text":"","title":"Antrag: Eine Wissenschaftsbr\u00fccke nach Berlin \u2013 Hochschulen bei der Aufnahme der aus der Ukraine gefl\u00fcchteten Wissenschaftlerinnen, Wissenschaftler und Studierenden unterst\u00fctzen"},{"location":"vorgang/V-359437/","text":"","title":"Antrag: Es reicht: Endlich f\u00fcr eine bessere Schule in Berlin sorgen"},{"location":"vorgang/V-359440/","text":"","title":"Antrag: Missbilligung der \u00fcberforderten Schulsenatorin Busse"},{"location":"vorgang/V-359443/","text":"","title":"Antrag: Mobilit\u00e4tshub in Franz\u00f6sisch Buchholz"},{"location":"vorgang/V-359446/","text":"","title":"Antrag: Klima sch\u00fctzen \u2013 Konzept zur Energier\u00fcckgewinnung aus Abwasserw\u00e4rme erstellen"},{"location":"vorgang/V-359449/","text":"","title":"Antrag: Klimafreundliche L\u00e4rmschutzw\u00e4nde"},{"location":"vorgang/V-359452/","text":"","title":"Antrag: Pflegekinder und ihre Familien endlich st\u00e4rken! (Teil 5) \u2013 Landeszuschuss zur Altersvorsorge"},{"location":"vorgang/V-359455/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Missst\u00e4nde im Ankunftszentrum Tegel"},{"location":"vorgang/V-359460/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eTake-or-Pay\u201d -Klauseln \u2013 Herausforderung f\u00fcr deutsche Gas-Importeure"},{"location":"vorgang/V-359464/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachweispflichten f\u00fcr Personen mit iranischer Staatsb\u00fcrgerschaft"},{"location":"vorgang/V-359467/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stra\u00dfensch\u00e4den auf der K\u00f6penicker Stra\u00dfe in Biesdorf"},{"location":"vorgang/V-359470/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berlin \u2013 Haupstadt der Funkl\u00f6cher?"},{"location":"vorgang/V-359473/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie erkl\u00e4rt sich die nicht begonnene Umsetzung von Ma\u00dfnahmen des Inte grierten Wirtschaftsverkehrs und was ist geplant?"},{"location":"vorgang/V-359476/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Planungsstand f\u00fcr einen Fu\u00dfg\u00e4nger\u00fcberweg an der Heinrich-Gr\u00fcber-Stra\u00dfe in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-359479/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sperrungen der Wilhelm-Spindler-Br\u00fccke"},{"location":"vorgang/V-359482/","text":"","title":"Dritte Verordnung zur \u00c4nderung der SARS-CoV-2-Basisschutzma\u00dfnahmenverordnung"},{"location":"vorgang/V-359487/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme: Kita- und Spielplatzsanierungsprogramm (KSSP)<br />\u2013 J\u00e4hrlicher Umsetzungsbericht \u2013"},{"location":"vorgang/V-359490/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Kooperative Baulandentwicklung und sektorale B-Pl\u00e4ne \u2013 Bilanz, Potentiale, vergleichbare Modelle"},{"location":"vorgang/V-359494/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Arbeitsmarktintegration Ukrainischer Gefl\u00fcchteter"},{"location":"vorgang/V-359497/","text":"","title":"Nachfrage zu \u201eSchriftliche Anfragen an den Senat \u2013 Fu\u00dfnoten\u201d"},{"location":"vorgang/V-359500/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Akteneinsichtsrecht von Abgeordneten im Land Berlin: Gewaltenteilung ernstnehmen"},{"location":"vorgang/V-359503/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zum verkauften BImA-Grundst\u00fcck Landsberger Allee 378 / Alte Rhinstr. /Pyramidenring"},{"location":"vorgang/V-359506/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Antisemitische Vorf\u00e4lle, Straftaten und Straftaten mit antisemitischen Bez\u00fcgen in Berlin im 2. Halbjahr 2021"},{"location":"vorgang/V-359509/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bezirkliche Betriebstankstellen (Teil 2) \u2013 (Nachfrage zur Schriftlichen Anfrage Nr. 19/11488)"},{"location":"vorgang/V-359512/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ausgleichszahlungen landeseigener Unternehmen \u2013 Wer wird seiner Verantwortung nicht gerecht?"},{"location":"vorgang/V-359515/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 67er Hilfen"},{"location":"vorgang/V-359518/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Karstadt und Klimagerechtigkeit"},{"location":"vorgang/V-359521/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Landesbeihilfestelle des Landes Berlin"},{"location":"vorgang/V-359525/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Strafverfahren im Nachgang zu 1. Mai Demonstrationen im Jahr 2022"},{"location":"vorgang/V-359528/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Arbeitsentgeltabrechnungen in Berliner Verwaltungen"},{"location":"vorgang/V-359543/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Nachweisung \u00fcber die Verteilung der Mittel der Stiftung Deutsche Klassenlotterie Berlin f\u00fcr das 1. Kalendervierteljahr 2022"},{"location":"vorgang/V-359547/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einziehungen des \u00f6ffentlichen Stra\u00dfenlandes (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-359550/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Insolvenzantr\u00e4ge \u2013 Januar 2019 bis April 2022"},{"location":"vorgang/V-359553/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berater der Senatsverwaltung f\u00fcr Bildung, Jugend und Familie"},{"location":"vorgang/V-359556/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Lehrer- und Sch\u00fclerdatenbank kommt noch sp\u00e4ter"},{"location":"vorgang/V-359559/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einschr\u00e4nkungen und \u00dcbergriffe auf Pressevertreter\\\\*innen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-359562/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bedarfsermittlung von Hundeauslaufgebieten"},{"location":"vorgang/V-359565/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gleichstromunterwerk Light Friedrichsfelde-Ost schnellstm\u00f6glich fertigstellen"},{"location":"vorgang/V-359568/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gleichstromunterwerk N\u00f6ldnerplatz schnellstm\u00f6glich fertigstellen"},{"location":"vorgang/V-359571/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wohnungstausch bei den Landeseigenen Wohnungsunternehmen und f\u00fcr den privaten Immobiliensektor \u2013 wann kommt die unternehmens\u00fcbergreifende Tauschb\u00f6rse f\u00fcr Berlin?"},{"location":"vorgang/V-359574/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stauschwerpunkte der A100"},{"location":"vorgang/V-359577/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Innovationsprojekt f\u00fcr \u00f6kologische und klimafreundliche autarke Toiletten im Berliner Gr\u00fcn"},{"location":"vorgang/V-359580/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grundwasserst\u00e4nde in Biesdorf, Kaulsdorf und Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-359583/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie wird die \u201eUmwandlungsbremse\u201d in den Bezirken angewendet?"},{"location":"vorgang/V-359586/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zustand des East-West Hostel in Biesdorf"},{"location":"vorgang/V-359589/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachfragen rund um die Baustelle in der Turmstra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-359592/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Allgemeine unabh\u00e4ngige Sozialberatungen in den Bezirken:<br />Nachfragen zur schriftlichen Anfrage S 19/11287"},{"location":"vorgang/V-359595/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 67er Hilfen (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-359598/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Pr\u00e4vention und Bek\u00e4mpfung von Waldbr\u00e4nden"},{"location":"vorgang/V-359601/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rahmenplan zur Grundqualifikation von Vollzeitpflegepersonen"},{"location":"vorgang/V-359604/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wasser marsch? Probleme mit funktionsunf\u00e4higen Hydranten in Berlin"},{"location":"vorgang/V-359607/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wann kommt die Wohnbebauung an der Storkower Stra\u00dfe/M\u00f6llendorffstra\u00dfe?"},{"location":"vorgang/V-359610/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie reagiert die SenUMVK auf Beschl\u00fcsse von Bezirksverordnetenversammlungen?"},{"location":"vorgang/V-359613/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie l\u00e4uft das F\u00f6rderprogramm \u201eAbbiegeassistenzsysteme\u201d?"},{"location":"vorgang/V-359616/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Pauschales Flaggenverbot um den 8./9. Mai"},{"location":"vorgang/V-359619/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Strafverfahren im Nachgang zu 1. Mai Demonstrationen im Jahr 2021"},{"location":"vorgang/V-359622/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eBlindenampeln\u201d in Berlin"},{"location":"vorgang/V-359625/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rad-/Gehweg an der G\u00fclzower Stra\u00dfe in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-359628/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rettungsmittel der Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-359631/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gewerbe am alten Stadtgut Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-359634/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulneubau in der Carola-Neher-Stra\u00dfe 61-65 in Marzahn-Hellersdorf (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-359637/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kontaktbereichsbeamte bei der Polizei in Berlin"},{"location":"vorgang/V-359641/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verfahrensverzeichnis in Berliner Verwaltungen"},{"location":"vorgang/V-359644/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Energetische Sanierung bei Bestandsgeb\u00e4uden"},{"location":"vorgang/V-359647/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gescheiterte R\u00fcckf\u00fchrungen Ausreisepflichtiger"},{"location":"vorgang/V-359650/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Situation der Deutschkurse im Jahr 2022"},{"location":"vorgang/V-359653/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Das Pilotprojekt \u201eMehr Bienen f\u00fcr Berlin \u2013 Berlin bl\u00fcht auf!\u201d"},{"location":"vorgang/V-359656/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Langsam-Fahrstelle auf der Stra\u00dfenbahn-Neubaustrecke Adlershof"},{"location":"vorgang/V-359659/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauvorhaben in der Arnimstra\u00dfe \u2013 Transparenz schaffen"},{"location":"vorgang/V-359662/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rattenproblematik konsequent angehen \u2013 Sch\u00e4dlingsbek\u00e4mpfung in Hohensch\u00f6nhausen intensivieren"},{"location":"vorgang/V-359666/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Gesetz zur Wiederherstellung der Parit\u00e4t in der Schulkonferenz<br />(\u00c4nderung des Berliner Schulgesetzes)"},{"location":"vorgang/V-359669/","text":"","title":"Antrag: Annahme einer Entschlie\u00dfung zum Thema: Angriffe auf \u00f6ffentlich Bedienstete verurteilen"},{"location":"vorgang/V-359674/","text":"","title":"Aktuelle Stunde: Inflation trifft die Berliner, Senat schraubt Geb\u00fchren hoch, vergisst aber Rentner und Studenten bei der Energiekostenpauschale"},{"location":"vorgang/V-359676/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stauabschnitte auf dem Berliner Hauptstra\u00dfennetz"},{"location":"vorgang/V-359679/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauen, Bauen, Bauen...und Klima"},{"location":"vorgang/V-359682/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wer hat Vorrang: Fahrradstra\u00dfe oder Parkzone?"},{"location":"vorgang/V-359685/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tempo 60 in Berlin"},{"location":"vorgang/V-359688/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Homeoffice im Land Berlin gestern und heute"},{"location":"vorgang/V-359691/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: One stop agency: Beratung bei komplexer werdenden Problemlagen von Hilfesuchenden"},{"location":"vorgang/V-359694/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Drucksache 19/11629 Zukunft der Wildtierrettung - nachgefragt"},{"location":"vorgang/V-359697/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verunsicherte Degewo-Mieterinnen und Mieter im Stadtilmer Weg 24-28 (OT Marienfelde)"},{"location":"vorgang/V-359700/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der Gewerbemieten"},{"location":"vorgang/V-359703/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie beteiligt sich Berlin am F\u00f6rderprogramm \u201eKlimaschutz durch Radverkehr\u201d?"},{"location":"vorgang/V-359706/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Situation der Integrationskurse im Jahr 2022"},{"location":"vorgang/V-359709/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktueller Stand Umwelt- und Naturbildung in Berlin"},{"location":"vorgang/V-359712/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ukrainische Flagge \u2013 Gefahr f\u00fcr die \u00d6ffentliche Sicherheit und Ordnung?"},{"location":"vorgang/V-359715/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00dcber das Ziel hinausgeschossen? Umfang und Umsetzung von Russland-Sanktionen bei \u00f6ffentlichen Vergaben in Berlin"},{"location":"vorgang/V-359718/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrliche Erschlie\u00dfung der Bauvorhaben am Blankenburger S\u00fcden"},{"location":"vorgang/V-359721/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Befragungen zum geplanten Umbau der Sch\u00f6nhauser Allee"},{"location":"vorgang/V-359724/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umleitungsverkehre durch Bauma\u00dfnahme an der Bahnbr\u00fccke \u00fcber die Wiltbergstra\u00dfe im Pankower Ortsteil Buch (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-359727/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ermittlungsverfahren wegen \u201eCorona-Hilfen\u201d in Berlin"},{"location":"vorgang/V-359730/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die Strafverfolgung von Kriegsverbrechen des Ukraine-Krieges in Berlin"},{"location":"vorgang/V-359734/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Ma\u00dfnahmen gegen den Fachkr\u00e4ftemangel in Gesundheitsberufen"},{"location":"vorgang/V-359736/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Verhandlungsstand und Umsetzung des Entlastungstarifvertrages bei Charit\u00e9 und Vivantes"},{"location":"vorgang/V-359739/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Feuerwache Altglienicke: Sachstand und Perspektive"},{"location":"vorgang/V-359742/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Die Polizeiliche Kriminalstatistik Berlin 2021 (PKS/PMK)"},{"location":"vorgang/V-359744/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Polizeiliche Kriminalstatistik 2021"},{"location":"vorgang/V-359746/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Hassgewalt und Queerfeindlichkeit"},{"location":"vorgang/V-359747/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zum Neubau einer Grundschule an der Marzahner Chaussee 165"},{"location":"vorgang/V-359751/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Machbarkeitsstudie zur Verl\u00e4ngerung der Siemensbahn"},{"location":"vorgang/V-359754/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bezirksverordnetenversammlungen: Sitzungen in au\u00dfergew\u00f6hnlichen Notlagen"},{"location":"vorgang/V-359757/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Anerkennung f\u00fcr homosexuelle Eltern nach in den USA durchgef\u00fchrter Leihmutterschaft"},{"location":"vorgang/V-359772/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kosmosviertel: Zustand von Stra\u00dfen und Wegen"},{"location":"vorgang/V-359775/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Notarmangel in Berlin"},{"location":"vorgang/V-359778/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Standorte f\u00fcr Modulare Unterk\u00fcnfte"},{"location":"vorgang/V-359781/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eCold Case\u201d Ermittlungen im Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-359784/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berliner Fu\u00dfballclub Dynamo e.V. (BFC) startet in die 3. Liga"},{"location":"vorgang/V-359787/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Politisch motivierte Gewalt von rechts und ihre Dokumentation (Januar - April 2022)"},{"location":"vorgang/V-359790/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie steht es um die Vorplanung der Tramhaltestelle Milastra\u00dfe?"},{"location":"vorgang/V-359794/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Warum verz\u00f6gert sich das Carsharing-Konzept?"},{"location":"vorgang/V-359797/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie steht es um die (Vor-)Planung der Verl\u00e4ngerung der M10 von der Warschauer Stra\u00dfe zum Hermannplatz?"},{"location":"vorgang/V-359800/","text":"","title":"Unterrichtung: Bericht des Pr\u00e4sidenten des Abgeordnetenhauses von Berlin gem\u00e4\u00df \u00a7 8 Abs. 3 des Fraktionsgesetzes"},{"location":"vorgang/V-359802/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stadtteilarbeit st\u00e4rken \u2013 F\u00f6rderung transparent machen"},{"location":"vorgang/V-359805/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vandalismus in Hohensch\u00f6nhausen bek\u00e4mpfen"},{"location":"vorgang/V-359808/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umbenennung der BVG-Haltestelle \u201eTschaikowskistr.\u201d in \u201eTschaikowskistr./Schloss Sch\u00f6nhausen\u201d, Pankow"},{"location":"vorgang/V-359811/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wo muss ich anrufen zum Aldi-\u00dcberbauen?"},{"location":"vorgang/V-359814/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Verfassungsschutzbericht 2021"},{"location":"vorgang/V-359816/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Personalentwicklung in den Berliner Schulen"},{"location":"vorgang/V-359819/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Finanzierung der pers\u00f6nlichen Assistenz im Arbeitgeber:innen-Modell"},{"location":"vorgang/V-359822/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rettungsdienst am Stadtrand"},{"location":"vorgang/V-359825/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eNachtw\u00f6lfe\u201d in Berlin"},{"location":"vorgang/V-359828/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Klimaneutrale Kehrmaschinen bei der BSR"},{"location":"vorgang/V-359831/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Faule Spree und Wasserwerk Jungfernheide"},{"location":"vorgang/V-359834/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Polizeipr\u00e4senz um den U-Bahnhof Leinestra\u00dfe und den Anita-Berber-Park"},{"location":"vorgang/V-359837/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spree ade? Wie sichern wir die Wasserversorgung in Berlin?"},{"location":"vorgang/V-359849/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme: Erneuerung des Fuhrparks<br />Beschluss des Abgeordnetenhauses zum Haushaltsplan<br />Einzelplan 05 \u2013 Inneres und Sport \u2013"},{"location":"vorgang/V-359851/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Voraussetzungen f\u00fcr die Umsetzung der Kitaentwicklungsplanung 2022/23:<br />Was wird ben\u00f6tigt?"},{"location":"vorgang/V-359853/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Fehlende Kindergartenpl\u00e4tze in Berlin \u2013 wieso verschleppt Rot-Gr\u00fcn-Rot die Schaffung neuer Kindergartenpl\u00e4tze?"},{"location":"vorgang/V-359855/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Integration von Fl\u00fcchtlingen in den Arbeitsmarkt:<br />Einsch\u00e4tzung zu den Integrationschancen und Ausblick zu geplanten Ma\u00dfnahmen"},{"location":"vorgang/V-359857/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Hindernisse bei der Erteilung von Besch\u00e4ftigungserlaubnissen f\u00fcr eingewanderte (angehende) Fachkr\u00e4fte"},{"location":"vorgang/V-359862/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Europ\u00e4isches Jahr der Jugend 2022 und Umsetzung in Berlin"},{"location":"vorgang/V-359864/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Kulturzug von Berlin nach Wroclaw"},{"location":"vorgang/V-359866/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Schwerpunkte der franz\u00f6sischen EU-Ratspr\u00e4sidentschaft l. Halbjahr 2022"},{"location":"vorgang/V-359868/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beschleunigung des Radwegeausbaus durch die Projekteinheit Radverkehr, Personalausstattung sowie \u00dcbergang der Zust\u00e4ndigkeiten in die Hauptverwaltung"},{"location":"vorgang/V-359871/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kitapl\u00e4tze in Marzahn-Hellersdorf (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-359874/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kosmosviertel: Was unternimmt der Senat zur Trendumkehr?"},{"location":"vorgang/V-359877/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Teltowkanal als Verkehrsader?"},{"location":"vorgang/V-359880/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kein Fahrradnachwuchs f\u00fcr Berlin?"},{"location":"vorgang/V-359883/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bearbeitungszeiten von Beihilfeantr\u00e4gen im Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-359886/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzung Ferienfahrten und Reisema\u00dfnahmen in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-359889/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Jugendarbeitslosigkeit in Berlin 2022"},{"location":"vorgang/V-359892/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verwaltungskosten des Bewerbungsprozesses f\u00fcr Lehramtsreferendare"},{"location":"vorgang/V-359895/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verl\u00e4ngerung der Gr\u00fcnphasen von Lichtsignalanlagen (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-359898/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vandalismus an Toiletten"},{"location":"vorgang/V-359901/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der Verfahren in Abteilung 17 der Generalstaatsanwaltschaft"},{"location":"vorgang/V-359904/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bahnh\u00f6fe Yorckstra\u00dfe und Nollendorfplatz"},{"location":"vorgang/V-359907/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Familiensensibler Strafvollzug in Berlin"},{"location":"vorgang/V-359910/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unmittelbar nacheinander erfolgtes Aufgraben des Herrnholzwegs im OT L\u00fcbars"},{"location":"vorgang/V-359913/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie \u00fcberlastet sind unsere Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter im \u00f6ffentlichen Dienst?"},{"location":"vorgang/V-359916/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktueller Stand der Umsetzung der einrichtungsbezogenen Impfpflicht im Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-359919/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verbraucherinsolvenzen 2021 in Berlin fast verdoppelt"},{"location":"vorgang/V-359922/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Suizide und Suizidversuche/Selbstverletzungen bei Asylbewerber:innen im ersten Quartal 2022"},{"location":"vorgang/V-359925/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Potenzielle Pflegefamilien st\u00e4rker unterst\u00fctzen"},{"location":"vorgang/V-359928/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stra\u00dfensozialarbeit st\u00e4rken \u2013 Unterst\u00fctzung und Bedarfe transparent machen"},{"location":"vorgang/V-359932/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zustand der Fu\u00dfwege im Obersee-Orankesee-Park"},{"location":"vorgang/V-359935/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gr\u00fcnausgleich f\u00fcr Bauvorhaben: Mehr Flexibilit\u00e4t schaffen"},{"location":"vorgang/V-359938/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Im Bau befindliche Kitas in bestehenden und neuen Wohnquartieren"},{"location":"vorgang/V-359941/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Welche Ziele verfolgt der Berliner Senat bei den Berliner Forsten mit Blick auf den Waldumbau?"},{"location":"vorgang/V-359944/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geschwisterkinder in Kitas"},{"location":"vorgang/V-359947/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Dauerbrenner Gaslaternen"},{"location":"vorgang/V-359950/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Anerkennung f\u00fcr Pflege und pflegende Angeh\u00f6rige"},{"location":"vorgang/V-359953/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Airbnb-\u00dcbernachtungen besteuern"},{"location":"vorgang/V-359956/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzung des 9-Euro-Tickets f\u00fcr Berliner Studierende"},{"location":"vorgang/V-359959/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Krankenhausplan 2020"},{"location":"vorgang/V-359962/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Pilotprojekt Flaniermeile Friedrichstra\u00dfe gescheitert \u2013 Welche L\u00f6sung gibt es f\u00fcr den Einzelhandel und den Wirtschaftsverkehr?"},{"location":"vorgang/V-359976/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Abriss des Kraftwerks Lichterfelde?"},{"location":"vorgang/V-359979/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Astbestbelastung an Berliner Schulen"},{"location":"vorgang/V-359982/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00c4rztliche Unterversorgung der Berliner Bezirke beheben"},{"location":"vorgang/V-359985/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Suizide und Suizidversuche/Selbstverletzungen bei Asylbewerber:innen im Jahre 2021"},{"location":"vorgang/V-359988/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kita- und Schulwegsicherheit in der Lessingstra\u00dfe in Wilhelmsruh, Pankow"},{"location":"vorgang/V-359991/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neuregelungen zum schulischen Mittagessen"},{"location":"vorgang/V-359994/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mutterschutz f\u00fcr (Promotions-)Studentinnen"},{"location":"vorgang/V-359997/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Deutsch-Polnischer Nachbarschaftsvertrag / Kulturf\u00f6rderung (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-360000/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktives Zentrum (AZ) Lichtenrade Bahnhofstra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-360003/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklungsgebiet Sp\u00e4thsfelde"},{"location":"vorgang/V-360006/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00dcbersendung von Sammlungsst\u00fccken nach Namibia"},{"location":"vorgang/V-360010/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Vorstellung der neuen Senior\\\\*innenvertretung"},{"location":"vorgang/V-360012/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Die Berliner Stiftungswochen \u2013 aktuelle Entwicklungen der Stiftungen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-360014/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie wird das Nahbereichskonzept Friedrichstra\u00dfe umgesetzt?"},{"location":"vorgang/V-360017/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Encrochat- und SkyECC-Verfahren in Berlin (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-360020/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Staustra\u00dfen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-360023/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bedarf an Tagesm\u00fctter und -v\u00e4ter f\u00fcr Berlins Bezirke"},{"location":"vorgang/V-360026/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gute Lehre sicherstellen \u2013 Qualifikation von Lehrkr\u00e4ften an Berliner Gemeinschaftsschulen"},{"location":"vorgang/V-360029/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: BVG-Anforderungen Haltestellen Waldstra\u00dfe und Pastor-Niem\u00f6ller-Platz in Niedersch\u00f6nhausen, Pankow"},{"location":"vorgang/V-360032/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sind die Abgase der Wasserfahrzeuge sauberer geworden?"},{"location":"vorgang/V-360035/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Abhandenkommen von Dienstsiegeln"},{"location":"vorgang/V-360038/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung (Gesetzentwurf): Drittes Gesetz zur \u00c4nderung des Gesundheitsschulanerkennungsgesetzes"},{"location":"vorgang/V-360041/","text":"","title":"Verordnung \u00fcber die Berechnung von Klimaschadenskosten (Klimakosten V)"},{"location":"vorgang/V-360044/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Herthas Zukunft im Berliner Olympiapark"},{"location":"vorgang/V-360047/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Kl\u00e4rung der Stadionfrage f\u00fcr Hertha BSC unter Einbeziehung der Olympiastadion GmbH"},{"location":"vorgang/V-360050/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Dialog-Displays (Teil 3)"},{"location":"vorgang/V-360053/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Buswarteh\u00e4uschen im Pankower Ortsteil Buch"},{"location":"vorgang/V-360055/","text":"","title":"Antrag: Katastrophenschutz-Leuchtt\u00fcrme (Kat-L) auf Katastrophenlagen vorbereiten"},{"location":"vorgang/V-360058/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eBlaulichtreform\u201d - Einsatzfahrzeuge von Polizei und Feuerwehr mit weniger Blaulicht"},{"location":"vorgang/V-360060/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung (Gesetzentwurf): Gesetz zur \u00c4nderung des Berliner Richtergesetzes<br />(Erstes Gesetz zur \u00c4nderung des Berliner Richtergesetzes)"},{"location":"vorgang/V-360063/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rettungssanit\u00e4ter - kostenpflichtige Praktika bei der Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-360066/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Angriffe auf Polizei und Feuerwehr in Berlin"},{"location":"vorgang/V-360071/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Elektros\u00e4ulen in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-360072/","text":"","title":"Antrag: Verfahrensverzeichnis f\u00fcr automatisierte Entscheidungsprozesse in der Verwaltung"},{"location":"vorgang/V-360076/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Von der Freien Universit\u00e4t Berlin genutzte Villen"},{"location":"vorgang/V-360080/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung des CleanTech Park"},{"location":"vorgang/V-360083/","text":"","title":"Nachrufe u. Gedenkreden: Gedenkworte f\u00fcr die Opfer der Amokfahrt an der Tauentzienstra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-360084/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Amokfahrt Tauentzienstra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-360088/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: \u00dcbergewinnsteuer"},{"location":"vorgang/V-360091/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Autobahnblockaden"},{"location":"vorgang/V-360094/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Zentrale Anlaufstelle f\u00fcr Betroffene von Gro\u00dfschadensereignissen"},{"location":"vorgang/V-360097/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Ausschluss \u201eB.Z.\u201d von Pressegespr\u00e4chen des Bezirksamts Friedrichshain-Kreuzberg"},{"location":"vorgang/V-360100/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Needle Spiking"},{"location":"vorgang/V-360103/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Schreiben zur Neuerfassung Grundsteuer"},{"location":"vorgang/V-360106/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Leistungen f\u00fcr Ukrainegefl\u00fcchtete nach SGB"},{"location":"vorgang/V-360109/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Obdachlose in Geb\u00e4ude in der Habersaathstra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-360112/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Veranstaltungen zum Langen Tag der Stadtnatur"},{"location":"vorgang/V-360117/","text":"","title":"Behandlung im Plenum: Antrag auf Herbeirufung des Senators f\u00fcr Stadtentwicklung, Bauen und Wohnen gem\u00e4\u00df \u00a7 84 GO Abghs"},{"location":"vorgang/V-360119/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sachstand Brunnengalerie Glockenblumenweg"},{"location":"vorgang/V-360122/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wer sorgt f\u00fcr Sicherheit in der Heerstra\u00dfe Nord?"},{"location":"vorgang/V-360125/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kantine Zukunft Berlin"},{"location":"vorgang/V-360128/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wird beim Neubau der Elsenbr\u00fccke der 17. Bauabschnitt der BAB 100 eingeplant?"},{"location":"vorgang/V-360131/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Waldschulen \u2013 Orte der Naturverbundenheit und Heimatliebe"},{"location":"vorgang/V-360134/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mobile Arbeitspl\u00e4tze in den Bezirks\u00e4mtern von Berlin"},{"location":"vorgang/V-360137/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Deutsch-Polnischer Nachbarschaftsvertrag / Sprachf\u00f6rderung (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-360140/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bearbeitungszeiten von Einb\u00fcrgerungsantr\u00e4gen"},{"location":"vorgang/V-360143/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: City Tax auch f\u00fcr Gesch\u00e4ftsreisende?"},{"location":"vorgang/V-360146/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ist Berlin auf eine m\u00f6gliche Ausbreitung des Affenpockenvirus vorbereitet?"},{"location":"vorgang/V-360149/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Illegale Verm\u00fcllung in Reinickendorf nachhaltig bek\u00e4mpfen (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-360152/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ortsumfahrung Malchow endlich voranbringen"},{"location":"vorgang/V-360155/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zugriff auf private Datentr\u00e4ger durch das Landesamt f\u00fcr Einwanderung (2018 - 2022)"},{"location":"vorgang/V-360158/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Affenpockeninfektionen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-360161/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schutz- und Warneinrichtungen in Hohensch\u00f6nhausen ausbauen"},{"location":"vorgang/V-360164/","text":"","title":"Beschlussempfehlung: Erwerb und die \u00dcbernahme der BerlinOnline Stadtportal GmbH & Co. KG und der BerlinOnline Stadtportalbeteiligungsgesellschaft mbH durch die Anstalt des \u00f6ffentlichen Rechts IT-Dienstleistungszentrum Berlin (ITDZ)"},{"location":"vorgang/V-360188/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie haben sich die Fahrgast- und Abozahlen bei der BVG entwickelt?"},{"location":"vorgang/V-360191/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulpsycholgische Beratung"},{"location":"vorgang/V-360194/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kooperative Baulandentwicklung bei Gewerbestandorten"},{"location":"vorgang/V-360197/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gefl\u00fcchtete aus der Ukraine \u2013 Bearbeitung in den bezirklichen Sozial\u00e4mtern"},{"location":"vorgang/V-360200/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Was bleibt von der Kl\u00e4re-Bloch-Abendschule?"},{"location":"vorgang/V-360203/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Leerstelle Unterrichtsgarantie: Fachkr\u00e4ftemangel an Berlins Schulen"},{"location":"vorgang/V-360206/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Quereinstiegsmaster und Berliner Lehramt-Stipendium"},{"location":"vorgang/V-360209/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einsatz und Nutzen von mobiler Video\u00fcberwachung (Teil 5)"},{"location":"vorgang/V-360212/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: ADM-System im Bewerbungsprozess bei den landeseigenen Wohnungsgenossenschaften"},{"location":"vorgang/V-360215/","text":"","title":"Antwort"},{"location":"vorgang/V-360218/","text":"","title":"Gesellschaftliche Teilhabe von Menschen mit Behinderung st\u00e4rken<br />(Nachfrage zur Antwort auf die Schriftliche Anfrage Nr. 19/11517)"},{"location":"vorgang/V-360222/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Musterraumprogramm f\u00fcr die Berliner Schule<br />Anwendung desselben bei der Schulbauoffensive im Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-360225/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eFl\u00fcchtlingsunterkunft\u201d Gro\u00df Berliner Damm 59, 12487 Berlin \u2013 (Teil 3)"},{"location":"vorgang/V-360228/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Versammlungen innerhalb des befriedeten Bezirks des Abgeordnetenhauses"},{"location":"vorgang/V-360231/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Blaue Perlen"},{"location":"vorgang/V-360234/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Anna-Seghers-Bibliothek in Hohensch\u00f6nhausen st\u00e4rken"},{"location":"vorgang/V-360237/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ma\u00dfregelvollzug in der Berliner Justiz"},{"location":"vorgang/V-360240/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Der Rufbus 2.0 als Beitrag zur Berliner Verkehrswende"},{"location":"vorgang/V-360243/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Sanierung und Modernisierung des U-Bahn-Netzes"},{"location":"vorgang/V-360247/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Stand der Bedarfserfassung und Planung f\u00fcr die Instandsetzung und Sanierung von U-Bahntunnel, Hochtrassen und Stationen"},{"location":"vorgang/V-360249/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Abschluss A100 in Treptow"},{"location":"vorgang/V-360251/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme: Das Land Berlin als Vorreiter gegen sachgrundlose Befristungen"},{"location":"vorgang/V-360255/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Notstromversorgung der Katastrophenschutz-Leuchtt\u00fcrme"},{"location":"vorgang/V-360258/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umschulungen f\u00f6rdern - Verwaltung st\u00e4rken"},{"location":"vorgang/V-360261/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: F\u00f6rderrichtlinien zur Umsetzung des KiTa-Qualit\u00e4ts- und - Teilhabeverbesserungsgesetzes (KiQuTG) - wie sieht die Praxis bei Rot-Gr\u00fcn-Rot aus?"},{"location":"vorgang/V-360264/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der Strafverfahren in der Berliner Justiz seit 2016"},{"location":"vorgang/V-360268/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Leerstand in der Stra\u00dfe Am Sandhaus in Buch"},{"location":"vorgang/V-360271/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: B\u00e4ume f\u00e4llen und dann nicht bauen?"},{"location":"vorgang/V-360284/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Rassismus gegen Sinti\\\\*ze und Rom\\\\*nja in Berlin \u2013 aktuelle Situation, Beratungs- und Empowermentangebote sowie Pr\u00e4ventionsstrategien"},{"location":"vorgang/V-360286/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bezirkliche Veranstaltungen in Neuk\u00f6lln zum 1. Mai w\u00e4hrend vorl\u00e4ufiger Haushaltswirtschaft"},{"location":"vorgang/V-360289/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verl\u00e4ngerung des Busses 107 vom Pastor-Niem\u00f6ller-Platz bis zum S- und U-Bahnhof Pankow"},{"location":"vorgang/V-360292/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Private Busdienste, die im Auftrag der BVG fahren - hier: Fahrplan-Synchronisierung mit Haltestellen-Displays und der BVG-App, Ortskunde der Fahrer/innen"},{"location":"vorgang/V-360295/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aufz\u00fcge und Flaggenverbot am 8. und 9. Mai 2022"},{"location":"vorgang/V-360298/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stra\u00dfenbahnlinie 50"},{"location":"vorgang/V-360301/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Praktische Durchf\u00fchrung von Schwangerschaftsabbr\u00fcchen"},{"location":"vorgang/V-360304/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Versammlung \u201ePro Pal\u00e4stina\u201d schadet Berlin und seinem Ruf (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-360307/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Marode Bausubstanz im Geb\u00e4ude des Polizeiabschnitts 44 in Tempelhof"},{"location":"vorgang/V-360310/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entschlammung des Hermsdorfer Sees"},{"location":"vorgang/V-360313/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Funkeinsatzzentrale der Berliner Polizei"},{"location":"vorgang/V-360316/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Private Aufnahmen von Polizeieins\u00e4tzen? - Strafanzeigen nach \u00a7 201 StGB durch die Polizei seit 2017"},{"location":"vorgang/V-360319/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fortbildungen bei der Berliner Polizei zum Thema h\u00e4usliche Gewalt"},{"location":"vorgang/V-360323/","text":"","title":"Verordnung zur teilweisen Aufhebung der Verordnung \u00fcber die f\u00f6rmliche Festlegung des st\u00e4dtebaulichen Entwicklungsbereichs ehemaliger G\u00fcterbahnhof K\u00f6penick"},{"location":"vorgang/V-360328/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Darstellung und Besprechung der Risikoanalyse \u201eIT-Optimierung in OG\u201d vom 2. Mai 2022 \u2013 Transparente Darstellung des Handlungsbedarfs f\u00fcr die Informationstechnik der Ordentlichen Gerichtsbarkeit des Landes Berlin \u2013 Konsequenzen f\u00fcr den Haushalt"},{"location":"vorgang/V-360330/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Vertrag zwischen dem Heiligen Stuhl und dem Land Berlin \u00fcber das Institut f\u00fcr Katholische Theologie an der Humboldt-Universit\u00e4t zu Berlin und das Schlussprotokoll zum Vertrag"},{"location":"vorgang/V-360333/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Expertenkommission Wahlen in Berlin - alles im Plan"},{"location":"vorgang/V-360336/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzung der Grundsteuerreform"},{"location":"vorgang/V-360339/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tempo 30 Alt-Moabit"},{"location":"vorgang/V-360345/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Karl, der K\u00e4fer wurde nicht gefragt\u2026 - Wie viel Waldfl\u00e4che wird f\u00fcr den Bau einer Regionalbahnstrecke auf der ehemaligen Stammbahn vernichtet?"},{"location":"vorgang/V-360350/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berlin - Hauptstadt der Verwahrlosung?"},{"location":"vorgang/V-360353/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erzieherische Arbeit wertsch\u00e4tzen - freie Tr\u00e4ger unterst\u00fctzen"},{"location":"vorgang/V-360356/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die unionsgef\u00fchrte Bundesregierung hat 2018 das Gute - Kita - Gesetz, das den Bundesl\u00e4ndern Mittel bis 31.12.2022 zur Verf\u00fcgung stellt, auf den Weg gebracht - was tut der rot-gr\u00fcn-rote Senat, um sich auf 2023 vorzubereiten?"},{"location":"vorgang/V-360359/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geplante Hotelneubauten und -schlie\u00dfungen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-360362/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Oyoun - Kulturstandort in Neuk\u00f6lln"},{"location":"vorgang/V-360365/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geplante soziale Infrastruktur in Bohnsdorf und Friedrichshagen"},{"location":"vorgang/V-360368/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schwimmhalle am Anton-Saefkow-Platz in Lichtenberg: \u201eWir m\u00fcssen was machen\u201d"},{"location":"vorgang/V-360371/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Durchgehender zweigleisiger Ausbau der S-Bahnstrecke Wannsee-Potsdam"},{"location":"vorgang/V-360374/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stammbahn-Ausbau zwischen Berlin und Potsdam"},{"location":"vorgang/V-360377/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Laternen-Lades\u00e4ulen in Steglitz-Zehlendorf"},{"location":"vorgang/V-360380/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Insektenschutz in Berlin"},{"location":"vorgang/V-360383/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Trinkbrunnen in Hohensch\u00f6nhausen: Infrastruktur f\u00f6rdern"},{"location":"vorgang/V-360386/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsteigesituation am S-Bhf. Buckower Chaussee"},{"location":"vorgang/V-360389/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Briefe, Brot & Bargeld \u2013 Nahversorgungsl\u00fccken in Treptow und Berlin"},{"location":"vorgang/V-360393/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Selbstanzeigen von AirBnB-Vermieter\\\\*innen (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-360398/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Sozialer Wohnungsbau in Berlin - Entwicklung im Bestand und im Neubau"},{"location":"vorgang/V-360400/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme: Umsetzung des Leitprojektes \u201eRadwegeinfrastruktur\u201d"},{"location":"vorgang/V-360403/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wo beziehen die Berliner Forsten ihr Pflanzgut zum Mischwaldumbau unserer W\u00e4lder her?"},{"location":"vorgang/V-360408/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kinderchancenstadt Berlin?"},{"location":"vorgang/V-360411/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eVollzugstourismus\u201d in der Berliner Justiz"},{"location":"vorgang/V-360414/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: IT-Personalausstattung & offene IT-Stellen in der Berliner Justiz"},{"location":"vorgang/V-360417/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Suchtmittelbelastung und -therapie im Strafvollzug der Berliner Justiz"},{"location":"vorgang/V-360420/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stoffpreisgleitklausel gegen hohe Baukosten"},{"location":"vorgang/V-360423/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: POP oder FLOP - SIGNAS \u201etempor\u00e4rer Kulturort\u201d POP KUDAMM und seine Verquickung mit Universit\u00e4ten und Verwaltung"},{"location":"vorgang/V-360426/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geplante soziale Infrastruktur in den Bezirksregionen Brunnenstra\u00dfe Nord, Brunnenstra\u00dfe S\u00fcd und Alexanderplatz"},{"location":"vorgang/V-360429/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: G\u00fcterumschlagzentren Schiene-Stra\u00dfe als Teil einer stadtweiten City-Logistik"},{"location":"vorgang/V-360432/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Heiligenseer Gr\u00e4bensystem"},{"location":"vorgang/V-360435/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fu\u00dfg\u00e4ngerfreundliche Stadt nur auf dem Papier?"},{"location":"vorgang/V-360438/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Cyberangriff auf die Berliner Justiz"},{"location":"vorgang/V-360441/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ausl\u00e4ndische Gesundheitsfachkr\u00e4fte in Berlin"},{"location":"vorgang/V-360444/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umzug der Siemens Mobility von Treptow nach Adlershof und Entwicklung der Siemensstadt Square"},{"location":"vorgang/V-360447/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrssituation im Wohnquartier \u201eMein Falkenberg\u201d"},{"location":"vorgang/V-360451/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unterkunft in der Ferdinandstra\u00dfe 39"},{"location":"vorgang/V-360453/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zensus 2022 \u201eGeb\u00e4ude- und Wohnz\u00e4hlung\u201d"},{"location":"vorgang/V-360456/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bearbeitung von Insolvenzantr\u00e4gen"},{"location":"vorgang/V-360459/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklungen bei der Biersteuer im Land Berlin und Steuerstatistik"},{"location":"vorgang/V-360462/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gr\u00fcndung einer Humanistischen Hochschule (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-360465/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Gesetz zur \u00c4nderung des Gesetzes \u00fcber die Rechtsverh\u00e4ltnisse der Mitglieder des Abgeordnetenhauses von Berlin (Landesabgeordnetengesetz \u2013 LAbgG) \u2013 \u00dcberpr\u00fcfung der Mitglieder des Abgeordnetenhauses im Einklang mit dem Stasi-Unterlagen-Gesetz"},{"location":"vorgang/V-360468/","text":"","title":"Antrag: B\u00fcrgerwillen umsetzen \u2013 17. Bauabschnitt der A100 z\u00fcgig planen und bauen lassen!"},{"location":"vorgang/V-360471/","text":"","title":"Antrag: Bahnhof Ahrensfelde endlich modernisieren und sanieren!"},{"location":"vorgang/V-360476/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Polizei Berlin \u2013 Controlling ist gut, Kontrolle ist besser / Dir 1 (Nord) (Teil 5)"},{"location":"vorgang/V-360479/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Polizei Berlin \u2013 Controlling ist gut, Kontrolle ist besser / Dir 2 (West) (Teil 5)"},{"location":"vorgang/V-360482/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Polizei Berlin \u2013 Controlling ist gut, Kontrolle ist besser / Dir 3 (Ost) (Teil 5)"},{"location":"vorgang/V-360485/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Polizei Berlin \u2013 Controlling ist gut, Kontrolle ist besser / Dir 4 (S\u00fcd) (Teil 5)"},{"location":"vorgang/V-360488/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Polizei Berlin \u2013 Controlling ist gut, Kontrolle ist besser / Dir 5 (City) (Teil 5)"},{"location":"vorgang/V-360491/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sachstand zur Berliner Bereitschaftspolizei 2022 (Teil 3)<br />"},{"location":"vorgang/V-360494/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geplante soziale Infrastruktur in den Bezirksregionen: Neu Lichtenberg, Friedrichsfelde Nord und Friedrichsfelde S\u00fcd"},{"location":"vorgang/V-360497/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einrohrheizungen und hohe Heizkosten bei den landeseigenen Wohnungsunternehmen (LWU)"},{"location":"vorgang/V-360503/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fl\u00e4chenbilanz von Versiegelung und Entsiegelung"},{"location":"vorgang/V-360506/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schutz der Kleing\u00e4rten und anderer Freir\u00e4ume durch \u00c4nderung des Bundesnaturschutzgesetzes"},{"location":"vorgang/V-360509/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gewobag (Teil 2): Mangelnde Energieeffizienz bei den Wohnungen der Gewobag im Sch\u00f6neberger Norden"},{"location":"vorgang/V-360512/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Polizeiwache am Kottbusser Tor (Teil 3)"},{"location":"vorgang/V-360520/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Bis zu 1.000 Lehrer fehlen, Frau Senatorin Busse ist auch daran gescheitert. Wie geht es weiter?"},{"location":"vorgang/V-360522/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Bericht Senat von Berlin \u2013 BJF I C \u2013 vom 24.05.2022<br />Rote Nummer 0353<br />Entwicklung der Sch\u00fclerzahlen sowie mittelfristige Lehrkr\u00e4ftebedarfsplanung"},{"location":"vorgang/V-360524/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: VV Zumessung: geplante Neuregelungen bei der strukturellen Unterst\u00fctzung sonderp\u00e4dagogischer F\u00f6rderung und beim strukturellen Ausgleich zum Schuljahr 2022/2023"},{"location":"vorgang/V-360526/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Situation und Perspektiven f\u00fcr die European Film Academy (EFA)"},{"location":"vorgang/V-360528/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Situation und Perspektiven f\u00fcr die Deutsche Film und Fernsehakademie (DFFB)"},{"location":"vorgang/V-360531/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Energiewirtschaft in Berlin-Brandenburg"},{"location":"vorgang/V-360533/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Auswirkungen eines m\u00f6glichen Energieembargos auf die Energieversorgung sowie Industrie und Gewerbe in der Metropolregion Berlin-Brandenburg"},{"location":"vorgang/V-360535/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wasserpumpen in Hohensch\u00f6nhausen: Infrastruktur f\u00f6rdern"},{"location":"vorgang/V-360538/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Versorgung mit Lebensmitteln und Energietr\u00e4gern sicherstellen"},{"location":"vorgang/V-360540/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transparenz zum aktuellen Leerstand schaffen - Sanierungsma\u00dfnahmen in der Wohnanlage Malchower Weg / Drossener Stra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-360543/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ersatzpflanzungen aufgrund von Wettersch\u00e4den in Hohensch\u00f6nhausen transparent machen"},{"location":"vorgang/V-360546/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Best-Practice-Beispiel \u201eBern Card\u201d - Berlin umweltfreundlicher machen"},{"location":"vorgang/V-360549/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauvorhaben in der Neuenhagener Stra\u00dfe 16-19 in Berlin Mahlsdorf (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-360555/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Was bringt die Charta Molkenmarkt und wie werden preiswerte Wohnungen und flexible Grundrisse gesichert?"},{"location":"vorgang/V-360559/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Barrierefreie Neubauwohnungen der GESOBAU"},{"location":"vorgang/V-360562/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auswirkungen des neuen Bundesnaturschutzgesetzes auf die Berliner Kleingartenentwicklung"},{"location":"vorgang/V-360565/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Modernisierung von Gr\u00fcnderzeitquartieren"},{"location":"vorgang/V-360569/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Enteignungskonferenz an der Technischen Universit\u00e4t"},{"location":"vorgang/V-360572/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Digitale Sicherheit der Berliner Verwaltung"},{"location":"vorgang/V-360574/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Umsetzung des Online-Zugangsgesetzes (OZG) \u2013 Berlin geht voran und leistet seinen Beitrag"},{"location":"vorgang/V-360576/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Der Chief Digital Officer \u2013 eine neue Verwaltungsstruktur"},{"location":"vorgang/V-360581/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Bilanz des Demonstrationsgeschehens zum 1. Mai 2022 durch die Polizei Berlin"},{"location":"vorgang/V-360583/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Bilanz des 1. Mai 2022"},{"location":"vorgang/V-360585/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Vorbereitung auf den Fall einer kriegerischen Auseinandersetzung \u2013 Bev\u00f6lkerungsschutz und Resilienz der kritischen Infrastruktur in Berlin"},{"location":"vorgang/V-360587/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Auswirkungen des Angriffskrieges auf die Ukraine f\u00fcr Berlin"},{"location":"vorgang/V-360594/","text":"","title":"Verordnung zur Jugendf\u00f6rderung und Beteiligung"},{"location":"vorgang/V-360598/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Ehrenamtliche Ankommensstrukturen am Hauptbahnhof/ZOB/S\u00fcdkreuz im Rahmen der Fluchtbewegung aus der Ukraine: aktueller Stand, Entwicklung und Koordination mit dem Senat"},{"location":"vorgang/V-360600/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Stand der Umsetzung der Landesaufnahmeprogramme Berlins"},{"location":"vorgang/V-360603/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Berliner Bibliotheken. Perspektiven der Bibliotheksentwicklung in der Bibliothekslandschaft \u2013 Bibliotheksentwicklungsplanung"},{"location":"vorgang/V-360605/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Der Berliner Kultursommer 2022: finale Planungsst\u00e4nde und Ausblick auf das Programm"},{"location":"vorgang/V-360607/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Was kostet die von Rot-Rot-Gr\u00fcn eingef\u00fchrte Brennpunktzulage in Kitas und Schulen und wurde diese evaluiert?"},{"location":"vorgang/V-360611/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Antisemitismus in \u00f6ffentlich gef\u00f6rderten Einrichtungen?"},{"location":"vorgang/V-360614/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schuldnerberatungen im Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-360617/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grundst\u00fccke Platanenstra\u00dfe 115, 116, 13156 Berlin-Niedersch\u00f6nhausen-Erweiterung Max-Delbr\u00fcck-Gymnasium (ehem. Friedrich-List-Schule), Pankow"},{"location":"vorgang/V-360620/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mehr Schulpl\u00e4tze durch serielles Bauen: Modulare Erg\u00e4nzungsbauten"},{"location":"vorgang/V-360623/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kamera\u00fcberwachung S Bahn Berlin"},{"location":"vorgang/V-360627/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: S Bahn Bahnhof Ahrensfelde"},{"location":"vorgang/V-360630/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berliner Aktivit\u00e4ten zur Konferenz zur Zukunft Europas"},{"location":"vorgang/V-360633/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mobilfunkabdeckung in Steglitz-Zehlendorf"},{"location":"vorgang/V-360636/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Planfeststellungen bei der Heidekrautbahn"},{"location":"vorgang/V-360639/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Programm \u201eKinder begegnen Religion(en)\u201d"},{"location":"vorgang/V-360642/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Freie Stellen des h\u00f6heren Dienstes bei der Berliner Polizei"},{"location":"vorgang/V-360645/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unf\u00e4lle und Ordnungswidrigkeitenverfahren im Stra\u00dfenbahn- und Busverkehr der BVG"},{"location":"vorgang/V-360649/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wartezeiten in Berliner Notaufnahmen"},{"location":"vorgang/V-360650/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sachstand maschinenlesbare Bezirkshaushaltsrechnung"},{"location":"vorgang/V-360655/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie sehr verpesten Kamine die Umwelt und die Nachbarschaft?"},{"location":"vorgang/V-360658/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie lassen sich die Fl\u00e4chen der Berliner Messe entsiegeln?"},{"location":"vorgang/V-360660/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Taktfolge Neubaustrecken S Bahn"},{"location":"vorgang/V-360665/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Aktueller Stand der i2030-Projekte"},{"location":"vorgang/V-360667/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: i2030: Stand der anstehenden Trassen- und Systementscheidungen"},{"location":"vorgang/V-360669/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Sauberkeit an Bahnh\u00f6fen"},{"location":"vorgang/V-360671/","text":"","title":"Vierte Verordnung zur \u00c4nderung der SARS-CoV-2-Basisschutzma\u00dfnahmenverordnung"},{"location":"vorgang/V-360676/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einsatz von Intensivtransportfahrzeugen bei der Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-360679/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Au\u00dferklinische Herz-Kreislauf-Stillst\u00e4nde in Berlin: Ersthilfe, Rettungsdienst und \u00dcberlebenswahrscheinlichkeiten"},{"location":"vorgang/V-360682/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rettungswagen der Berliner Feuerwehr auf Abwegen, Patienten in Gefahr?"},{"location":"vorgang/V-360685/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rettungsmittel der Berliner Feuerwehr, (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-360688/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: B\u00fcndnis f\u00fcr Demokratie und Toleranz Marzahn Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-360691/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verl\u00e4ngerung des Mietvertrages am Gerichtsstandort Kirchstra\u00dfe in Moabit"},{"location":"vorgang/V-360694/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die Personalentwicklung im allgemeinen Justizdienst \u2013 Die Folgen der Digitalisierung"},{"location":"vorgang/V-360697/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Glasfaser- und Breitbandanschl\u00fcsse f\u00fcr Marzahn-Hellersdorfer Schulen"},{"location":"vorgang/V-360706/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: European Green Deal - Chancen und Herausforderung f\u00fcr Berlin"},{"location":"vorgang/V-360708/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Der Umweltgerechtigkeitsatlas f\u00fcr Berlin - ver\u00e4nderte Planungsgebiete und Beteiligung"},{"location":"vorgang/V-360710/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grundschule am Wei\u00dfen See \u2013 Never Ending Story oder Happy End?"},{"location":"vorgang/V-360713/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Planungsprozesse f\u00fcr den Erweiterungsbau des Primo-Levi-Gymnasiums"},{"location":"vorgang/V-360716/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Industriehof Heinersdorf \u2013 Zwischennutzung als M\u00fcllsammelplatz"},{"location":"vorgang/V-360719/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stand der TVO \u2013 2022 Start f\u00fcr das Planfeststellungsverfahren?"},{"location":"vorgang/V-360722/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Deutsch-Franz\u00f6sischer Freundschaftsvertrag / Kultur- und Sprachf\u00f6rderung (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-360725/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Flaniermeile Friedrichstra\u00dfe und die Wissenschaftlichkeit"},{"location":"vorgang/V-360728/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: F\u00f6rderbedarf L-E-S an den Grundschulen \u2013 Gie\u00dfkannenprinzip oder gezielte, individuelle F\u00f6rderung?"},{"location":"vorgang/V-360731/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ist die BVG Dienstleister? \u2013 Keine Haltestelle am Agathe-Lasch-Platz in Fahrtrichtung S-Halensee"},{"location":"vorgang/V-360734/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: PKS 2021 Berlin und die Bezirke"},{"location":"vorgang/V-360737/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fahrraddiebst\u00e4hle beim Max-Delbr\u00fcck-Gymnasium (fr\u00fcher Friedrich-List-Gymnasium) in Niedersch\u00f6nhausen, Pankow"},{"location":"vorgang/V-360740/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auswirkungen des Lockdowns in China auf die Berliner Wirtschaft"},{"location":"vorgang/V-360743/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berlinpass & Berlinpass BuT"},{"location":"vorgang/V-360746/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Waschb\u00e4ren"},{"location":"vorgang/V-360749/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Antennenstreit am Arndt-Gymnasium Dahlem"},{"location":"vorgang/V-360752/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sch\u00fcler in Berlin wohnortnah unterrichten"},{"location":"vorgang/V-360755/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Multiresistente Erreger (MRE) und MRE-Siegel in Berlin"},{"location":"vorgang/V-360758/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulbauma\u00dfnahmen an der Grundschule an der M\u00fchle in Marzahn"},{"location":"vorgang/V-360764/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Landespflegeausschuss: Umsetzungsstand bei der Beteiligung pflegender Angeh\u00f6riger"},{"location":"vorgang/V-360766/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: St\u00e4rkung der Kurzzeitpflege \u2013 Aktueller Stand und Ausblick"},{"location":"vorgang/V-360780/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kiezbus Blankenburg"},{"location":"vorgang/V-360783/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Barrierefreie Neubauwohnungen der WBM"},{"location":"vorgang/V-360786/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 9 Euro Ticket und Ticketverkauf"},{"location":"vorgang/V-360789/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geplante soziale Infrastruktur in Mariendorf und Sch\u00f6neberg"},{"location":"vorgang/V-360792/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geplante soziale Infrastruktur in den Bezirksregionen: Marzahn und Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-360795/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geplante soziale Infrastruktur in den Bezirksregionen: K\u00f6llnische Heide, Rixdorf und Schillerpromenade"},{"location":"vorgang/V-360798/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der Baukosten nach Kostengruppen"},{"location":"vorgang/V-360801/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Share-Deals im Berliner Immobiliensektor"},{"location":"vorgang/V-360804/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Notarmangel in Berlin (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-360807/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Coronatests in Berlin"},{"location":"vorgang/V-360810/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geplante soziale Infrastruktur in den Bezirksregionen: Schlossstra\u00dfe, Drakestra\u00dfe und Albrechtstra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-360813/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geplante soziale Infrastruktur in den Bezirksregionen: Tegel, Tegel S\u00fcd, Borsigwalde / Freie Scholle und Alt Reinickendorf"},{"location":"vorgang/V-360816/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gr\u00fcner Pfeil f\u00fcr Berliner Radfahrer: Wie ist der aktuelle Stand?"},{"location":"vorgang/V-360819/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: F\u00fcr den Wohnungsneubau geeignete Fl\u00e4chen des Landes Berlin"},{"location":"vorgang/V-360822/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulneubau Haltoner Stra\u00dfe in Biesdorf"},{"location":"vorgang/V-360825/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Pakete bequem und anbieterunabh\u00e4ngig empfangen: Die Paketbox"},{"location":"vorgang/V-360828/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Statistische Daten zu einzelnen Schulen im Land Berlin: \u00dcbernachfrage und Unternachfrage"},{"location":"vorgang/V-360831/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schuleingangsuntersuchungen zum kommenden Schuljahr 2022/ 2023 vollst\u00e4ndig sicherstellen!"},{"location":"vorgang/V-360834/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Probenr\u00e4ume Weites Theater"},{"location":"vorgang/V-360837/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unfallschwerpunkte f\u00fcr Fahrradfahrende"},{"location":"vorgang/V-360840/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie weiter mit dem 14-Tage-Ziel in den B\u00fcrger\u00e4mtern"},{"location":"vorgang/V-360843/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ist das Flussbad ein vom Senat k\u00fcnstlich am Leben gehaltenes Projekt?"},{"location":"vorgang/V-360846/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ewige Schulgeldunfreiheit?"},{"location":"vorgang/V-360849/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Abstellen von Unfallfahrzeugen (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-360852/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Anwohnerparken"},{"location":"vorgang/V-360855/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ersatzneubau der Rudolf-Wissell-Br\u00fccke ohne Radwege?"},{"location":"vorgang/V-360858/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: M\u00e4nnlichkeitsrituale an Himmelfahrt 2022 \u2013 Delikte und \u00dcbergriffe"},{"location":"vorgang/V-360861/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die Stargarder - eine Berliner Fahrradstra\u00dfe im Vergleich"},{"location":"vorgang/V-360865/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Illegales Online-Gl\u00fccksspiel - Rolle von Finanzaufsicht und Zahlungsdienstleistern"},{"location":"vorgang/V-360868/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Needle Spiking und K.-o.-Tropfen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-360871/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geplante soziale Infrastruktur in den Bezirksregionen: Kantstra\u00dfe, Charlottenburg Nord und Otto Suhr Allee"},{"location":"vorgang/V-360875/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Teileinziehung von Stra\u00dfen f\u00fcr den Lkw-Schwerlastverkehr in Pankow (Teil 6) - Mautausweichverkehr, Routennetz f\u00fcr Gro\u00dfraum- und Schwertransporte"},{"location":"vorgang/V-360878/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wasserbeh\u00f6rdliche Genehmigung f\u00fcr Steganlagen - Neufassung von \u00a7 31 Abs. 5 NatSchG Bln"},{"location":"vorgang/V-360881/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Freitreppe zur Br\u00fccke Kynaststra\u00dfe ert\u00fcchtigen"},{"location":"vorgang/V-360884/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erg\u00e4nzende F\u00f6rderung und Betreuung - Transparenz schaffen"},{"location":"vorgang/V-360887/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulpl\u00e4tze f\u00fcr Hohensch\u00f6nhausen: Auf ein Scheitern des MEB-Neubaus an der Obersee-Schule vorbereitet sein"},{"location":"vorgang/V-360891/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: D\u00f6rpfeldstra\u00dfe - Sachstand des Planfeststellungsverfahrens"},{"location":"vorgang/V-360896/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zukunft der verkehrstechnischen Umweltzonen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-360899/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Klimaneutrale Kehrmaschinen bei der BSR und ihren Dienstleistern (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-360902/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 11 Punkte \u2013 und nun? Zum Umsetzungsstand des \u201eKonzepts zur internen Vorbeugung und Bek\u00e4mpfung von m\u00f6glichen extremistischen Tendenzen\u201d und aktuellen Entwicklungen"},{"location":"vorgang/V-360905/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kiezbus Blankenburg"},{"location":"vorgang/V-360908/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Safer Space for Safer Cities \u2013 Sicherung des \u00f6ffentlichen Raums"},{"location":"vorgang/V-360911/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Armut in Berlin"},{"location":"vorgang/V-360914/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Anlasslose \u00dcberwachung von Chatverl\u00e4ufen"},{"location":"vorgang/V-360917/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Teileinziehung von Stra\u00dfen f\u00fcr den Lkw-Schwerlastverkehr in Pankow (Teil 2) \u2013 stra\u00dfenrechtliche Teileinziehung von \u00fcbergeordneten Stra\u00dfen"},{"location":"vorgang/V-360920/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Teileinziehung von Stra\u00dfen f\u00fcr den Lkw-Schwerlastverkehr in Pankow (Teil 3) \u2013 stra\u00dfenrechtliche Teileinziehung von untergeordneten Stra\u00dfen"},{"location":"vorgang/V-360923/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Teileinziehung von Stra\u00dfen f\u00fcr den Lkw-Schwerlastverkehr in Pankow (Teil 5) \u2013 konkrete Ma\u00dfnahmen"},{"location":"vorgang/V-360926/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Abordnungen im richterlichen Bereich im Land Berlin in den Jahren 2019, 2020 und 2021"},{"location":"vorgang/V-360929/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kinderbetreuungspl\u00e4tze an Berliner Hochschulen"},{"location":"vorgang/V-360932/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rassistische Vorf\u00e4lle bei Fahrkartenkontrollen"},{"location":"vorgang/V-360935/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fu\u00dfg\u00e4nger\u00fcberweg auf der Treuenbrietzener Stra\u00dfe in Berlin Reinickendorf"},{"location":"vorgang/V-360938/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Besch\u00e4ftigungspositionen in den Bezirken zur Bek\u00e4mpfung der Coronapandemie"},{"location":"vorgang/V-360941/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die Baumschulenstra\u00dfe sicherer machen und den Verkehrsraum gerechter aufteilen"},{"location":"vorgang/V-360944/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Endlich ganz Obersch\u00f6neweide mit dem \u00d6PNV erschlie\u00dfen \u2013 Verl\u00e4ngerung der Buslinie 365"},{"location":"vorgang/V-360947/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der Kartellvorg\u00e4nge im Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-360950/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die Herren der Sch\u00f6pfung: M\u00e4nnergesangvereine, Knaben- und Herrench\u00f6re"},{"location":"vorgang/V-360953/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Qualit\u00e4tssicherung in der Wissenschaft - Promotions\u00fcberpr\u00fcfungsverfahren"},{"location":"vorgang/V-360956/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Busspur am Brunsb\u00fctteler Damm zwischen Harbuger Weg und Magistratsweg<br />(Teil 2) - Nachfragen zur Schriftlichen Anfrage Drs 19/11316"},{"location":"vorgang/V-360959/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Infrastrukturvorhaben in den Berliner Bezirken"},{"location":"vorgang/V-360962/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gew\u00e4hrleistung einer sicheren Ausfahrt aus der La-Famille-Stra\u00dfe in die Rosenthaler Stra\u00dfe (Franz\u00f6sisch Buchholz), Pankow"},{"location":"vorgang/V-360965/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: In welchen Etappen wird die Sch\u00f6nhauser Allee umgestaltet?"},{"location":"vorgang/V-360968/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme: Entwicklung des Leihfahrradsystems"},{"location":"vorgang/V-360969/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie steht es um die Automatisierung des Betriebs von U-Bahn und Stra\u00dfenbahn durch die BVG?"},{"location":"vorgang/V-360973/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ab wann flie\u00dft das Wasser auf Spielpl\u00e4tzen?"},{"location":"vorgang/V-360977/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Frischwasserversorgung in Berlin"},{"location":"vorgang/V-360980/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Durchflussreduzierung durch Lichtsignalanlagen zur Steuerung des individuellen Kraftverkehrs"},{"location":"vorgang/V-360983/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neuer Fu\u00dfg\u00e4nger\u00fcberweg in der Sewanstra\u00dfe in Lichtenberg"},{"location":"vorgang/V-360987/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: S75 z\u00fcgig verl\u00e4ngern - Hohensch\u00f6nhausen besser anbinden"},{"location":"vorgang/V-360990/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzung der neuen Justizvollzugsverg\u00fctungsverordnung"},{"location":"vorgang/V-360993/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Teileinziehung von Stra\u00dfen f\u00fcr den Lkw-Schwerlastverkehr in Pankow (Teil 4) \u2013 Einstufung, au\u00dfergew\u00f6hnliche stadtpolitische Bedeutung / Alternativrouten, Planungsvorgaben, Ingenieurbauwerke"},{"location":"vorgang/V-360996/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Der elektronische Rechtsverkehr (ERV) und das besondere elektronische Anwaltspostfach (beA) in der Berliner Justiz"},{"location":"vorgang/V-360999/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrsnetz im Nordosten Pankows"},{"location":"vorgang/V-361002/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auftr\u00e4ge der SenIAS an die Firma transfer - Unternehmen f\u00fcr soziale Innovation"},{"location":"vorgang/V-361005/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neues Stadtquartier Buch Am Sandhaus"},{"location":"vorgang/V-361008/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Informationsanspruch im Hinblick auf statistische Daten zu einzelnen Schulen im Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-361011/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Statistische Daten zu einzelnen Schulen im Land Berlin: Quereinsteiger und Unterrichtsausfall"},{"location":"vorgang/V-361014/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Energie- und W\u00e4rmewende in der denkmalgesch\u00fctzten Siedlung Elsengrund und im M\u00e4rchenviertel in Treptow-K\u00f6penick \u2013 Sachstand, F\u00f6rderm\u00f6glichkeiten und Planungen"},{"location":"vorgang/V-361017/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Jagd in Berlin"},{"location":"vorgang/V-361020/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ausstattung und Arbeit der bezirklichen Seniorenvertretungen"},{"location":"vorgang/V-361023/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die Debatte mit Informationen befl\u00fcgeln: Station\u00e4res Stadttaubenmanagement stadtweit stattfinden lassen"},{"location":"vorgang/V-361026/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wohnungsbau der Gesobau in Reinickendorf"},{"location":"vorgang/V-361029/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: L\u00e4rmschutz an der Bundesautobahn A114"},{"location":"vorgang/V-361032/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Benachteiligung von Frauen beim Land Berlin wegen der Schwangerschaft und dem daraus resultierenden Besch\u00e4ftigungsverbot"},{"location":"vorgang/V-361035/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: F\u00f6rderung von sozial-\u00f6kologischen Start-Ups sowie kleineren und mittelst\u00e4ndischen Unternehmen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-361038/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Flurst\u00fccke 140 und 150 am Teterower Ring/Cecilienstra\u00dfe in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-361043/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme: Arbeit der Jugendberufsagentur Berlin 2021"},{"location":"vorgang/V-361045/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zentrales Einb\u00fcrgerungszentrum f\u00fcr Berlin"},{"location":"vorgang/V-361049/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stand der Schuleingangs- und Kita-Reihenuntersuchungen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-361052/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rahmenplanung Karow"},{"location":"vorgang/V-361055/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tod eines Obdachlosen durch Polizeieinsatz in Niedersch\u00f6neweide"},{"location":"vorgang/V-361058/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gewerbeanmeldungen in Berlin im Zeitraum Januar 2019 bis Mai 2022"},{"location":"vorgang/V-361061/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Malchower See als Naherholungs- und Landschaftsschutzgebiet nachhaltig st\u00e4rken"},{"location":"vorgang/V-361064/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: F\u00fcchse und Fuchsjagd in Berlin"},{"location":"vorgang/V-361067/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kriminalit\u00e4t und Ordnungswidrigkeit am Roderichplatz"},{"location":"vorgang/V-361070/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzung des Hunderegisters in Berlin"},{"location":"vorgang/V-361073/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Querdenker:innen-Strukturen in Gesundbrunnen und Wedding"},{"location":"vorgang/V-361076/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 2. Nachfrage zu den Auswirkungen des Gro\u00dfbrandes im Marienfelder Industriegebiet Motzener Stra\u00dfe vom 11. Februar 2021"},{"location":"vorgang/V-361079/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verz\u00f6gerungen bei der Belegung der Unterkunft f\u00fcr Gefl\u00fcchtete an der Rheinpfalzallee?"},{"location":"vorgang/V-361082/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Altglienicke: Neubau einer Sportanlage am Quittenweg"},{"location":"vorgang/V-361085/","text":"","title":"Dritte Verordnung zur \u00c4nderung der Gesundheits- und Pflegewesengeb\u00fchrenordnung"},{"location":"vorgang/V-361088/","text":"","title":"Bekanntmachung (Gesetz- und Verordnungsblatt): Ver\u00f6ffentlichung zum Bestand des Sonderverm\u00f6gens Immobilien des Landes Berlin"},{"location":"vorgang/V-361090/","text":"","title":"Verordnung zur Durchf\u00fchrung des \u00a7 33 des Landesbeamtenversorgungsgesetzes (Berliner Heilverfahrensverordnung \u2013 BlnHeilvfV)"},{"location":"vorgang/V-361093/","text":"","title":"Erste Verordnung zur \u00c4nderung der Schiedsstellenverordnung SGB IX"},{"location":"vorgang/V-361096/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Teileinziehung von Stra\u00dfen f\u00fcr den Lkw-Schwerlastverkehr in Pankow (Teil 1) \u2013 Gutachten zur stra\u00dfenrechtlichen Teileinziehung"},{"location":"vorgang/V-361099/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Warten auf Hilfe \u2013 Eins\u00e4tze von Polizei, Feuerwehr und Rettungsdiensten"},{"location":"vorgang/V-361102/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ausgaben f\u00fcr die Polizei Berlin"},{"location":"vorgang/V-361105/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Statistische Daten zu einzelnen Schulen im Land Berlin: BuT-Quote (vormals LMB-Quote)"},{"location":"vorgang/V-361108/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Statistische Daten zu einzelnen Schulen im Land Berlin: ndH-Quote"},{"location":"vorgang/V-361111/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Statistische Daten zu einzelnen Schulen im Land Berlin: Schulabbrecherquote und Schuldistanz"},{"location":"vorgang/V-361114/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umgang mit vulnerablen Personen in der Schule und Lehrermangel"},{"location":"vorgang/V-361117/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Baumf\u00e4llungen f\u00fcr Fu\u00dfweg an der Kniprodestra\u00dfe: Steht das Mobilit\u00e4tsgesetz tats\u00e4chlich der Schulwegsicherheit, Klima- und Naturschutz auf der Werneuchener Wiese entgegen?"},{"location":"vorgang/V-361120/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ausbildung, Abbr\u00fcche und Erfolgsquote beim Quereinstieg ins Lehramt"},{"location":"vorgang/V-361123/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Meuterei in der JVA Heidering am 13. Juni 2022"},{"location":"vorgang/V-361126/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Belastung mit Mineralwolle in der Lichtenauer Str. \u2013 Transparenz schaffen"},{"location":"vorgang/V-361129/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verdichtung Modularer Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnfte und Neubau an Wohnungsbaustandorten"},{"location":"vorgang/V-361132/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Qualifikationskontrolle von Schullaufsichten \u2013 Standards transparent machen"},{"location":"vorgang/V-361135/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hilfsfristen bei der Berliner Feuerwehr am Stadtrand"},{"location":"vorgang/V-361138/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ganzt\u00e4giger 10-Minuten-Takt f\u00fcr die Buslinie 165 in Treptow-K\u00f6penick"},{"location":"vorgang/V-361141/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Potentiale f\u00fcr eine neue Sport- und Eventhalle in Berlin"},{"location":"vorgang/V-361144/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sommer-Schulbauoffensive"},{"location":"vorgang/V-361146/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Antr\u00e4ge und Genehmigungen zu Geothermie in Berlin"},{"location":"vorgang/V-361149/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spandau: Wohnungsbestand landeseigener Wohnungsgesellschaften"},{"location":"vorgang/V-361155/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung (Gesetzentwurf): Sechstes Gesetz zur \u00c4nderung des Gesetzes zur Ausf\u00fchrung des Baugesetzbuchs"},{"location":"vorgang/V-361158/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ausbildung, Abbr\u00fcche und Erfolgsquote im Berliner Referendariat"},{"location":"vorgang/V-361159/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Aktueller Stand der Stra\u00dfenbahnplanungen"},{"location":"vorgang/V-361163/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrssicherheit an der Karower Chaussee"},{"location":"vorgang/V-361164/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Verkehrsl\u00f6sung Mahlsdorf \u2013 Stand der Planungen f\u00fcr die Stra\u00dfe und die Stra\u00dfenbahn"},{"location":"vorgang/V-361168/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stand der Barrierefreiheit \u2013 \u00d6PNV z\u00fcgig f\u00fcr alle Menschen vollumf\u00e4nglich nutzbar machen"},{"location":"vorgang/V-361173/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wichtige Impulse f\u00fcr die Verkehrswende setzen"},{"location":"vorgang/V-361176/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Altersarmut"},{"location":"vorgang/V-361179/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: BER: Geb\u00fchren im Tiefflug?"},{"location":"vorgang/V-361183/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Die Situation der vor dem Krieg in Europa gefl\u00fcchteten Studierenden und Wissenschaftler\\\\*innen in Berlin und im Bund"},{"location":"vorgang/V-361187/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fortschritt bei dem Bau Modularer Unterk\u00fcnfte (MUFs) in den Berliner Bezirken / Aktueller Stand der geplanten MUFs in der Trift-/Luxemburger Stra\u00dfe und in der Pohlstra\u00dfe in Berlin-Mitte"},{"location":"vorgang/V-361190/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geminderte Fahrzeuge bei der Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-361193/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Reparatur und T\u00dcV bedingte Ausfallzeiten bei der Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-361196/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Katastrophenschutzfahrzeuge der Berliner Feuerwehr \u2013 2. Versuch"},{"location":"vorgang/V-361199/","text":"","title":"Endlich eine Verkehrsentlastung f\u00fcr Karlshorst erreichen (bezugnehmend auf die Schriftliche Anfrage Nr. 19/11428 & Nr. 19/10684)<br />"},{"location":"vorgang/V-361202/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 9-Euro-Ticket in Berlin: Situation bei BVG und der S-Bahn"},{"location":"vorgang/V-361205/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zukunft des Vorplatzes U-Bhf. Friedrichsfelde"},{"location":"vorgang/V-361208/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Abwanderung von Fluggesellschaften am BER \u2013 Transparenz herstellen"},{"location":"vorgang/V-361211/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einsatz von Elektrobussen"},{"location":"vorgang/V-361214/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachr\u00fcstung von U-Bahnh\u00f6fen mit Aufz\u00fcgen"},{"location":"vorgang/V-361217/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Altglienicke: Ausbau der Wegedornstra\u00dfe \u2013 aktueller Sach- und Planungsstand"},{"location":"vorgang/V-361220/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Childhood-Haus Berlin \u2013 Kinderschutz in Berlin"},{"location":"vorgang/V-361223/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fahrradstra\u00dfe Gleimstra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-361227/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie ist der Stand des Verfahrens zur Teileinziehung der Friedrichstra\u00dfe?"},{"location":"vorgang/V-361230/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wann wird die Gleimstra\u00dfe zur Fahrradstra\u00dfe?"},{"location":"vorgang/V-361233/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Arbeitsgruppe zu obdachlosen EU-B\u00fcrger\\\\*innen"},{"location":"vorgang/V-361236/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umz\u00fcge im ALG II Bezug"},{"location":"vorgang/V-361239/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Das 9-Euro-Ticket und das sog. \u201eSchwarzfahren\u201d"},{"location":"vorgang/V-361242/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme (Schlussbericht): Entgeltordnungen der Berliner Flugh\u00e4fen differenzierter und \u00f6kologischer gestalten"},{"location":"vorgang/V-361244/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grundst\u00fcck Hellersdorfer Stra\u00dfe 77\u201383 in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-361247/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aufnahme von Stra\u00dfenbahntrassen in den Fl\u00e4chennutzungsplan"},{"location":"vorgang/V-361250/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Servicew\u00fcste Berlin \u2013 B\u00fcrger\u00e4mter besser ausstatten"},{"location":"vorgang/V-361253/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hilfsorganisationen im Rettungsdienst f\u00fcr die Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-361256/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: R\u00fcckbau der Tempohomes Altglienicke"},{"location":"vorgang/V-361259/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: FEZ Badesee \u2013 ein kurzes Sommervergn\u00fcgen?"},{"location":"vorgang/V-361262/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ausbau des Berliner \u00d6ffentlichen Nahverkehrs mit oder ohne die erweiterte Stra\u00dfenbahnlinie 50?"},{"location":"vorgang/V-361265/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der Abo- und Fahrgastzahlen bei der BVG?"},{"location":"vorgang/V-361268/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stra\u00dfenlaternen"},{"location":"vorgang/V-361272/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Toilettenvertrag mit der Firma Wall"},{"location":"vorgang/V-361275/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Betr\u00fcgerische Wohnungsangebote: Entwicklung der vergangenen Jahre"},{"location":"vorgang/V-361278/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kosten in der Wohnungslosenhilfe"},{"location":"vorgang/V-361281/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Instrumente f\u00fcr Handy-Forensik und Phone-Cracker bei den Berliner Sicherheitsbeh\u00f6rden und beim Landesamt f\u00fcr Einwanderung"},{"location":"vorgang/V-361284/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spielplatzsanierung in Treptow-K\u00f6penick"},{"location":"vorgang/V-361287/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: TV\u00f6D-Tarifabschluss f\u00fcr die Besch\u00e4ftigten im kommunalen Sozial- und Erziehungsdienst \u2013 was haben Berliner Besch\u00e4ftigte davon?"},{"location":"vorgang/V-361290/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neubau der Bruno-L\u00f6sche-Bibliothek in der Turmstra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-361294/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Datenauswertung bei TOP KUVET, Open Pro Soz und Jahresberichte"},{"location":"vorgang/V-361297/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stra\u00dfenerneuerung in Rosenthal"},{"location":"vorgang/V-361300/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Widerspruchsbeirat nach \u00a734 AZG / \u00a7116 SGB XII"},{"location":"vorgang/V-361303/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bereitstellung von Bew\u00e4sserungss\u00e4cken durch die Berliner Bezirke"},{"location":"vorgang/V-361306/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wann kommt ein sicherer Fu\u00dfg\u00e4nger\u00fcberweg am Botanischen Volkspark Blankenfelde?"},{"location":"vorgang/V-361309/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kaulsdorf - \u201eGalgen\u201d sicherer machen \u2013 f\u00fcr Kinder und alle anderen"},{"location":"vorgang/V-361312/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Arbeitserlaubnisse, Qualifizierungsma\u00dfnahmen und Deutschkurse f\u00fcr ukrainische Kriegsfl\u00fcchtlinge"},{"location":"vorgang/V-361315/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Belastungen f\u00fcr die Giesensdorfer Grundschule auch beim Abbruch des Heizkraftwerkes?"},{"location":"vorgang/V-361318/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung (Gesetzentwurf): 24. Gesetz zur \u00c4nderung des Allgemeinen Sicherheits- und Ordnungsgesetzes<br />(Dreiundzwanzigstes Gesetz zur \u00c4nderung des Allgemeinen Sicherheits- und Ordnungsgesetzes)"},{"location":"vorgang/V-361321/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Information \u00fcber die Grunds\u00e4tze der Planung zur Neuen Stra\u00dfenverbindung \u2013 Stra\u00dfe An der Schule als Teil der Verkehrsl\u00f6sung Mahlsdorf entsprechend \u00a7 22 Berliner Stra\u00dfengesetz (BerlStrG)"},{"location":"vorgang/V-361323/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme (Zwischenbericht): Kindertagesst\u00e4ttenentwicklungsplan: J\u00e4hrliche Fortschreibung"},{"location":"vorgang/V-361325/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sanierungsstau der Wachen der Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-361328/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulische Qualit\u00e4t der Jane-Addams-Schule transparent machen"},{"location":"vorgang/V-361331/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Personalentwicklung in den Steuer- und Finanzbeh\u00f6rden"},{"location":"vorgang/V-361334/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Drive-In Impfcenter Lichtenberg"},{"location":"vorgang/V-361337/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Politische und zivilgesellschaftliche Bildungsangebote der Jane-Addams-Schule"},{"location":"vorgang/V-361340/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kulturquartier Fasanenplatz \u2013 Sachstand und Fortschritt"},{"location":"vorgang/V-361343/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gr\u00fcndung eines Landesinstituts f\u00fcr die Aus-, Fort- und Weiterbildung von Lehrkr\u00e4ften"},{"location":"vorgang/V-361346/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Landeseigene Stiftungen des \u00f6ffentlichen Rechts"},{"location":"vorgang/V-361349/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie kommen Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler \u00fcber die Pankower Hadlichstra\u00dfe von einem zum anderen Schulgeb\u00e4ude?"},{"location":"vorgang/V-361352/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzung infrastruktureller Ma\u00dfnahmen f\u00fcr den Deutschlandtakt in Berlin"},{"location":"vorgang/V-361355/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bewegt sich Berlin? \u2013 Umsetzungsstand des Landesprogramms"},{"location":"vorgang/V-361358/","text":"","title":"Verordnung zur \u00c4nderung der Studienplatzvergabeverordnung Stiftung"},{"location":"vorgang/V-361362/","text":"","title":"Gesetz- und Verordnungsblatt"},{"location":"vorgang/V-361365/","text":"","title":"Verordnung zum Erlass und zur \u00c4nderung landesrechtlicher Vorschriften im Bereich der Ausbildung und Weiterentwicklung der Pflegeberufe"},{"location":"vorgang/V-361369/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktueller Stand der Einb\u00fcrgerungen in Berlin und geplante Zentralisierung, Beschleunigung und Erleichterung der Prozesse zur Einb\u00fcrgerung"},{"location":"vorgang/V-361372/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neue B\u00fcrger\u00e4mter"},{"location":"vorgang/V-361375/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: SIKo \u2013 Folgen aus der Ermittlung der Bedarfe f\u00fcr soziale Infrastrukturen in den Berliner Kiezen"},{"location":"vorgang/V-361378/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sch\u00fclerforschungszentren"},{"location":"vorgang/V-361381/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Giga oder Gaga? Breitbandversorgung in Berlin"},{"location":"vorgang/V-361384/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Altglienicke: Mehrbelastung durch h\u00f6here Stra\u00dfenreinigungsgeb\u00fchren"},{"location":"vorgang/V-361387/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stra\u00dfenreinigungsgeb\u00fchren: Was hat sich f\u00fcr die Anlieger ver\u00e4ndert?"},{"location":"vorgang/V-361390/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kommerzielle Ausflugsschifffahrt: Wem geh\u00f6ren die Steganlagen? (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-361393/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Was unternimmt der Senat gegen das technologiefeindliche Monopol der Reeder mit hohen Best\u00e4nden an Dieselschiffen?"},{"location":"vorgang/V-361396/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hochtoxisches PFAS auf dem Gel\u00e4nde des ehemaligen Flughafens Tegel?"},{"location":"vorgang/V-361399/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gr\u00fcne D\u00e4cher in Berlin"},{"location":"vorgang/V-361402/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stra\u00dfenreinigung \u2013 Transparenz f\u00fcr die B\u00fcrger oder Willk\u00fcr mit \u00dcberraschungseffekt?"},{"location":"vorgang/V-361406/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: BSR-Recyclinghof Rahnsdorfer Stra\u00dfe in Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-361409/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berlin als Drehkreuz f\u00fcr Nachtzugverbindungen in Europa"},{"location":"vorgang/V-361412/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: AOK Centrum f\u00fcr Gesundheit \u2013 Zu lange warten auf den Arzt"},{"location":"vorgang/V-361421/","text":"","title":"Bekanntmachung (Gesetz- und Verordnungsblatt): Bekanntmachung \u00fcber die Anpassung von Leistungen an Fraktionen  nach dem Fraktionsgesetz"},{"location":"vorgang/V-361423/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Verfassungsschutzbericht 2021"},{"location":"vorgang/V-361425/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Berliner Verfassungsschutzbericht 2021"},{"location":"vorgang/V-361427/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kinder- und Jugendferienfreizeiten in Treptow-K\u00f6penick"},{"location":"vorgang/V-361430/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Checkpoint Charlie: Sachstand und Ausblick"},{"location":"vorgang/V-361433/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stark trotz Corona \u2013 ein Erfolgsprogramm?"},{"location":"vorgang/V-361436/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sperrungen der Wilhelm-Spindler-Br\u00fccke (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-361439/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mietstundungen und Mietnachlass Corona-Pandemie"},{"location":"vorgang/V-361442/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wohnungs\u00e4mter in den Bezirken"},{"location":"vorgang/V-361445/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie viele Berliner\\\\*innen haben Anspruch auf einen Wohnberechtigungsschein (WBS)?"},{"location":"vorgang/V-361448/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mietensteuer \u2013 zu Ende gepr\u00fcft?"},{"location":"vorgang/V-361451/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rauchwarnmelder bei den landeseigenen Wohnungsunternehmen \u2013 werden die Kosten nun erstattet?"},{"location":"vorgang/V-361454/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einhaltung der Mietpreisbremse \u2013 was kann das Land Berlin tun?"},{"location":"vorgang/V-361457/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berliner Modell der Kooperativen Baulandentwicklung"},{"location":"vorgang/V-361460/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung des K\u00f6lner Viertels"},{"location":"vorgang/V-361463/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Freiparken in Berlin: Welche Ausnahmen von der Parkraumbewirtschaftung gibt es?"},{"location":"vorgang/V-361466/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie steht es um die M\u00fcllvermeidung bei \u00f6ffentlichen Kantinen?"},{"location":"vorgang/V-361469/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Von der Freien Universit\u00e4t Berlin genutzte Villen (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-361472/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Durchf\u00fchrung der Schulinspektion w\u00e4hrend der Pandemie?"},{"location":"vorgang/V-361475/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Blockade der A100/A115 und vieler Hauptverkehrsstra\u00dfen f\u00fcr Fahrraddemos am Wochenende \u2013 in welchem Umfang ist das zul\u00e4ssig?"},{"location":"vorgang/V-361478/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bezirkliche Umsetzung des Kita- und Spielplatzsanierungsprogramms (KSSP) in 2021"},{"location":"vorgang/V-361481/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Needle-Spiking-F\u00e4lle in Berliner Clubs"},{"location":"vorgang/V-361484/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entlassungen aus dem Strafvollzug"},{"location":"vorgang/V-361487/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gewalttaten in Berliner Sommerb\u00e4dern"},{"location":"vorgang/V-361490/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tesla-Ansiedlung: Siedlungsentwicklung im Berliner S\u00fcdosten und im s\u00fcd\u00f6stlichen Umland"},{"location":"vorgang/V-361493/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schnelle Abhilfe geplant? - Rettungsnotstand in Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-361496/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Pl\u00e4ne des Senats zur Schulerweiterung der Wangari-Maathai-Internationale-Schule"},{"location":"vorgang/V-361499/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Partizipation, gerne, aber doch bitte nicht von Kindern bei der Gestaltung von Spielpl\u00e4tzen!"},{"location":"vorgang/V-361502/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Weitere Aufkl\u00e4rung und Forschung zum sogenannten Kentler-Experiment \u2013<br />Wie ist der Stand der Dinge?"},{"location":"vorgang/V-361505/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spandau: Dreharbeiten im Rathaus"},{"location":"vorgang/V-361508/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spandau: Keine Korruptionsbek\u00e4mpfung?"},{"location":"vorgang/V-361511/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Heinrich-Hertz-Gymnasium - Wenn die Vorgaben fehlerhaft sind, k\u00f6nnen die Planungen dann zum Ziel f\u00fchren?"},{"location":"vorgang/V-361514/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bewegungsf\u00f6rderung im Kitabereich"},{"location":"vorgang/V-361517/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Anschl\u00e4ge auf die Polizeidienststelle in Treptow \u2013 was wurde unternommen?"},{"location":"vorgang/V-361520/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ermittlungen und Verurteilungen wegen verbotenen Kraftfahrzeugrennen nach \u00a7 315d StGB"},{"location":"vorgang/V-361523/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wohnraum f\u00fcr Studierende in Berlin"},{"location":"vorgang/V-361526/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berliner Fl\u00e4chennutzung"},{"location":"vorgang/V-361529/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wohnungs- und Obdachlosigkeit bei LBGTQI\\\\* Personen"},{"location":"vorgang/V-361532/","text":"","title":"\u00d6ffnungszeiten der Anna-Seghers-Bibliothek in Hohensch\u00f6nhausen ausweiten<br />Nachfrage zur Antwort auf die Schriftliche Anfrage Nr. 19 / 11986"},{"location":"vorgang/V-361535/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transparenz zur Stra\u00dfenreinigung in den Privatstra\u00dfen am Malchower Weg herstellen"},{"location":"vorgang/V-361538/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Angebote von Nachtpflegepl\u00e4tzen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-361544/","text":"","title":"Verordnung zur \u00c4nderung von Vorschriften f\u00fcr die Ganztagsschule"},{"location":"vorgang/V-361548/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ein Rufbus f\u00fcr das Siedlungsgebiet in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-361551/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Leerstand und Abriss bei den landeseigenen Wohnungsunternehmen"},{"location":"vorgang/V-361554/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauvorhaben und deren Erschlie\u00dfung im Nordosten Berlins"},{"location":"vorgang/V-361557/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Insolvenzen und Materialknappheit im Baugewerbe"},{"location":"vorgang/V-361560/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Breitbandanschluss und Mobilfunkversorgung bei Neubauvorhaben der landeseigenen Wohnungsgesellschaften"},{"location":"vorgang/V-361563/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Installation von Videokameras in der Heerstra\u00dfe Nord"},{"location":"vorgang/V-361566/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrsinfrastruktur im Bezirk Pankow"},{"location":"vorgang/V-361569/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie wird die Fl\u00e4che auf der Werneuchener Wiese k\u00fcnftig genutzt?"},{"location":"vorgang/V-361572/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beauftrage in der Berliner Verwaltung (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-361575/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Seniorinnen und Senioren im Strafvollzug"},{"location":"vorgang/V-361578/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bahnhofsvorplatz Kaulsdorf \u2013 Sauberkeit verbessern"},{"location":"vorgang/V-361581/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie geht\u02b9s den Spielhallen in Berlin?"},{"location":"vorgang/V-361584/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wann kommt die neue Bauordnung f\u00fcr Berlin (BauO Bln)?"},{"location":"vorgang/V-361587/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktueller Stand beim BeHaLa-Grundst\u00fcck an der K\u00f6penicker Stra\u00dfe 21-29 - Verlagerung des Seveso-Betriebs?"},{"location":"vorgang/V-361590/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: B\u00fcrgerbeteiligung in Planungsverfahren"},{"location":"vorgang/V-361593/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Notfallplan Gas: Auswirkungen der zweiten Alarmstufe auf Berlin"},{"location":"vorgang/V-361596/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Durchsetzung des Landesantidiskriminierungsgesetzes (LADG)"},{"location":"vorgang/V-361599/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Welche Folgen hat die Kostensteigerung bei der Radschnellverbindung \u201eK\u00f6nigsweg - Kronprinzessinnenweg?"},{"location":"vorgang/V-361602/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bestand und Finanzierung \u00f6ffentlicher Toilettenanlagen"},{"location":"vorgang/V-361605/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ausbildungspl\u00e4tze bei landeseigenen Unternehmen"},{"location":"vorgang/V-361608/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ausbildungspl\u00e4tze bei Stiftungen \u00f6ffentlichen Rechts"},{"location":"vorgang/V-361611/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die schnelle Anbindung f\u00fcr Treptow-K\u00f6penick: 10-Minuten-Takt f\u00fcr die S47"},{"location":"vorgang/V-361614/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schuldenstand und stille Reserven der landeseigenen Unternehmen Berlins"},{"location":"vorgang/V-361617/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schuldenstand und stille Reserven der landeseigenen Unternehmen Berlins (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-361620/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Akteneinsicht und rechtsaufsichtliches Beschwerdeverfahren in hochschulverfassungsrechtlichen Fragen"},{"location":"vorgang/V-361623/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: D\u00f6rpfeldstra\u00dfe \u2013 Sachstand des Planfeststellungsverfahrens (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-361626/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berliner Hunderegister \u2013 Transparenz schaffen"},{"location":"vorgang/V-361629/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verbindungsstra\u00dfe zur B2 im Pankower Ortsteil Karow (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-361632/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auswirkungen der Ansiedlung der Auto- und Batteriefabrik in Gr\u00fcnheide auf den Wasserhaushalt Berlins"},{"location":"vorgang/V-361635/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: IT-Sicherheit in der ordentlichen Gerichtsbarkeit der Berliner Justiz"},{"location":"vorgang/V-361638/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zentrale Brunnenanlage im Blumenviertel in Neuk\u00f6lln"},{"location":"vorgang/V-361641/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Dezentrale Brunnenanlagen im Blumenviertel in Neuk\u00f6lln"},{"location":"vorgang/V-361644/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Notbetrieb Brunnenanlage im Blumenviertel in Neuk\u00f6lln"},{"location":"vorgang/V-361648/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kommerzielle Ausflugsschifffahrt: Wem geh\u00f6ren die Steganlagen?"},{"location":"vorgang/V-361651/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Welche Betriebskostensteigerungen erwarten die landeseigenen Wohnungsunternehmen?"},{"location":"vorgang/V-361654/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Strafbarkeit der Stra\u00dfenblockaden \u201eAktivisten\u201d von \u201eEssen retten \u2013 Leben retten\u201d"},{"location":"vorgang/V-361657/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auslastung der Rettungsmedizin"},{"location":"vorgang/V-361660/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie sparen der Senat und die Bezirke Energie?"},{"location":"vorgang/V-361663/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geplanter Schulstandort Kalker Stra\u00dfe/Chorweiler Stra\u00dfe in Berlin Altglienicke"},{"location":"vorgang/V-361666/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Werkst\u00e4tten an Berliner Schulen"},{"location":"vorgang/V-361669/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Perspektive Schuljahr 22/23: Corona-Strategie in Schulen"},{"location":"vorgang/V-361672/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulden und Fremdkapitalkosten der landeseigenen Wohnungsbaugesellschaften"},{"location":"vorgang/V-361675/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verrennt sich der Senat weiter beim Vorgehen gegen die Ballettschule?"},{"location":"vorgang/V-361678/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: ISS Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-361681/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Planungen des Zensus 2022"},{"location":"vorgang/V-361684/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fachbereich f\u00fcr Inklusion \u2013 Wie logisch nachvollziehbar ist hier die Zusammensetzung"},{"location":"vorgang/V-361687/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Steuerungsgruppe Lehrerbildung"},{"location":"vorgang/V-361690/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauvorhaben der HOWOGE in der Siedlung Wartenberg transparent machen"},{"location":"vorgang/V-361693/","text":"","title":"Klarheit zu den Sanierungsma\u00dfnahmen in der Wohnanlage Malchower Weg / Drossener Stra\u00dfe schaffen - <br />Nachfrage zur Antwort auf die Schriftliche Anfrage Nr. 19/11336"},{"location":"vorgang/V-361696/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Selbstst\u00e4ndige Lerntherapeuten unterst\u00fctzen"},{"location":"vorgang/V-361699/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 27 ha M\u00f6glichkeiten in Alt-Hohensch\u00f6nhausen bef\u00f6rdern"},{"location":"vorgang/V-361702/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gehrenseestra\u00dfe / Wollenberger Stra\u00dfe: Planungen transparent machen"},{"location":"vorgang/V-361705/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Detlevstra\u00dfe: Baurecht ohne Beteiligung der B\u00fcrger verhindern"},{"location":"vorgang/V-361708/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fahrradparkhaus und Parkdecks am Bahnhof S\u00fcdkreuz"},{"location":"vorgang/V-361711/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Selbstverpflichtung des Senats im \"B\u00fcndnis f\u00fcr Wohnungsneubau und bezahlbares Wohnen in Berlin\" zur Beschleunigung der Antrags- und Genehmigungsverfahren f\u00fcr Wohnberechtigungsscheine (WBS)"},{"location":"vorgang/V-361714/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: S-Bahnhof Gr\u00fcnbergallee: Sauberkeit und Bike & Ride"},{"location":"vorgang/V-361717/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: S-Bahnhof Altglienicke: Park & Ride"},{"location":"vorgang/V-361720/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: S-Bahnhof Altglienicke: Sauberkeit"},{"location":"vorgang/V-361723/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: M\u00f6gliche Novellierung des \u00a7 64 StGB \u2013 Folgen f\u00fcr die Berliner Justiz"},{"location":"vorgang/V-361726/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verzicht auf die Erhebung von Sondernutzungsgeb\u00fchren f\u00fcr Stra\u00dfenfeste bis zum 31. Dezember 2022"},{"location":"vorgang/V-361729/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Woran scheitert die Unterschutzstellung Berliner Naturschutzgebiete?"},{"location":"vorgang/V-361732/","text":"","title":"F\u00fcnfte Verordnung zur \u00c4nderung SARS-CoV-2-Basisschutzma\u00dfnahmenverordnung"},{"location":"vorgang/V-361738/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Rahmenplan \"Hertzallee/Hardenbergplatz\""},{"location":"vorgang/V-361740/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ein Landesunternehmen, das Fragen aufwirft - Tarifbindung, Landesmindestlohn und Mitarbeitervertretungen bei der Gr\u00fcn Berlin GmbH"},{"location":"vorgang/V-361743/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tempor\u00e4re Schulbauten in Berlin"},{"location":"vorgang/V-361746/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Autobahn- und Sitzblockaden durch sogenannte Aktivisten der Aktion \u201eEssen Retten - Leben Retten\u201d \u2013 (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-361749/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Endlich eine Whitelist f\u00fcr digitale Lehr- und Lernangebote"},{"location":"vorgang/V-361752/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Antisemitismus im Haus der Kulturen der Welt"},{"location":"vorgang/V-361755/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Evaluierung Gl\u00fccksspielstaatsvertrag 2021 (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-361758/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Was plant die BVG am U-Bahnhof Friedrichsfelde?"},{"location":"vorgang/V-361761/","text":"","title":"Potentielle Pflegefamilien unterst\u00fctzen<br />(Nachfrage zur Antwort auf die Schriftliche Anfrage S19-11913)"},{"location":"vorgang/V-361764/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Durchsuchungen in der Alex-Wache wegen Polizeigewalt und Verfolgung Unschuldiger"},{"location":"vorgang/V-361767/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Steigen die Geb\u00fchren f\u00fcr die Stra\u00dfensondernutzung?"},{"location":"vorgang/V-361770/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erkelenzdamm \u2013 Geb\u00e4ude mit Zukunft?"},{"location":"vorgang/V-361773/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rekommunalisierung des Fernw\u00e4rmenetzes"},{"location":"vorgang/V-361776/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spreepark"},{"location":"vorgang/V-361779/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Inobhutnahmen nach den \u00a7 8a und \u00a7 42 SGB VIII: Zahlen und Trends"},{"location":"vorgang/V-361782/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Warum werden auf einem bundeseigenen Grundst\u00fcck keine Sozialwohnungen gebaut?"},{"location":"vorgang/V-361785/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umbau des Marktplatzes Adlershof \u2013 Zukunft des Wochenmarktes"},{"location":"vorgang/V-361788/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unterst\u00fctzung illegaler Aktionen durch die Bezirksb\u00fcrgermeisterin von Friedrichshain-Kreuzberg?"},{"location":"vorgang/V-361791/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zur Schulplatzsituation in Tempelhof-Sch\u00f6neberg"},{"location":"vorgang/V-361794/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zur Schulplatzsituation in Steglitz-Zehlendorf"},{"location":"vorgang/V-361799/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zur Schulplatzsituation in Treptow-K\u00f6penick"},{"location":"vorgang/V-361803/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zur Schulplatzsituation in Spandau"},{"location":"vorgang/V-361806/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zur Schulplatzsituation in Reinickendorf"},{"location":"vorgang/V-361809/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zur Schulplatzsituation in Pankow"},{"location":"vorgang/V-361813/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zur Schulplatzsituation in Neuk\u00f6lln"},{"location":"vorgang/V-361816/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zur Schulplatzsituation in Mitte"},{"location":"vorgang/V-361819/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zur Schulplatzsituation in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-361822/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zur Schulplatzsituation in Lichtenberg"},{"location":"vorgang/V-361825/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zur Schulplatzsituation in Friedrichshain-Kreuzberg"},{"location":"vorgang/V-361828/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zur Schulplatzsituation in Charlottenburg-Wilmersdorf"},{"location":"vorgang/V-361831/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Lehrkr\u00e4fteversorgung zum Schuljahr 2022/2023"},{"location":"vorgang/V-361835/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Finanzierung kostenfreier Angebote im Bildungsbereich"},{"location":"vorgang/V-361838/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erzieherische Arbeit an Berliner Grundschulen st\u00e4rken"},{"location":"vorgang/V-361841/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Angebot der Jugendberufsagentur f\u00f6rdern"},{"location":"vorgang/V-361844/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einsatz privater Dienstleister im Zusammenhang mit der Entwicklung der Neuen Stadtquartiere"},{"location":"vorgang/V-361847/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fachkr\u00e4ftemangel im Ganztag: Erzieher\\\\*innen an Berliner Schulen"},{"location":"vorgang/V-361850/","text":"","title":"Personalentwicklung in den Berliner Schulen \u2013 Transparenz herstellen<br />(Nachfrage zur Antwort auf die Schriftliche Anfrage Nr. 19/11853)"},{"location":"vorgang/V-361855/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie steht es um unsere Frei- & Hallenb\u00e4der sowie Schwimmkenntnisse von Schulkindern in Berlin?"},{"location":"vorgang/V-361858/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Perspektiven an der Maxie-Wander-Str./Carola-Neher-Str. in Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-361861/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stra\u00dfenbahnvorhaben Haltestelle S-Bahnhof Friedrichshagen (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-361864/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auswirkungen der Ansiedlung der Auto- und Batteriefabrik in Gr\u00fcnheide auf die Verkehrslage in Berlin"},{"location":"vorgang/V-361867/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tangentialverbindung Ost (TVO) und Nahverkehrstangente (NVT) \u2013 wie ist der Planungsstand?"},{"location":"vorgang/V-361870/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ma\u00dfnahmen nach den \u00a7\u00a7 1666 und 1666a BGB: Gutachten bei Entscheidungen des Familiengerichts"},{"location":"vorgang/V-361873/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Inobhutnahme nach den \u00a7\u00a7 8a und 42 SGB VIII: Beteiligung freier Tr\u00e4ger der Jugendhilfe"},{"location":"vorgang/V-361876/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Inobhutnahmen nach den \u00a7\u00a7 8a und 42 SGB VIII: Beendigung einer Inobhutnahme und R\u00fcckkehr"},{"location":"vorgang/V-361879/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fremdunterbringung nach den \u00a7\u00a7 1666 und 1666a BGB"},{"location":"vorgang/V-361882/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wartezeiten am Verwaltungsgericht Berlin bei Asylsachen"},{"location":"vorgang/V-361885/","text":"","title":"Ukrainische Schulkinder optimal unterst\u00fctzen<br />(Nachfrage zur Antwort auf die Schriftliche Anfrage Nr. 19/11766)"},{"location":"vorgang/V-361888/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Inobhutnahmen nach den \u00a7\u00a7 8a und 42 SGB VIII: Studium, Schulungen und Qualit\u00e4tssicherung"},{"location":"vorgang/V-361891/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00a7 8a Schutzauftrag bei Kindeswohlgef\u00e4hrdung"},{"location":"vorgang/V-361894/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Inobhutnahme nach den \u00a7\u00a7 8a und 42 SGB VIII: Kein Widersprechen"},{"location":"vorgang/V-361897/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Inobhutnahme nach den \u00a7\u00a7 8a und 42 SGB VIII: Kosten im Zuge einer Inobhutnahme"},{"location":"vorgang/V-361900/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Inobhutnahmen nach den \u00a7\u00a7 8a und 42 SGB VIII: Platzkapazit\u00e4ten und Gew\u00e4hrleistungspflicht"},{"location":"vorgang/V-361903/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Inobhutnahme nach den \u00a7\u00a7 8a und \u00a7 42 SGB VIII: Unterrichtung der Eltern und Rechtsmittelbelehrung"},{"location":"vorgang/V-361906/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Inobhutnahmen und Entscheidung des Familiengerichts"},{"location":"vorgang/V-361909/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Katastrophenschutz-Leuchtt\u00fcrme"},{"location":"vorgang/V-361912/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grundsteuer \u2013 Servicew\u00fcste Berlin?"},{"location":"vorgang/V-361915/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kosten f\u00fcr das Volksbegehren und den Volksentscheid \u201eDeutsche Wohnen & Co. enteignen\u201d"},{"location":"vorgang/V-361918/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Informationsveranstaltungen f\u00fcr interessierte Neugr\u00fcnder einer Kita"},{"location":"vorgang/V-361922/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Quarant\u00e4neeinrichtungen f\u00fcr wohnungs- und obdachlose Menschen"},{"location":"vorgang/V-361926/","text":"","title":"Verordnung \u00fcber die Festsetzung des Bebauungsplans 1-106 im Bezirk Mitte, Ortsteil Moabit"},{"location":"vorgang/V-361930/","text":"","title":"Verordnung \u00fcber die Festsetzung des Bebauungsplans 7-82b im Bezirk Tempelhof-Sch\u00f6neberg, Ortsteil Tempelhof"},{"location":"vorgang/V-361934/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme: Weitere Teile der Berliner Mauer sichern und in Gedenkkonzept einbeziehen"},{"location":"vorgang/V-361936/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Jahresbericht 2021/2022 \u00fcber den Einsatz eigener IKT-Ger\u00e4te in Gerichten und Staatsanwaltschaften nach \u00a7 32 Abs. 4 Satz 8 Justizgesetz Berlin"},{"location":"vorgang/V-361938/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einsatz und Entwicklungspotenzial von Geothermie in Berlin"},{"location":"vorgang/V-361941/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrsaufkommen Friedensstra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-361944/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrsplanung der Petersburger Stra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-361947/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bevorrechtigung des \u00d6PNV"},{"location":"vorgang/V-361950/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erschlie\u00dfungsbeitr\u00e4ge f\u00fcr die Biesdorfer Promenade?"},{"location":"vorgang/V-361953/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Staatsanw\u00e4lte und Richter der Berliner Justiz bald in der Ukraine im Einsatz?"},{"location":"vorgang/V-361956/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Lehramtsstudenten und Absolventen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-361959/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme: Schaffung von Wohnraum durch st\u00e4dtische Wohnungsbaugesellschaften im Rahmen des j\u00e4hrlichen Evaluationsberichtes zur Kooperationsvereinbarung \"Leistbare Mieten, Wohnungsbau und soziale Wohnraumversorgung\""},{"location":"vorgang/V-361961/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Klimaanpassungen in Pflegeheimen"},{"location":"vorgang/V-361964/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Altglas-Container auf Supermarktparkpl\u00e4tzen \u2013 Verbesserung der Standortsituation, Gesetzes\u00e4nderungen"},{"location":"vorgang/V-361967/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beleuchtung der \u00f6ffentlichen Geb\u00e4ude"},{"location":"vorgang/V-361970/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die Robinie in Berlin"},{"location":"vorgang/V-361973/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wohnungsvermittlung im Gesch\u00fctzten Marktsegment \u2013 Bilanz und Herausforderungen"},{"location":"vorgang/V-361976/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aus\u00fcbung des Vorkaufsrechts nach dem Urteil des Bundesverwaltungsgerichts weitgehend eingeschr\u00e4nkt \u2013 wie viele Wohnungen konnten nicht gesichert werden?"},{"location":"vorgang/V-361979/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stra\u00dfenbahntangente und Bahn\u00fcbergang Buckower Chaussee"},{"location":"vorgang/V-361982/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Natur-Bobbahn am Kienbergpark"},{"location":"vorgang/V-361985/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der Wald- und Gr\u00fcnfl\u00e4chen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-361988/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Adlershof: Wie geht es weiter mit der D\u00f6rpfeldstra\u00dfe 4?"},{"location":"vorgang/V-361991/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sechste Anfrage zur Entwicklungsma\u00dfnahme \u201eEhemaliger G\u00fcterbahnhof K\u00f6penick\u201d \u2013 Information, B\u00fcrgerbeteiligung und Wahl eines Gebietsbeirats"},{"location":"vorgang/V-361994/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Siebente Anfrage zur Entwicklungsma\u00dfnahme \u201eEhemaliger G\u00fcterbahnhof K\u00f6penick\u201d \u2013 Planungsstand, Herausforderungen und L\u00f6sungen"},{"location":"vorgang/V-361997/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sicherheitsbedenken bei der Langen Nacht der Wissenschaften (LNDW)"},{"location":"vorgang/V-362000/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sozial- und Transferleistungsempf\u00e4nger im Bundesland Berlin"},{"location":"vorgang/V-362003/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ukrainisches Kulturinstitut in Berlin"},{"location":"vorgang/V-362006/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kleine Energiewende in Berlin?"},{"location":"vorgang/V-362009/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kriminalit\u00e4tsentwicklung in Spandau 2021"},{"location":"vorgang/V-362012/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stra\u00dfenbahnl\u00e4rm an der Raoul-Wallenberg-Stra\u00dfe / Landsberger Allee (Teil 3)"},{"location":"vorgang/V-362015/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stra\u00dfenreinigung in den Privatstra\u00dfen am Malchower Weg hinterfragen und zur\u00fccknehmen"},{"location":"vorgang/V-362018/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 36 Grad \u2013 wird es noch hei\u00dfer?"},{"location":"vorgang/V-362021/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Pegelz\u00e4hlungen und Knotenstromerhebungen"},{"location":"vorgang/V-362024/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erkenntnisse zu und Potenziale von Miniw\u00e4ldern in Berlin"},{"location":"vorgang/V-362028/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gaslaternen im Bezirk Steglitz-Zehlendorf"},{"location":"vorgang/V-362031/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: CityLab Berlin \u2013 Projekte und Ergebnisse"},{"location":"vorgang/V-362033/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: CityLab und digitale Innovationsnetzwerke des Landes Berlin"},{"location":"vorgang/V-362035/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wird Dresden jetzt der Hauptstadtflughafen?"},{"location":"vorgang/V-362038/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Inobhutnahmen nach den \u00a7\u00a7 8a und 42 SGB VIII: Rechtliche Aspekte"},{"location":"vorgang/V-362041/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Planungsrecht vs. Erhalt von Wohngeb\u00e4uden in Berlin: Wie viel gef\u00e4hrdete Wohngeb\u00e4ude gibt es und wie k\u00f6nnen diese gesch\u00fctzt werden?"},{"location":"vorgang/V-362044/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fahrraddiebstahl in Berlin \u2013 endlich Aufkl\u00e4rung auf die Kette kriegen"},{"location":"vorgang/V-362047/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Weitergabe von internen Polizeiakten mit pers\u00f6nlichen Daten an die Presse vorab zur 1. Mai-Demonstration 2022"},{"location":"vorgang/V-362050/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erhalt der Kleingartenanlage in der Hiltrudstra\u00dfe?"},{"location":"vorgang/V-362053/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Jugendfeuerwehren bei der Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-362056/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Steuerpflicht des Landes und der Bezirke \u2013 Anpassung an \u00a7 2b Umsatzsteuergesetz"},{"location":"vorgang/V-362059/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Praktisches Jahr bei Medizinstudenten in Berlin"},{"location":"vorgang/V-362062/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kriminalit\u00e4tsentwicklung in Spandau im ersten Halbjahr 2022"},{"location":"vorgang/V-362065/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Versorgung mit Kinder\u00e4rzten in Hohensch\u00f6nhausen"},{"location":"vorgang/V-362068/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Freifl\u00e4chenpl\u00e4ne"},{"location":"vorgang/V-362071/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nutzung von Regenwasser von D\u00e4chern (Dachwasser) regeln?"},{"location":"vorgang/V-362074/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einleitung von Schmutzwasser von Stra\u00dfen in Berliner Gew\u00e4sser"},{"location":"vorgang/V-362077/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erwartungen f\u00fcr Ausbildungsjahr 2022/2023"},{"location":"vorgang/V-362080/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Leistungspr\u00e4mien in der Senatsverwaltung f\u00fcr Stadtentwicklung und Wohnen"},{"location":"vorgang/V-362083/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Bericht des Senats \u00fcber die im Jahr 2021 nach \u00a7 25a Absatz 1 Satz 1 und Absatz 3 Satz 1 des Allgemeinen Sicherheits- und Ordnungsgesetzes (ASOG) getroffenen Ma\u00dfnahmen"},{"location":"vorgang/V-362085/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Bericht des Senats \u00fcber die im Jahr 2021 nach \u00a7 25b Absatz 3 des Allgemeinen Sicherheits- und Ordnungsgesetzes (ASOG) getroffenen Ma\u00dfnahmen"},{"location":"vorgang/V-362087/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Bericht des Senats \u00fcber die im Jahr 2021 nach \u00a7 24d Absatz 1 und Absatz 2 des Allgemeinen Sicherheits- und Ordnungsgesetzes (ASOG) getroffenen Ma\u00dfnahmen"},{"location":"vorgang/V-362089/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Bericht des Senats gem\u00e4\u00df \u00a7 21 Absatz 4 Allgemeines Sicherheits- und Ordnungsgesetz (ASOG) f\u00fcr das Jahr 2021"},{"location":"vorgang/V-362091/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Beauftragung der Investitionsbank Berlin und deren Tochter IBB Business Team GmbH mit der Umsetzung des F\u00f6rderprogramms \u201eSolarPLUS\u201d"},{"location":"vorgang/V-362093/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mobilit\u00e4t, \u00d6PNV und Verkehrsanbindung in S\u00fcdneuk\u00f6lln (Tarifbereich B)"},{"location":"vorgang/V-362096/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulessen an Oberschulen in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-362099/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mehr Gemeinschaftsschulen f\u00fcr Berlin"},{"location":"vorgang/V-362102/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hitzetote und Hitzeaktionspl\u00e4ne in Berlin"},{"location":"vorgang/V-362105/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Oberschule an der Elisabeth Aue"},{"location":"vorgang/V-362108/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ergebnisse der Vergleichsarbeiten der Drittkl\u00e4ssler (VERA 3) 2022"},{"location":"vorgang/V-362111/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzung des Qualit\u00e4tspakets Quereinstieg (QuerBer)"},{"location":"vorgang/V-362114/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ergebnisse der Vergleichsarbeiten der Achtkl\u00e4ssler (VERA 8) 2022"},{"location":"vorgang/V-362117/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fahrplan Schuldrehscheibe Werneuchener Wiese"},{"location":"vorgang/V-362120/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grundschulneubau in Reinickendorf-Ost \u2013 eine unendliche Geschichte (Teil 8)<br />im Nachgang zu den Schriftlichen Anfragen des Abgeordneten Burkard Dregger vom 22.01.2020 (Drs. 18/22270), 09.03.2020 (Drs. 18/22928), 02.10.2020 (Drs. 18/25168), 26.10.2020 (Drs. 18/25379), 10.02.2021 (Drs. 18/26596), 25.03.2021 (Drs. 18/27117) und 22.06.2021 (Drs. 18/27999)"},{"location":"vorgang/V-362123/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nicht genehmigter Schrottplatz Alte B\u00f6rse"},{"location":"vorgang/V-362126/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Evaluation von Arbeitsmarktprogrammen"},{"location":"vorgang/V-362129/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hochhaus Hines am Alexanderplatz"},{"location":"vorgang/V-362132/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erste Erfahrungen mit der Generalistischen Pflegeausbildung"},{"location":"vorgang/V-362135/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Antidiskriminierungsstelle des Landes Berlin"},{"location":"vorgang/V-362138/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mehr Notdienstpraxen bei Berliner Krankenh\u00e4usern?"},{"location":"vorgang/V-362141/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Leistungspr\u00e4mien in der Senatsverwaltung f\u00fcr Gesundheit, Pflege und Gleichstellung"},{"location":"vorgang/V-362144/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00dcbergreifende Verkehrsplanung im Nord-Ost-Raum \u2013 Pankow und Reinickendorf"},{"location":"vorgang/V-362147/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie schnell ist der Bus?"},{"location":"vorgang/V-362150/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fitness und Gesundheit bei der Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-362153/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Autobahnblockierer"},{"location":"vorgang/V-362156/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sprechzeiten der Berliner Verwaltung nach Corona Winter 2021"},{"location":"vorgang/V-362159/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Regenwassermanagement in der Kr\u00f6ver Stra\u00dfe und angrenzenden Stra\u00dfen"},{"location":"vorgang/V-362162/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Freileitungen \u00fcber der Feldtmannstra\u00dfe in Berlin Hohensch\u00f6nhausen zeitnah in den Boden verlegen"},{"location":"vorgang/V-362165/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrserschlie\u00dfung des Bauprojektes in der Detlevstra\u00dfe \u00fcber die Bennostra\u00dfe: Transparenz herstellen"},{"location":"vorgang/V-362168/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie l\u00e4sst sich die Heerstra\u00dfe Nord energetisch ert\u00fcchtigen?"},{"location":"vorgang/V-362171/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unvollstreckte Haftbefehle gegen Berliner Neonazis"},{"location":"vorgang/V-362174/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eSuper Recognizer\u201d bei der Berliner Polizei \u2013 ein Gamechanger?"},{"location":"vorgang/V-362177/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vorwurf der Polizeigewalt von Fridays for Future \u2013 Aktivist\\\\*innen am 2. Juli"},{"location":"vorgang/V-362180/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spandau: Wohnungsbestand landeseigener Wohnungsgesellschaften nachgefragt"},{"location":"vorgang/V-362183/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beirat f\u00fcr den Rettungsdienst der Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-362186/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umweltvertr\u00e4glichkeit an der Obersee-Schule nicht gegeben?"},{"location":"vorgang/V-362189/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulplatzerweiterung in Berlin-Friedrichsfelde transparent machen"},{"location":"vorgang/V-362192/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Forstweg \u201eIm Saatwinkel\u201d \u2013 Wie l\u00e4sst sich die Situation f\u00fcr die Anwohnerinnen und Anwohner nachhaltig verbessern?"},{"location":"vorgang/V-362195/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Partizipation und Beteiligung im Rahmen von Schulbauvorhaben in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-362198/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tempor\u00e4re mobile Schulplatzkapazit\u00e4ten an der Wolfgang-Amadeus-Mozart-Gemeinschaftsschule"},{"location":"vorgang/V-362201/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kamin\u00f6fen \u2013 Segen in der Gaskrise oder m\u00f6gliche Gefahrenquelle?"},{"location":"vorgang/V-362204/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nichtbeantwortung einer Schriftlichen Anfrage durch das Bezirksamt Treptow-K\u00f6penick"},{"location":"vorgang/V-362207/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Betriebswohnungen der BVG"},{"location":"vorgang/V-362210/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auswirkungen steigender Energiekosten f\u00fcr den Kitabetrieb"},{"location":"vorgang/V-362213/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kein Interesse an Unternehmerinnen in Charlottenburg-Wilmersdorf - K\u00fcndigung aller Unternehmerinnen im Unternehmerinnenzentrum Charlottenburg-Wilmersdorf (UCW)"},{"location":"vorgang/V-362216/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sachstand Hausprojekt \u201eJagow 15\u201d nachgefragt"},{"location":"vorgang/V-362219/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spandau: Parkl\u00e4ufer am Lindenufer"},{"location":"vorgang/V-362222/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sch\u00fcler ohne Schulpl\u00e4tze"},{"location":"vorgang/V-362225/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geplante soziale Infrastruktur in Ober- und Niedersch\u00f6neweide"},{"location":"vorgang/V-362228/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rahmenplanung Karow (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-362231/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zust\u00e4ndigkeitsbeschreibung f\u00fcr das AG Lichtenberg"},{"location":"vorgang/V-362234/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: B\u00fcrgerwillen und den Bezirk Lichtenberg ernstnehmen: Keine Innenhofbebauung in der Joachimsthaler Stra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-362237/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Leistungspr\u00e4mien in der Senatsverwaltung f\u00fcr Wirtschaft, Energie und Betriebe"},{"location":"vorgang/V-362240/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Leistungspr\u00e4mien in der Senatsverwaltung f\u00fcr Justiz, Vielfalt und Antidiskriminierung"},{"location":"vorgang/V-362243/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Pr\u00fcfung von Liegenschaften f\u00fcr die Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-362246/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Flussbad"},{"location":"vorgang/V-362249/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ungleichbehandlung von Drittstaatsangeh\u00f6rigen aus der Ukraine"},{"location":"vorgang/V-362252/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: F\u00fcr den Wohnungsneubau geeignete Fl\u00e4chen des Landes Berlin  (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-362255/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tempohome in der Gro\u00dfcurthstra\u00dfe im Pankower Ortsteil Buch (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-362258/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Brandstiftungsserie in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-362261/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berliner Justiz #volldeins - Staatssekret\u00e4r/-in und Justizvollzugsbedienstete dringend gesucht"},{"location":"vorgang/V-362264/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachhaltige Vergabe"},{"location":"vorgang/V-362267/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verf\u00fcgbarkeit von kostenlosen Menstruationsprodukte an Berliner Hochschulen"},{"location":"vorgang/V-362270/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schaut die Polizei weg bei Autofahrer\\\\*innen-Selbstjustiz gegen Klimaaktivist\\\\*innen?"},{"location":"vorgang/V-362273/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Asyl \u2013 gerechte Zuweisung von knappen Unterk\u00fcnften und Wohnungen"},{"location":"vorgang/V-362276/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auswirkungen steigender Energiekosten f\u00fcr die Berliner Schulen"},{"location":"vorgang/V-362279/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzung des Promotionsrechts f\u00fcr Hochschulen f\u00fcr Angewandte Wissenschaften (HAW)"},{"location":"vorgang/V-362282/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eAutoknacker-Banden\u201d in Berlin?"},{"location":"vorgang/V-362285/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bearbeitung von Beihilfeantr\u00e4gen"},{"location":"vorgang/V-362288/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zusammenarbeit mit Doctolib trotz Datenschutzverst\u00f6\u00dfen?"},{"location":"vorgang/V-362291/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spandau: Ella-Kay-Heim"},{"location":"vorgang/V-362294/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ukrainische P\u00e4dagogen \u2013 ein Einsatz an Berliner Schulen?"},{"location":"vorgang/V-362297/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auswirkungen steigender Energiekosten f\u00fcr Hochschul- und Institutsgeb\u00e4ude"},{"location":"vorgang/V-362300/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Von der Freien Universit\u00e4t Berlin genutzte Villen (Teil 3)"},{"location":"vorgang/V-362303/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Leistungspr\u00e4mien in der Senatskanzlei"},{"location":"vorgang/V-362306/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Leistungspr\u00e4mien in der Senatsverwaltung f\u00fcr Finanzen"},{"location":"vorgang/V-362309/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fl\u00e4chenanteile beim umstrittenen Vorhaben \u201eCoral World\u201d in Lichtenberg"},{"location":"vorgang/V-362314/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fl\u00fcge \u00fcber dem Ortsteil Staaken"},{"location":"vorgang/V-362317/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Weshalb wurde die Planung eines Radschnellwegs von Priesterweg nach Lichtenrade (TK 15) nicht weiterverfolgt?"},{"location":"vorgang/V-362320/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie ist der Senat auf die n\u00e4chste(n) Coronawelle(n) vorbereitet?"},{"location":"vorgang/V-362324/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Katastrophenschutz - ist Berlin f\u00fcr den Katastrophenfall vorbereitet?"},{"location":"vorgang/V-362327/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Warnsirenen in Berlin \u2013 Umsetzung und Finanzierung"},{"location":"vorgang/V-362331/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schwerpunkt-Steuerpr\u00fcfungen (Teil 1): Bargeldbranche"},{"location":"vorgang/V-362334/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Filmdreharbeiten in Berlin"},{"location":"vorgang/V-362337/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Linksextremistische Personen im \u00f6ffentlichen Dienst"},{"location":"vorgang/V-362340/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rechtsextremistische Personen im \u00f6ffentlichen Dienst"},{"location":"vorgang/V-362343/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Welche Probleme gibt es bei der Genehmigung von Dachgeschossausbau?"},{"location":"vorgang/V-362346/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Leistungspr\u00e4mien in der Senatsverwaltung f\u00fcr Inneres, Digitalisierung und Sport"},{"location":"vorgang/V-362350/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sanierungsbedarf der Berliner Oberstufenzentren 2022"},{"location":"vorgang/V-362353/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachfragen zur Drucksache 19/11386"},{"location":"vorgang/V-362356/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Finanzierung von Zusatzleistungen in Kitas vor dem Hintergrund steigender Kosten"},{"location":"vorgang/V-362359/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wachleiter und Krankentage bei der Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-362362/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Elektroheizung in der Gaskrise"},{"location":"vorgang/V-362365/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schwerpunkt-Steuerpr\u00fcfungen (Teil 2): Corona-Hilfen und Coronatestanbieter"},{"location":"vorgang/V-362367/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berlin: Abgasabsauganlagen \u2013 was hat sich bisher getan?"},{"location":"vorgang/V-362370/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verbeamtung der Berliner Lehrkr\u00e4fte"},{"location":"vorgang/V-362373/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Datenschutzverst\u00f6\u00dfe bei Berliner Polizei und Verfassungsschutz 2018-2022"},{"location":"vorgang/V-362376/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Praxis des polizeilichen Gewahrsams und Pr\u00e4ventivgewahrsams in Berlin"},{"location":"vorgang/V-362379/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Politische Bildung an Berliner Schulen"},{"location":"vorgang/V-362382/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Energiekostenvereinnahmung durch landeseigene Wohnungsbaugesellschaften"},{"location":"vorgang/V-362385/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Betrieb von Tankstellen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-362388/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berlin: Registerstellen \u2013 Wie Seri\u00f6s sind die Meldungen? (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-362391/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: BVG-Kampagne zum CSD in Zusammenarbeit mit der Firma Sonoma Internet GmbH (amorelie.de)"},{"location":"vorgang/V-362395/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Austriebe an Stra\u00dfenb\u00e4umen in Reinickendorf"},{"location":"vorgang/V-362398/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Islamistische Personen im \u00f6ffentlichen Dienst"},{"location":"vorgang/V-362401/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zusammenarbeit mit Aussiedlern und Sp\u00e4taussiedlern in Berlin intensivieren"},{"location":"vorgang/V-362404/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Leistungspr\u00e4mien in der Senatsverwaltung f\u00fcr Integration, Arbeit und Soziales"},{"location":"vorgang/V-362407/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulwechsel an weiterf\u00fchrende Schulen f\u00fcr das Schuljahr 2022/2023"},{"location":"vorgang/V-362410/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berlin: Zus\u00e4tzliches Personal im Hortbereich"},{"location":"vorgang/V-362413/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mietkautionsdarlehen"},{"location":"vorgang/V-362416/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Armut in Berlin \u2013 Nachfrage zur Anfrage Drucksache Nr. 19/12124"},{"location":"vorgang/V-362419/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Datensammelwut: \u201eGewaltt\u00e4ter Sport\u201d"},{"location":"vorgang/V-362422/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eStra\u00dfenblockaden\u201d in Berlin"},{"location":"vorgang/V-362425/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spielpl\u00e4tze in Mahlsdorf und Kaulsdorf"},{"location":"vorgang/V-362428/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Landschaftsschutzgebiete"},{"location":"vorgang/V-362431/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Eine Frage der Priorit\u00e4ten - Justizsenatorin nicht ausgelastet?"},{"location":"vorgang/V-362434/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Eine Verkehrsl\u00f6sung f\u00fcr Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-362437/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Quereinsteiger, Seiteneinsteiger, Erzieher an Berlins Schulen"},{"location":"vorgang/V-362440/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Leistungspr\u00e4mien in der Senatsverwaltung f\u00fcr Bildung, Jugend und Familie"},{"location":"vorgang/V-362443/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Feuerwehr in Lichtenberg und Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-362446/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berlin: Balkonkraftwerke"},{"location":"vorgang/V-362449/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kriminalit\u00e4ts\u00fcbersicht und -entwicklung im Bezirk Treptow-K\u00f6penick 2021 \u2013 Schwerpunkte, Ausstattung und Herausforderungen"},{"location":"vorgang/V-362452/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: RBB: Blo\u00df nicht langweilen (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-362455/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: RBB: Blo\u00df nicht langweilen (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-362458/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Achte Anfrage zur Entwicklungsma\u00dfnahme \u201eEhemaliger G\u00fcterbahnhof K\u00f6penick\u201d \u2013 Schulplanung, Kitapl\u00e4tze, Naturschutz und Baufragen"},{"location":"vorgang/V-362461/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Eine Polizeiwache f\u00fcr den Pankower Norden"},{"location":"vorgang/V-362464/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: K\u00e4lte- und Hitzehilfe f\u00fcr Obdachlose in Berlin (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-362467/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gr\u00fcne Innenh\u00f6fe an der Ilsestra\u00dfe sichern - Wie unterst\u00fctzt der Senat?"},{"location":"vorgang/V-362470/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Brandstiftung in Hohensch\u00f6nhausen endlich entschiedener verfolgen und bek\u00e4mpfen"},{"location":"vorgang/V-362473/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauma\u00dfnahmen am Pfingstberg / Burgfrauenstra\u00dfe in Berlin-Hermsdorf"},{"location":"vorgang/V-362477/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Bericht \u00fcber das Abfallwirtschaftskonzept (AWK) f\u00fcr den Planungszeitraum 2020-2030<br />hier: Stoffstrom-, Klimagas- und Umweltbilanz 2020 und Umsetzungsstand AWK 2021"},{"location":"vorgang/V-362479/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Nachweisung \u00fcber die Verteilung der Mittel der Stiftung Deutsche Klassenlotterie Berlin f\u00fcr das 2. Kalendervierteljahr 2022"},{"location":"vorgang/V-362482/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Leistungspr\u00e4mien in der Senatsverwaltung f\u00fcr Umwelt, Verkehr und Klimaschutz"},{"location":"vorgang/V-362485/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fahrradparkh\u00e4user an neuen Bahnh\u00f6fen"},{"location":"vorgang/V-362488/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Welche F\u00f6rderung erh\u00e4lt Berlin zur Beschaffung von Elektrobussen?"},{"location":"vorgang/V-362491/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie steht es um die M\u00fcllvermeidung in Kantinen des Landes und landeseigener Beteiligungen \u2013(Teil 2)?<br />Bezug: 19/12278"},{"location":"vorgang/V-362494/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umgang mit den Schadensersatzanspr\u00fcchen wegen altersdiskriminierender Besoldung in der Berliner Justiz"},{"location":"vorgang/V-362497/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ausbau Fu\u00dfg\u00e4nger-Lichtsignalanlage Alt-Friedrichsfelde"},{"location":"vorgang/V-362500/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: F\u00fcnf Wochen f\u00fcr zwei Haltestellen? \u2013 Bauarbeiten mit Vollsperrung auf der F\u00fcrstenwalder Allee in Rahnsdorf"},{"location":"vorgang/V-362503/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Freie Stellen des h\u00f6heren Dienstes bei der Berliner Polizei<br />Nachfrage zu 19/12026"},{"location":"vorgang/V-362506/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gesamtst\u00e4dtische Steuerung zur Unterbringung von Obdachlosen und Wohnungslosen"},{"location":"vorgang/V-362509/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ausbau der Pestalozzistra\u00dfe im Zuge der Verkehrsl\u00f6sung Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-362512/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schuleingangsuntersuchungen zum Schuljahr 2022/2023"},{"location":"vorgang/V-362515/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Betrieb von Lichtzeichenanlagen in Zeiten der Klimakrise"},{"location":"vorgang/V-362518/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ampelausf\u00e4lle"},{"location":"vorgang/V-362521/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Asylunterkunft Landsberger Allee / Blumberger Damm"},{"location":"vorgang/V-362524/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verschiebung der Schulsanierungen kritisch hinterfragen"},{"location":"vorgang/V-362527/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unfallschwerpunkte im Bezirk Lichtenberg \u2013 Ma\u00dfnahmen zum Schutz der Verkehrsteilnehmer intensivieren"},{"location":"vorgang/V-362530/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Br\u00fcckenbau erst am St. Nimmerleinstag? \u2014 Wie geht es mit der Fahlenbergbr\u00fccke zwischen M\u00fcggelheim und Gosen weiter?"},{"location":"vorgang/V-362533/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Welche Verwaltungsvorschriften kommen noch f\u00fcr das Mobilit\u00e4tsgesetz?"},{"location":"vorgang/V-362538/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eKick it like Qatar\u201d - Politische und wirtschaftliche Beziehungen zwischen Katar und Berlin"},{"location":"vorgang/V-362541/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grundsteuerreform \u2013 Angaben zur Ermittlung des Grundsteuerwerts"},{"location":"vorgang/V-362544/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zuverl\u00e4ssigkeits\u00fcberpr\u00fcfungen am BER"},{"location":"vorgang/V-362547/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verpflichtende Dienstpostenbewertung, aber nicht in der Berliner Justiz?"},{"location":"vorgang/V-362550/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schlie\u00dfung von Postfilialen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-362553/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: H\u00f6here Lebenshaltungskosten"},{"location":"vorgang/V-362556/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Reiseunf\u00e4higkeit gefl\u00fcchteter Menschen aus der Ukraine"},{"location":"vorgang/V-362559/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grundsteuerportal des Bundes"},{"location":"vorgang/V-362562/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktuelle Asylsituation in Berlin (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-362565/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Doppelte Datensammelwut: Datei \u201eSzenekunde Sport\u201d und Datei \u201eGewaltt\u00e4ter Sport\u201d"},{"location":"vorgang/V-362568/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kriminalit\u00e4tsentwicklung in Tempelhof-Sch\u00f6neberg im ersten Halbjahr 2022"},{"location":"vorgang/V-362571/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kriminalit\u00e4tsentwicklung in Tempelhof-Sch\u00f6neberg 2021"},{"location":"vorgang/V-362574/","text":"","title":"Unterrichtung: Volksinitiative gem\u00e4\u00df Artikel 61 Abs. 1 der Verfassung von Berlin \u201eDemokratie f\u00fcr alle\u201d"},{"location":"vorgang/V-362576/","text":"","title":"Zweiunddrei\u00dfigste Verordnung \u00fcber die Neufestsetzung der Leistungen nach Teil II des Gesetzes \u00fcber die Anerkennung und Versorgung der politisch, rassisch oder religi\u00f6s Verfolgten des Nationalsozialismus (32. VO-PrVG)"},{"location":"vorgang/V-362579/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Carsharing in den Randbezirken"},{"location":"vorgang/V-362582/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Delikte gegen religi\u00f6se Einrichtungen"},{"location":"vorgang/V-362585/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Badehygiene an Berliner Badestellen"},{"location":"vorgang/V-362588/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Baden in Marzahn-Hellersdorf \u2013 Kaulsdorf, Biesdorf und ein barrierefreines und klimaneutrales Freibad?"},{"location":"vorgang/V-362591/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kleene Klappe, n\u00fcscht dahinta? \u2013 Welche sofortigen L\u00f6sungen hat der Senat f\u00fcr das un\u00fcbersehbare M\u00fcllproblem in hochfrequentierten Parkanlagen?"},{"location":"vorgang/V-362594/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fahrradabstellanlagen entlang der U5 in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-362597/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Radfahren auf bzw. neben der Gehrenseebr\u00fccke nachhaltig sicherer gestalten"},{"location":"vorgang/V-362600/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Leistungspr\u00e4mien in der Senatsverwaltung f\u00fcr Kultur und Europa"},{"location":"vorgang/V-362603/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bundesfernstra\u00dfe 96 und Promenade am Halleschen Ufer"},{"location":"vorgang/V-362606/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: DDR-Bonzenvilla im M\u00fcggelwald \u2013 Wann erfolgt der Abriss des Hauses Gosener Damm 38?"},{"location":"vorgang/V-362609/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Abgeordnete Lehrer als m\u00f6gliche Joker im Personal-Krimi (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-362612/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung des Programms \u201eUnterrichten statt Kellnern\u201d"},{"location":"vorgang/V-362615/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 9 Euro Ticket und Ticketverkauf (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-362618/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Asylunterkunft Wittenberger Stra\u00dfe in Marzahn"},{"location":"vorgang/V-362621/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kita - Sozialarbeit"},{"location":"vorgang/V-362624/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Energieberatung dringender denn je!"},{"location":"vorgang/V-362627/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wohnungsneubauprojekte der Degewo in Marzahn"},{"location":"vorgang/V-362630/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Potentialgebiete f\u00fcr bedarfsorientierte \u00d6PNV-Angebote"},{"location":"vorgang/V-362633/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 10-Minuten-Netz"},{"location":"vorgang/V-362636/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Parkraumbewirtschaftung in Pankow<br />Bezug zu: 19/12273"},{"location":"vorgang/V-362639/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Parkraumbewirtschaftung in Charlottenburg-Wilmersdorf<br />Bezug zu: 19/12273"},{"location":"vorgang/V-362642/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Parkraumbewirtschaftung in Friedrichshain-Kreuzberg<br />Bezug zu: 19/12273"},{"location":"vorgang/V-362645/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Parkraumbewirtschaftung in Mitte<br />Bezug zu: 19/12273"},{"location":"vorgang/V-362648/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Parkraumbewirtschaftung in Spandau<br />Bezug zu: 19/12273"},{"location":"vorgang/V-362651/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Parkraumbewirtschaftung in Steglitz-Zehlendorf<br />Bezug zu: 19/12273"},{"location":"vorgang/V-362654/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Parkraumbewirtschaftung in Tempelhof-Sch\u00f6neberg<br />Bezug zu: 19/12273"},{"location":"vorgang/V-362657/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kostensteigerung bei der Radschnellverbindung \u201eK\u00f6nigsweg - Kronprinzessinnenweg? (Teil 2)<br />Bezug zu: 19/12344"},{"location":"vorgang/V-362660/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: RBB: Blo\u00df nicht langweilen (Teil 4)"},{"location":"vorgang/V-362663/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Energieeinsparpotenzial in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-362666/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ungenutzte Fl\u00e4chen der Schwimm- und Sprunghalle im Eurosportpark und weitere bauliche Entwicklung der Fl\u00e4chen in der Paul-Heyse-Str."},{"location":"vorgang/V-362669/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die Rolle der Polizei in der Jugendgewaltpr\u00e4vention"},{"location":"vorgang/V-362672/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neue Schadstoffe auf dem ehemaligen Flughafen Tegel"},{"location":"vorgang/V-362675/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neue Stra\u00dfenreinigungsklassen in Spandau, insbesondere in der Siemens-Siedlung West-Staaken \u2013 Mitspracherechte der Anwohner"},{"location":"vorgang/V-362681/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Programme des Landes Berlin f\u00fcr den Europ\u00e4ischen Fonds f\u00fcr regionale Entwicklung (EFRE) und den Europ\u00e4ischen Sozialfonds Plus (ESF+) f\u00fcr die EU-Strukturfondsf\u00f6rderperiode 2021 bis 2027 (2029)"},{"location":"vorgang/V-362683/","text":"","title":"Zweite Verordnung zur \u00c4nderung der Verordnung \u00fcber den Vorbereitungsdienst und die Staatspr\u00fcfung f\u00fcr Lehr\u00e4mter"},{"location":"vorgang/V-362687/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fragen zur Verwendung von Gender- Schreib- und -Sprechweise an Berliner Schulen sowie zur Thematisierung der kontroversen gesellschaftlichen Debatte dazu"},{"location":"vorgang/V-362690/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Heinrich-Hertz-Gymnasium \u2013 Nachfragen zur Beantwortung der Schriftlichen Anfrage Nr. 19/12324"},{"location":"vorgang/V-362693/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wohnungsbauma\u00dfnahmen in Reinickendorf"},{"location":"vorgang/V-362696/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: H\u00fcrden beim Rechtsschutz f\u00fcr Inhaftierte der JVA Heidering"},{"location":"vorgang/V-362699/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Funkzellen-Transparenz-System (FTS) \u2013 eine kostspielige Sonderlocke?"},{"location":"vorgang/V-362702/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nutzung von \u00f6ffentlichen Gr\u00fcnlagen durch kommerzielle Outdoorsportgruppen"},{"location":"vorgang/V-362705/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Absicherung und Ert\u00fcchtigung der stromnetzseitigen Infrastruktur f\u00fcr dendigitalen Ausbau im Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-362708/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ist eine Impfkampagne f\u00fcr Berlin im Herbst 2022 zwingend?"},{"location":"vorgang/V-362711/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulneubau und Priorit\u00e4tenlisten in Berlin"},{"location":"vorgang/V-362714/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Praxissemester f\u00fcr Lehramtsanw\u00e4rter"},{"location":"vorgang/V-362717/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulabschl\u00fcsse \u2013 Schuljahr 2021/22"},{"location":"vorgang/V-362720/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Klimaschutz in den Bezirken"},{"location":"vorgang/V-362723/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Br\u00fccken im Land Berlin - Zustand und Kosten"},{"location":"vorgang/V-362726/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Senat l\u00e4sst Lichtenberg bei Schulsanierungsma\u00dfnahmen h\u00e4ngen"},{"location":"vorgang/V-362729/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie lassen sich die Fl\u00e4chen der BVG entsiegeln?"},{"location":"vorgang/V-362732/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: RBB: Blo\u00df nicht langweilen (Teil 3)"},{"location":"vorgang/V-362735/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: H\u00f6henretter der Berliner Feuerwehr au\u00dfer Dienst"},{"location":"vorgang/V-362738/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sicherheit im Berliner Vollzug"},{"location":"vorgang/V-362741/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Polizei- und Notarzteins\u00e4tze vor und in Berlins Krankenh\u00e4usern"},{"location":"vorgang/V-362744/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gasmangellage in Berlin"},{"location":"vorgang/V-362747/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zeitenwende f\u00fcr die Berliner Stadtwerke?"},{"location":"vorgang/V-362750/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Leerstand bei den landeseigenen Wohnungsunternehmen"},{"location":"vorgang/V-362753/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wahl und Zusammensetzung der Mieterr\u00e4te"},{"location":"vorgang/V-362756/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schwimmhallen in Treptow-K\u00f6penick \u2013 Nutzung durch Schulen, Vereine undPrivatpersonen"},{"location":"vorgang/V-362759/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauma\u00dfnahme in Marzahn (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-362764/","text":"","title":"Zweite Verordnung zur \u00c4nderung der Verordnung \u00fcber die Erhebung von Entgelten f\u00fcr die Inanspruchnahme von Leistungen im Rahmen der Beseitigung tierischer Nebenprodukte"},{"location":"vorgang/V-362767/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sanierungsstau bei der Berliner Polizei"},{"location":"vorgang/V-362770/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nichtabholung von gelben Tonnen in der Reihenhaussiedlung Alt-Marienfelde"},{"location":"vorgang/V-362773/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bebauungsplan \u201eJFE Am Hultschi\u201d in Berlin-Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-362776/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulwegsicherheit in Berlin, Fokus: Treptow-K\u00f6penick"},{"location":"vorgang/V-362779/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vergabe von Grundschulpl\u00e4tzen f\u00fcr das Schuljahr 2022/2023"},{"location":"vorgang/V-362782/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Oberirdische Hausanschl\u00fcsse in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-362785/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hochspannungsleitungen in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-362788/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nur mal kurz Kurzarbeiten?"},{"location":"vorgang/V-362791/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Angestrahlte Geb\u00e4ude"},{"location":"vorgang/V-362794/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Freiwillige Feuerwehr Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-362797/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schuldner- & Insolvenzberatung in Berlin"},{"location":"vorgang/V-362800/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Lobrede der Regierenden B\u00fcrgermeisterin auf Wilhelm von Boddien"},{"location":"vorgang/V-362803/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Volksb\u00fchne - Auch unter Pollesch kein Neuanfang in Sicht"},{"location":"vorgang/V-362806/","text":"","title":"Sechste Verordnung zur \u00c4nderung der SARS-CoV-2-Basisschutzma\u00dfnahmenverordnung"},{"location":"vorgang/V-362810/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Staatsvertrag zwischen dem Land Brandenburg und dem Land Berlin \u00fcber die F\u00fchrung eines Klinisch-epidemiologischen Krebsregisters nach \u00a7 65c des F\u00fcnften Buches Sozialgesetzbuch und \u00a7 1 des Bundeskrebsregisterdatengesetzes (Staatsvertrag Klinisch-epidemiologisches Krebsregister Brandenburg-Berlin \u2013 StV-KKRBB)"},{"location":"vorgang/V-362812/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Verbindliche Stasi-\u00dcberpr\u00fcfung der Mitglieder des Abgeordnetenhauses - Viertes Gesetz zur \u00c4nderung des Landesabgeordnetengesetzes"},{"location":"vorgang/V-362815/","text":"","title":"Antrag: Wahlen \u2013 aber richtig!"},{"location":"vorgang/V-362818/","text":"","title":"Antrag: Ukrainisch als pr\u00fcfungsrelevante Fremdsprache anerkennen"},{"location":"vorgang/V-362821/","text":"","title":"Antrag: Fr\u00fchkindliche Sprachf\u00f6rderung ist extrem wichtig: Sprach-Kitas dauerhaft finanziell absichern!"},{"location":"vorgang/V-362824/","text":"","title":"Antrag: Offensive f\u00fcr studentisches Wohnen \u2013 Endlich mehr bezahlbaren Wohnraum f\u00fcr Studierende schaffen!"},{"location":"vorgang/V-362827/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Bericht zur Zug\u00e4nglichkeit und St\u00e4rkung des \u00f6ffentlichen Charakters der Berliner Gew\u00e4sser und Ufer"},{"location":"vorgang/V-362829/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Erg\u00e4nzender L\u00e4nderbericht Berlins zur Aktualisierung des Bewirtschaftungsplans und des Ma\u00dfnahmenprogramms der Flussgebietsgemeinschaft Elbe f\u00fcr den Zeitraum 2022-2027"},{"location":"vorgang/V-362831/","text":"","title":"Verordnung \u00fcber den Landespflegeausschuss nach \u00a7 8a des Elften Buches Sozialgesetzbuch<br />(Landespflegeausschuss-Verordnung \u2013 LPAV)"},{"location":"vorgang/V-362834/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ukrainische Fl\u00fcchtlinge und deren Versorgung"},{"location":"vorgang/V-362837/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Finanziert der Steuerzahler die Stra\u00dfenblockaden der \u201eLetzten Generation\u201d?"},{"location":"vorgang/V-362840/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Situation der Mieterbeir\u00e4te"},{"location":"vorgang/V-362843/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auswirkung der Umwandlungsverordnung nach \u00a7250 BauGB auf den Berliner Wohnungsmarkt"},{"location":"vorgang/V-362846/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Leerstand Trettachzeile 15, 13509 Berlin"},{"location":"vorgang/V-362849/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Straf- und Bu\u00dfgeldverfahren im Zusammenhang mit der Corona-Pandemie (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-362852/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Private und \u00f6ffentliche Schwimmb\u00e4der in Berlin"},{"location":"vorgang/V-362859/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kostenfreies WLAN in den Bezirken"},{"location":"vorgang/V-362862/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neunte Anfrage zur Entwicklungsma\u00dfnahme \u201eEhemaliger G\u00fcterbahnhof K\u00f6penick\u201d \u2013 Weitere Fragestellungen und Nachfragen zu den Drucksachen Nr. 19/12 469 und Nr. 19/12 470"},{"location":"vorgang/V-362865/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Polizeiwache am Kottbusser Tor (Teil 4)"},{"location":"vorgang/V-362868/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bilanz Zweckentfremdungsverbot"},{"location":"vorgang/V-362871/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Weltmeisterschaft im Bogenschie\u00dfsport im Jahr 2023 in Berlin"},{"location":"vorgang/V-362874/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rettungsdienstpersonal bei der Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-362877/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Preiserh\u00f6hungen bei Tierpark und Zoo nach Beschluss des Hauptausschusses"},{"location":"vorgang/V-362880/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nicht-Anwendung des Berliner Modells der kooperativen Baulandentwicklung"},{"location":"vorgang/V-362882/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erneute Verschiebung der zweiten Z\u00e4hlung von obdachlosen Menschen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-362885/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bearbeitungszeiten von Sterbeurkunden in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-362888/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Strafrechtliche Aufarbeitung der Einbruchdiebst\u00e4hle bei City-Toiletten"},{"location":"vorgang/V-362891/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rollstuhltennis in Berlin"},{"location":"vorgang/V-362894/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Eintrittsfreie Museumssonntage \u2013 Geldgeschenk an die \u00fcblichen Museumsbesucher\\\\*innen oder wirksames Instrument kultureller Teilhabe?"},{"location":"vorgang/V-362897/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Abriss nach nur 14 Jahren \u2013 Was passiert mit dem Kaufland am Humboldthain?"},{"location":"vorgang/V-362900/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bebauungsplan 9-15a M\u00fcller Erben auf historischem Areal"},{"location":"vorgang/V-362903/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schloss Biesdorf - Weiterentwicklung als Kunstzentrum und OST-Begegnungsort?"},{"location":"vorgang/V-362906/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kostensteigerung bei den Berliner Theatern"},{"location":"vorgang/V-362910/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung: Aufgabe eines Jugendspielfelds und einer Einfeldsporthalle zugunsten der Errichtung eines schulischen Erweiterungsbaues am Standort Alt-Blankenburg 26, 13129 Berlin, gem\u00e4\u00df \u00a7 7 Abs. 2 Sportf\u00f6rderungsgesetz"},{"location":"vorgang/V-362914/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gesundheitssch\u00e4digender Flugl\u00e4rm in Rahnsdorf, Hessenwinkel und Wilhelmshagen"},{"location":"vorgang/V-362917/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Personalausstattung und Arbeitsweise der Bezirksverordnetenversammlungen und ihrer Aussch\u00fcsse"},{"location":"vorgang/V-362920/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Siemens-Siedlung West-Staaken - endlich die Entw\u00e4sserungssituation verbessern (Teil 3) - Nachfragen zu Drucksache Nr. 18/28477 nach fast einem Jahr Wartezeit"},{"location":"vorgang/V-362923/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauma\u00dfnahme in Marzahn (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-362926/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauma\u00dfnahme in Marzahn (Teil 3)"},{"location":"vorgang/V-362929/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00d6ffentliche Energiewende und Energiesparma\u00dfnahmen"},{"location":"vorgang/V-362932/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Polizeieins\u00e4tze in der Falckensteinstra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-362935/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einfluss und demokratische Kontrolle der Forschungsgesellschaft f\u00fcr Stra\u00dfen- und Verkehrswesen e. V."},{"location":"vorgang/V-362938/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Der Fu\u00dfg\u00e4ngertunnel Sch\u00f6neweide als Investruine"},{"location":"vorgang/V-362941/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00d6ffentliche Toiletten in Reinickendorf (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-362944/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Cit\u00e9 Foch 2026"},{"location":"vorgang/V-362947/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Nachhaltigkeitsbericht 2022 \u00fcber die Berliner Landesunternehmen"},{"location":"vorgang/V-362949/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Demografieberichte f\u00fcr die Hauptstadt - Fr\u00fchwarnsystem der Stadtplanung"},{"location":"vorgang/V-362952/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Versetzung politischer Beamten in den einstweiligen Ruhestand"},{"location":"vorgang/V-362955/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sicherung der Teilhabe- und F\u00f6rderbedarfe von Kindern aus sozial benachteiligten, armutsgef\u00e4hrdeten Familien"},{"location":"vorgang/V-362959/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 10 km/h-Begrenzungen wegen Stra\u00dfensch\u00e4den, Instandsetzung von Geh- und Radwegen in den Berliner Bezirken"},{"location":"vorgang/V-362963/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mehr Parkpl\u00e4tze in Alt-Wittenau schaffen (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-362966/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wohngeld"},{"location":"vorgang/V-362969/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fahrradparkh\u00e4user an neuen Bahnh\u00f6fen (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-362973/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bev\u00f6lkerungsschutz in Berlin nach dem 24. Februar 2022"},{"location":"vorgang/V-362976/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sicherung der Arbeitsf\u00e4higkeit des Bezirksamtes Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-362979/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auswirkungen der Richtlinie \u00fcber die Verordnung von au\u00dferklinischer Intensivpflege (AKI-RL) im Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-362982/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hitze-Schutzpl\u00e4ne f\u00fcr Berlin"},{"location":"vorgang/V-362985/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gesundheitliche Versorgung von Menschen ohne Krankenversicherung"},{"location":"vorgang/V-362988/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tempohome in der Groscurthstra\u00dfe im Pankower Ortsteil Buch (Teil 3)"},{"location":"vorgang/V-362991/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Weiter verz\u00f6gerte Stra\u00dfensanierung in L\u00fcbars - Schutz des Flie\u00dfes durch Verzicht auf Regenwasserversickerung"},{"location":"vorgang/V-362994/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die Hausleitungen von R2G - Wahlkampfteams auf Kosten der B\u00fcrger?"},{"location":"vorgang/V-362997/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ermittlungsverfahren im Zuge von Stra\u00dfenblockaden"},{"location":"vorgang/V-363000/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kleingew\u00e4sser in Reinickendorf sch\u00fctzen (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-363001/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung: Entwurf des Bebauungsplans 9-15a vom 21. April 2021 mit Deckbl\u00e4ttern vom 28. Januar 2022 und vom 30. M\u00e4rz 2022 f\u00fcr eine Teilfl\u00e4che des st\u00e4dtebaulichen Entwicklungsbereichs \u201eBerlin-Johannisthal / Adlershof\u201d mit den Grundst\u00fccken Segelfliegerdamm 1/45, den Flurst\u00fccken 7255 und 7258 Gemarkung 507 Flur 2, den Grundst\u00fccken Gro\u00df-Berliner Damm 80, 80A, Gerhard-Sedlmayr-Stra\u00dfe 4/12 und dem Flurst\u00fcck 6341 Gemarkung 507 Flur 2 im Bezirk Treptow-K\u00f6penick, Ortsteil Johannisthal"},{"location":"vorgang/V-363004/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: KaBoN 2026 - Sauberkeit & Naturschutz (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-363007/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Illegale Verm\u00fcllung in Reinickendorf nachhaltig bek\u00e4mpfen (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-363010/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: GB infraVelo GmbH, insbesondere Stellenbesetzungen, Radabstellanlagen und Fahrradparkh\u00e4user"},{"location":"vorgang/V-363022/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Masterplan Industriestadt Berlin 2022-2026"},{"location":"vorgang/V-363024/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unterst\u00fctzung Zentraler Objektschutz"},{"location":"vorgang/V-363027/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Jetbikes f\u00fcr die Berliner Wasserschutzpolizei"},{"location":"vorgang/V-363030/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Elektroautos im Berliner Fuhrpark"},{"location":"vorgang/V-363033/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Cannabis und seine Auswirkung auf Berlin"},{"location":"vorgang/V-363036/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unvollstreckte Haftbefehle gegen Berliner Linksextremisten"},{"location":"vorgang/V-363039/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kommission zur Untersuchung von Verfassungsm\u00e4\u00dfigkeit und Umsetzung vonEnteignungen"},{"location":"vorgang/V-363042/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auswirkungen des Outsourcings auf die Betriebskostenabrechnungen vermieteter Immobilien der Wohnungsbaugesellschaften des Landes Berlin"},{"location":"vorgang/V-363045/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kommunales Vorkaufsrecht in der Anlage Blankenburg"},{"location":"vorgang/V-363048/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beraterleistungen und Auftr\u00e4ge f\u00fcr Studien und Gutachten bei der MesseBerlin GmbH"},{"location":"vorgang/V-363051/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umzug des Ankunftszentrums Tegel in den Terminal C"},{"location":"vorgang/V-363054/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beschaffung von Bodycams f\u00fcr die Berliner Polizei und die Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-363057/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \"Sommerspa\u00df\" im Freibad nur noch unter den Augen von Sicherheitsdiensten und Polizei?"},{"location":"vorgang/V-363060/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: EU-Mittel f\u00fcr Berlin (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-363063/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachfragen zur Anfrage Nr. 19/12541 \u201eFinanzierung von Zusatzleistungen in Kitas vor dem Hintergrund der steigender Kosten\u201d"},{"location":"vorgang/V-363066/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Partizipative Prozesse beim Gute-Kita-Gesetz"},{"location":"vorgang/V-363070/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bezirkliche R\u00fccklagen und deren investive Bindung"},{"location":"vorgang/V-363073/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mittelabfluss der Schulbauoffensive"},{"location":"vorgang/V-363076/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hetze gegen die NATO bei \u201eFriedenskongress\u201d in der Humboldt-Universit\u00e4t"},{"location":"vorgang/V-363079/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Freiwillige Feuerwehr Wittenau unterst\u00fctzen (Teil 2): Neue Fahrzeughalle"},{"location":"vorgang/V-363082/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: F\u00f6rderprogramm \u201eEffiziente Geb\u00e4ude Plus\u201d"},{"location":"vorgang/V-363085/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Demonstrationen, Konzerte, Versammlungen und Kundgebungen auf der A100/A103 und A115"},{"location":"vorgang/V-363088/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der PKW-Zulassungen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-363091/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Baustelle vor dem Ostportal des Reichstages und dem Jakob-Kaiser-Haus"},{"location":"vorgang/V-363094/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Friedrichstra\u00dfe: Flaniermeile zu Lasten Dritter?"},{"location":"vorgang/V-363097/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wohin mit der Kom\u00f6die am Kurf\u00fcrstendamm? Erneute Zwischenspielst\u00e4tte f\u00fcr die Kom\u00f6die am Kurf\u00fcrstendamm"},{"location":"vorgang/V-363100/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrssicherheit vor \u201dLilienthals Hofgarten\u02ba am Waidmannsluster Damm (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-363103/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Investitions- und Sanierungsma\u00dfnahmen im Stra\u00dfenbau in Reinickendorf (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-363106/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Genehmigungen f\u00fcr Park- und Halteverbote in Reinickendorf (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-363110/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die Sanierung der \"Schneckenbr\u00fccke\" - Eine unendliche Geschichte (Teil 3)"},{"location":"vorgang/V-363113/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tierhortung: gef\u00e4hrliche Sammelsucht in Berlin"},{"location":"vorgang/V-363116/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Der VVN-BDA und der Verfassungsschutz"},{"location":"vorgang/V-363119/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ampelausf\u00e4lle (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-363121/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vorhaltestrecken f\u00fcr Tramlinien in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-363124/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Welche Grundst\u00fccke werden f\u00fcr die Verkehrsl\u00f6sung Mahlsdorf gebraucht?"},{"location":"vorgang/V-363129/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Pandemiebedingte Fehlzeiten in der Schule und ihre Folgen"},{"location":"vorgang/V-363132/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die Sekundarstufe II und der Weg zum Abitur in Zahlen"},{"location":"vorgang/V-363135/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ausstellung eines zerst\u00f6rten Panzers Unter den Linden"},{"location":"vorgang/V-363139/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Cit\u00e9 Foch 2026 - Sauberkeit & Naturschutz (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-363142/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Cit\u00e9 Foch 2026 - Miteinander leben (Teil 1)<br />"},{"location":"vorgang/V-363145/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bleibeberechtigte Fl\u00fcchtlinge integrieren - Ausreisepflichtige zur\u00fcckf\u00fchren (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-363148/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Das B\u00fcndnis f\u00fcr Wohnungsneubau und bezahlbares Wohnen \u2013 wer, wie, was, wieso, weshalb, warum\u2026?"},{"location":"vorgang/V-363151/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Instandhaltungsaufwendungen bei Vonovia, Deutsche Wohnen und den landeseigenen Wohnungsunternehmen"},{"location":"vorgang/V-363154/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachverdichtungsvorhaben in Berlin"},{"location":"vorgang/V-363157/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kautionsentwicklungen der landeseigenen Wohnungsunternehmen"},{"location":"vorgang/V-363160/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauaktivit\u00e4ten landeseigener Wohnungsbaugesellschaften im Land Brandenburg"},{"location":"vorgang/V-363163/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Treptow-K\u00f6penick: Zukunft der Kleing\u00e4rten im \u201eDreieck Sp\u00e4thsfelde\u201d"},{"location":"vorgang/V-363166/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tierschutz in Reinickendorf (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-363170/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bundesmittel f\u00fcr Berlin (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-363175/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transparenz im Psychiatrie-Haushalt"},{"location":"vorgang/V-363178/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrssicherheit vor der Feuerwache Wittenau erh\u00f6hen (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-363181/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: KaBoN 2026 - Mobilt\u00e4tswende (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-363184/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: KaBoN 2026 - Miteinander leben (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-363187/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die Schulbauoffensive die nicht stattfindet"},{"location":"vorgang/V-363190/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzung von Kiezblocks"},{"location":"vorgang/V-363193/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Energie- und Inflationskrise: Hilfen in der Not"},{"location":"vorgang/V-363196/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beschleunigte Verfahren nach \u00a7\u00a7 417 ff. StPO"},{"location":"vorgang/V-363199/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verm\u00f6gensabsch\u00f6pfung wegen Betruges gem\u00e4\u00df \u00a7 263 StGB in Berlin"},{"location":"vorgang/V-363202/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wann wird die Wiedereinf\u00fchrung der Barzahlung in Berliner Bussen endlichumgesetzt?"},{"location":"vorgang/V-363205/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Termine und Wartezeiten bei den Berliner B\u00fcrger\u00e4mtern"},{"location":"vorgang/V-363208/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beschleunigung des Radwegeausbaus durch die Projekteinheit Radverkehr (Drs. Nr. 19/11860) - Nachfrage"},{"location":"vorgang/V-363211/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Safer Space for Safer Cities \u2013 Sicherung des \u00f6ffentlichen Raums (Nachfrage)"},{"location":"vorgang/V-363212/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Wahl von vier Personen zu Mitgliedern des Rundfunkrates des Rundfunk Berlin Brandenburg (rbb-Rundfunkrat)"},{"location":"vorgang/V-363215/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einschulungsuntersuchungen in Lichtenberg: Wie ist der Bezirk darauf vorbereitet?"},{"location":"vorgang/V-363220/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zufahrtsbeschr\u00e4nkungen vor Tunnel in Berlin und R\u00fcckstaus: Geht das besser?"},{"location":"vorgang/V-363223/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umbau Verkehrsknotenpunkt Schlichtallee/L\u00fcckstra\u00dfe in Lichtenberg"},{"location":"vorgang/V-363226/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gr\u00fcne Welle? \u2013 Energieeinsparungen bei Ampeln auf der B1/B5"},{"location":"vorgang/V-363229/","text":"","title":"Antrag: Barzahlung im Bus bei der BVG wieder erm\u00f6glichen!"},{"location":"vorgang/V-363232/","text":"","title":"Antrag: Warme Wohnungen statt soziale K\u00e4lte: Ma\u00dfnahmen gegen die Energiearmut"},{"location":"vorgang/V-363235/","text":"","title":"Antrag: Jagdzeit auf Rehwild vom 1. April bis zum 31. Januar des Folgejahres ausweiten, um den \u00f6kologischen Waldumbau zu beschleunigen"},{"location":"vorgang/V-363238/","text":"","title":"Antrag: K\u00fcndigung der Rundfunkstaatsvertr\u00e4ge \u2013 Rundfunkbeitrag abschaffen!"},{"location":"vorgang/V-363241/","text":"","title":"Antrag: Notfallsanit\u00e4terinnen und Notfallsanit\u00e4ter - Ausbildung in Berlin auch in Teilzeit erm\u00f6glichen"},{"location":"vorgang/V-363243/","text":"","title":"Antrag: Konzeptverfahren f\u00fcr das Geb\u00e4ude des Flughafen Tempelhof \u2013 Zukunft sichern mit privatem Entwickler"},{"location":"vorgang/V-363246/","text":"","title":"Antrag: Herzzentrum mit privatem Partner als Leuchtturm entwickeln \u2013 nicht abwickeln!"},{"location":"vorgang/V-363248/","text":"","title":"Antrag: Ein zukunftsf\u00e4higes Sanierungskonzept f\u00fcr die Polizeiabschnitte und Feuerwachen"},{"location":"vorgang/V-363252/","text":"","title":"Antrag: Die Sonntagsfrage \u2013 Sp\u00e4ti offen oder geschlossen?"},{"location":"vorgang/V-363256/","text":"","title":"Antrag: Gesetzlicher Anspruch auf Nutzung digitaler Dienste"},{"location":"vorgang/V-363259/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Erstes Gesetz zur \u00c4nderung des Berliner Ausschreibungs- und Vergabegesetzes"},{"location":"vorgang/V-363262/","text":"","title":"Antrag: Open-Source-Strategie f\u00fcr Berlin"},{"location":"vorgang/V-363265/","text":"","title":"Antrag: Einsetzung eines parlamentarischen Ehrenrates"},{"location":"vorgang/V-363268/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Berlin muss schneller werden bei der Nutzung von erneuerbaren Energien! <br />Zweites Gesetz zur \u00c4nderung des Berliner Klimaschutz- und Energiewendegesetzes"},{"location":"vorgang/V-363270/","text":"","title":"Antrag: Abgaben- und Geb\u00fchrenstopp f\u00fcr Berlin \u2013 entlasten und gegen Inflation vorgehen"},{"location":"vorgang/V-363273/","text":"","title":"Antrag: Energiekrise meistern \u2013 Berliner Verbraucher und Wirtschaft unterst\u00fctzen!"},{"location":"vorgang/V-363276/","text":"","title":"Antrag: Unterrichten statt Abordnungen"},{"location":"vorgang/V-363280/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Telefonkosten in den Berliner Justizvollzugsanstalten - Telio weiter Monopolist?"},{"location":"vorgang/V-363283/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Straftaten in den Berliner Justizvollzugsanstalten"},{"location":"vorgang/V-363286/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bedrohung und N\u00f6tigung von Richtern und Staatsanw\u00e4lten"},{"location":"vorgang/V-363289/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung (Gesetzentwurf): Dreiundzwanzigstes Gesetz zur \u00c4nderung des Allgemeinen Sicherheits- und Ordnungsgesetzes"},{"location":"vorgang/V-363294/","text":"","title":"Beschlussempfehlung: Verm\u00f6gensgesch\u00e4ft - Nr. 4/2022 -"},{"location":"vorgang/V-363298/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Energiewende: F\u00f6rderprogramme f\u00fcr Privathaushalte in Berlin"},{"location":"vorgang/V-363299/","text":"","title":"Beschlussempfehlung: Verm\u00f6gensgesch\u00e4ft - Nr. 8/2022 -"},{"location":"vorgang/V-363305/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Energiewende: F\u00f6rderprogramme f\u00fcr Gewerbetreibende in Berlin"},{"location":"vorgang/V-363311/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gasbetriebene Autos der Berliner Polizei stillgelegt \u2013 was ist der aktuelle Stand?"},{"location":"vorgang/V-363314/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Energiewende in Reinickendorf (Teil 1): Energiesparma\u00dfnahmen"},{"location":"vorgang/V-363317/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transgenderh\u00e4ftlinge im Berliner Strafvollzug"},{"location":"vorgang/V-363320/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzung des Promotionsrechts f\u00fcr Hochschulen f\u00fcr Angewandte<br />Wissenschaften (HAW) (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-363323/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bedarf und Studienplatzkapazit\u00e4ten f\u00fcr Sozialarbeiter\\\\*innen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-363326/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wartezeiten bei Verwaltungsleistungen: Sterbeurkunden"},{"location":"vorgang/V-363329/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wartezeiten bei Verwaltungsleistungen: Geburtsurkunden"},{"location":"vorgang/V-363333/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wartezeiten bei Verwaltungsleistungen: Eheschlie\u00dfungen"},{"location":"vorgang/V-363336/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Impfnebenwirkungen (Teil 1) \u2013 Meldungen \u00fcber Verdachtsf\u00e4lle von Nebenwirkungen<br />nach Impfungen mit COVID-19-Impfstoffen"},{"location":"vorgang/V-363340/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Impfnebenwirkungen (Teil 2) \u2013 Post-Vac-Syndrom"},{"location":"vorgang/V-363343/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mieter sch\u00fctzen und unterst\u00fctzen: Der Berliner Senat ist in der Pflicht"},{"location":"vorgang/V-363346/","text":"","title":"Antwort"},{"location":"vorgang/V-363375/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die Bauma\u00dfnahme am Pfingstberg / Burgfrauenstra\u00dfe in Berlin-Hermsdorf (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-363378/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Radverkehrsplan"},{"location":"vorgang/V-363381/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Inspektion der Betonschwellen im Berliner Schienennetz"},{"location":"vorgang/V-363384/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: RBB: Blo\u00df nicht langweilen (Teil 5)"},{"location":"vorgang/V-363387/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ebereschen Grundschule in Marzahn"},{"location":"vorgang/V-363391/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Straftatbestand Zwangsverheiratung und Gesetz zur Bek\u00e4mpfung von<br />Kinderehen"},{"location":"vorgang/V-363394/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stra\u00dfenerneuerung in Rosenthal (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-363397/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geschlechtergerechtes Marzahn-Hellersdorf \u2013 Was tut der Bezirk zur<br />F\u00f6rderung von Geschlechtergerechtigkeit und Gleichstellung?"},{"location":"vorgang/V-363400/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Leerstand, Verfall und Zweckentfremdung in der Jagowstra\u00dfe 35"},{"location":"vorgang/V-363403/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Asylzug\u00e4nge und Abschiebungen im zweiten Halbjahr 2021"},{"location":"vorgang/V-363406/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kosten f\u00fcr die Gesundheitsversorgung von Asylbewerbern"},{"location":"vorgang/V-363409/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Folgeanfrage zu Drs. 19/12670 DeGeWo Neubauprojekte und Parkpl\u00e4tze"},{"location":"vorgang/V-363412/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Energie sparen in Kitas"},{"location":"vorgang/V-363415/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verdienstausfallsanspr\u00fcche nach IfSG im Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-363418/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wer kontrolliert Gr\u00fcndungen von medizinischen Versorgungszentren?"},{"location":"vorgang/V-363421/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kitapl\u00e4tze in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-363424/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Personaleinsatz in den Berliner Rettungsstellen"},{"location":"vorgang/V-363427/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sogenannter Kriminalit\u00e4tsbelasteter Ort G\u00f6rlitzer Park/Wrangelkiez \u2013<br />1. Halbjahr 2022"},{"location":"vorgang/V-363430/","text":"","title":"Antwort"},{"location":"vorgang/V-363434/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vorgehen gegen Falschparkende"},{"location":"vorgang/V-363437/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sicherung der Rieckhallen als Ausstellungsort; Zeitplan Memorandum of<br />Understanding vom 21.09.2021"},{"location":"vorgang/V-363440/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sicherheit des Sprengplatzes Grunewald"},{"location":"vorgang/V-363443/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Inflation nicht durch erh\u00f6hte Steuern, Abgaben und Geb\u00fchren verst\u00e4rken \u2013<br />Welche Mehrbelastungen durch das Land Berlin und der Bezirke sowie im<br />\u00f6ffentlichen Einflussbereich folgen oder sind vermeidbar?"},{"location":"vorgang/V-363446/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geschlechtergerechtes Reinickendorf - Was tut der Bezirk zur F\u00f6rderung von<br />Geschlechtergerechtigkeit und Gleichstellung?"},{"location":"vorgang/V-363450/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bedarfe in Willkommensklassen und Einsatz ukrainischer Lehrkr\u00e4fte"},{"location":"vorgang/V-363454/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Barrierefreiheit von Versammlungs- und Veranstaltungsorten"},{"location":"vorgang/V-363455/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Erkenntnisse des Verfassungsschutzes und Anstrengungen zur Erkenntnisgewinnung bez\u00fcglich der Mobilmachung radikaler/extremistischer Kr\u00e4fte aus dem linken und rechten Spektrum im Zusammenhang mit der anstehenden winterbedingten Versch\u00e4rfung der Energiekrise"},{"location":"vorgang/V-363459/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kita-Platz-Ausbau in Berlin: Wie hoch ist die Teilhabequote? Wie viele Pl\u00e4tze<br />hat der Senat bereits bewilligt?"},{"location":"vorgang/V-363462/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Qualit\u00e4tssicherung in Kitas"},{"location":"vorgang/V-363465/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Der Beitrag des Bauhaus der Erde f\u00fcr das nachhaltige Bauen in Berlin und Brandenburg"},{"location":"vorgang/V-363467/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Baugenehmigungen: \u00dcberhang und Zusammenhang zu Fertigstellungen"},{"location":"vorgang/V-363470/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Umsetzungsstand der Istanbul-Konvention im Gesundheitsbereich"},{"location":"vorgang/V-363472/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Bericht der Senatsverwaltung Gleichstellung zum gleichstellungspolitischen Vorhaben unter Ber\u00fccksichtigung der Haushaltsplanung"},{"location":"vorgang/V-363474/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Gleichberechtigtes Vorankommen im \u00d6ffentlichen Dienst im Land Berlin - Wie wirken sich Mutterschutz, Elternzeit und Teilzeit aus?"},{"location":"vorgang/V-363476/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Masterplan Wasser Berlin - Zwischenbericht zum Stand der Erarbeitung"},{"location":"vorgang/V-363478/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geschlechtergerechtes Lichtenberg \u2013 Was tut der Bezirk zur F\u00f6rderung von<br />Geschlechtergerechtigkeit und Gleichstellung?"},{"location":"vorgang/V-363481/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gyn\u00e4kologische Endokrinologie und Reproduktionsmedizin an der Charit\u00e9<br />Berlin"},{"location":"vorgang/V-363484/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: EU-Mittel f\u00fcr Berlin (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-363487/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geschlechtergerechtes Treptow-K\u00f6penick \u2013 Was tut der Bezirk zur F\u00f6rderung<br />von Geschlechtergerechtigkeit und Gleichstellung?"},{"location":"vorgang/V-363490/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berlin hilft Kiew \u2013 mit ausrangierten M\u00fcllfahrzeugen?"},{"location":"vorgang/V-363493/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geschlechtergerechtes Charlottenburg-Wilmersdorf \u2013 Was tut der Bezirk zur<br />F\u00f6rderung von Geschlechtergerechtigkeit und Gleichstellung?"},{"location":"vorgang/V-363496/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: St\u00e4dtepartnerschaft mit Br\u00fcssel - F\u00fcr den sozialen Zusammenhalt in Berlin (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-363499/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: St\u00e4dtepartnerschaft mit London - F\u00fcr den sozialen Zusammenhalt in Berlin (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-363502/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: St\u00e4dtepartnerschaft mit Paris - F\u00fcr den sozialen Zusammenhalt in Berlin (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-363505/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: St\u00e4dtepartnerschaft mit Prag - F\u00fcr den sozialen Zusammenhalt in Berlin (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-363508/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: St\u00e4dtepartnerschaft mit Warschau - F\u00fcr den sozialen Zusammenhalt in Berlin (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-363511/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: St\u00e4dtepartnerschaft mit Madrid - F\u00fcr den sozialen Zusammenhalt in Berlin (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-363514/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geschlechtergerechtes Friedrichshain-Kreuzberg \u2013 Was tut der Bezirk zur<br />F\u00f6rderung von Geschlechtergerechtigkeit und Gleichstellung?"},{"location":"vorgang/V-363517/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geschlechtergerechtes Mitte \u2013 Was tut der Bezirk zur F\u00f6rderung von<br />Geschlechtergerechtigkeit und Gleichstellung?"},{"location":"vorgang/V-363520/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geschlechtergerechtes Neuk\u00f6lln \u2013 Was tut der Bezirk zur F\u00f6rderung von<br />Geschlechtergerechtigkeit und Gleichstellung?"},{"location":"vorgang/V-363523/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geschlechtergerechtes Pankow \u2013 Was tut der Bezirk zur F\u00f6rderung von<br />Geschlechtergerechtigkeit und Gleichstellung?"},{"location":"vorgang/V-363526/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geschlechtergerechtes Spandau \u2013 Was tut der Bezirk zur F\u00f6rderung von<br />Geschlechtergerechtigkeit und Gleichstellung?"},{"location":"vorgang/V-363529/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geschlechtergerechtes Steglitz-Zehlendorf \u2013 Was tut der Bezirk zur F\u00f6rderung<br />von Geschlechtergerechtigkeit und Gleichstellung?"},{"location":"vorgang/V-363532/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geschlechtergerechtes Tempelhof-Sch\u00f6neberg \u2013 Was tut der Bezirk zur<br />F\u00f6rderung von Geschlechtergerechtigkeit und Gleichstellung?"},{"location":"vorgang/V-363535/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nutzung / Weiterentwicklung der Liegenschaft Im Dol 2-6 (ehem. Private<br />J\u00fcdische Waldschule Kaliski)"},{"location":"vorgang/V-363538/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Was ist aus der erfolgreichen Zusammenarbeit mit der re:publica geworden?"},{"location":"vorgang/V-363541/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: K\u00fcnstliche Intelligenz als Unterst\u00fctzung f\u00fcr die Berliner Polizei bei der Verkehrs\u00fcberwachung"},{"location":"vorgang/V-363544/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Badeunf\u00e4lle und Ausr\u00fcstung an den Kaulsdorfer Seen"},{"location":"vorgang/V-363547/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Pandemiebedingte Einschr\u00e4nkungen in den Bezirks\u00e4mtern"},{"location":"vorgang/V-363555/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: 1 Jahr B\u00fcndnis f\u00fcr Kulturr\u00e4ume, 2 Jahre Kulturraum GmbH - Zwischenstand und Perspektiven"},{"location":"vorgang/V-363557/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Situation und Akquise der Produktions- Arbeits- und Pr\u00e4sentationsr\u00e4ume Berliner Kulturschaffender"},{"location":"vorgang/V-363559/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Unterst\u00fctzung des Landes bei der Planung und Errichtung von Kiezblocks (konzeptionell und Ressourcen)"},{"location":"vorgang/V-363561/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Warum muss Berlin weiter mit Munitionsexplosionen und daraus folgendem Waldbrand leben?"},{"location":"vorgang/V-363564/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: H\u00f6here Lebenshaltungskosten - Menschen in Berlin entlasten (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-363567/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: VerQUEERe Fr\u00fchideologisierung an der ZLB mit freundlicher Unterst\u00fctzung der EU"},{"location":"vorgang/V-363570/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Eine Polizeiwache f\u00fcr den Pankower Norden (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-363573/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Denkmalschutz und Denkmalpflege in Berlin - Herausforderungen und Potenziale"},{"location":"vorgang/V-363576/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schlie\u00dfung Wenckebach-Klinikum: Wurden bereits vor Genehmigung und Bedarfsanalyse Tatsachen geschaffen?"},{"location":"vorgang/V-363579/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erste Erfahrungen mit der Generalistischen Pflegeausbildung (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-363582/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neue Staufalle am Breitenbachplatz"},{"location":"vorgang/V-363585/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neue Arbeiten bzw. Umbauma\u00dfnahmen am Sch\u00e4fersee"},{"location":"vorgang/V-363588/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauarbeiten am Bonhoefferufer"},{"location":"vorgang/V-363591/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: S-Bahn-St\u00f6rung am Abend des 15.08.22 nahe S-Bhf. Friedrichstra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-363595/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Treffpunkt \u201eSp\u00e4ti\u201d"},{"location":"vorgang/V-363599/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Modulare Unterk\u00fcnfte f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge (MUF) in Berlin"},{"location":"vorgang/V-363602/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie steht es um die Spiel- und Sportpl\u00e4tze in der Heerstra\u00dfe Nord?"},{"location":"vorgang/V-363605/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nicht \u00fcbernommene Kosten der Unterkunft und Heizung"},{"location":"vorgang/V-363609/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wer zeigt hier wen an? Widerstand gegen Vollstreckungsbeamt\\\\*innen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-363614/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme: Fortschreibung Kindertagesst\u00e4ttenentwicklungsplan"},{"location":"vorgang/V-363616/","text":"","title":"Zweite Verordnung zur \u00c4nderung der Zweckentfremdungsverbot-Verordnung"},{"location":"vorgang/V-363620/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Betreuungspl\u00e4tze im Kitajahr 2022/23"},{"location":"vorgang/V-363623/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Begabtes Berlin (Teil 2) - Begabungsf\u00f6rderung im Elementarbereich"},{"location":"vorgang/V-363626/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Studierendenvertretung der Humboldt-Universit\u00e4t (HU)"},{"location":"vorgang/V-363629/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sondernutzung des \u00f6ffentlichen Stra\u00dfenlandes"},{"location":"vorgang/V-363632/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fernw\u00e4rmeversorgung in den Marzahn-Hellersdorfer Gro\u00dfsiedlungen"},{"location":"vorgang/V-363635/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Personalentwicklung in den Berliner Bezirken"},{"location":"vorgang/V-363638/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schwimmb\u00e4der - Nichtschwimmer - Rettungsschwimmer"},{"location":"vorgang/V-363641/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schnelles Glasfasernetz f\u00fcr Schulen in Treptow-K\u00f6penick"},{"location":"vorgang/V-363642/","text":"","title":"Verordnung"},{"location":"vorgang/V-363648/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Das Naherholungs- und Landschaftsschutzgebiet \u201eMalchower See\u201d weiter st\u00e4rken"},{"location":"vorgang/V-363652/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wird Lichtenberg bei Schulsanierungsma\u00dfnahmen abgehangen?"},{"location":"vorgang/V-363656/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erneuerbare Energien bei den BBB"},{"location":"vorgang/V-363659/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Prignitzbahn und die Anbindung von Reinickendorf an das Umland"},{"location":"vorgang/V-363663/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Begabtes Berlin (Teil 3) - Begabungsf\u00f6rderung im Schulbereich"},{"location":"vorgang/V-363666/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gleichstellungsbeauftragte - Gleichstellungspolitik vorantreiben"},{"location":"vorgang/V-363669/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Begabtes Berlin (Teil 4) - Begabungsangebote im Schulbereich"},{"location":"vorgang/V-363693/","text":"","title":"Aktuelle Stunde: Das dritte Entlastungspaket st\u00e4rkt die Menschen und vergisst diejenigen nicht, auf deren Schultern dieses Land steht - die hart arbeitende Mitte der Gesellschaft - was tut Rot-Gr\u00fcn-Rot?"},{"location":"vorgang/V-363695/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Radnetzplanung im Randbezirk"},{"location":"vorgang/V-363698/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Begabtes Berlin (Teil 1) - Steuerung und Qualit\u00e4tssicherung"},{"location":"vorgang/V-363701/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Begabtes Berlin (Teil 5) - Zukunftsperspektive"},{"location":"vorgang/V-363704/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Radwegeplanungen in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-363707/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Querung der Blaschkoallee H\u00f6he Riesestra\u00dfe - Onkel-Br\u00e4sig-Stra\u00dfe (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-363710/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bildungscampus Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-363713/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauprojekt Wittenberger Str. 40 der Howoge"},{"location":"vorgang/V-363716/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrschaos in der Berliner Stra\u00dfe verhindern (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-363719/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00d6ffentliche Toilettennutzung"},{"location":"vorgang/V-363723/","text":"","title":"Antrag: Heizung und Beleuchtung im Winter nicht unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig einschr\u00e4nken - Energiesparverordnung des Bundeswirtschaftsministers korrigieren"},{"location":"vorgang/V-363726/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sensordaten im Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-363729/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verschattung in Berlin"},{"location":"vorgang/V-363732/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Soziale Beratung gegen Altersarmut f\u00fcr Senior\\\\*innen"},{"location":"vorgang/V-363735/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulpl\u00e4tze f\u00fcr ukrainische Kinder"},{"location":"vorgang/V-363738/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Leerstand in Berlin bek\u00e4mpfen"},{"location":"vorgang/V-363741/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fahrplan zur Schulgeldfreiheit f\u00fcr Therapieberufe"},{"location":"vorgang/V-363744/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grundschulneubau in der Aroser Allee - sind weitere Verz\u00f6gerungen zu erwarten?"},{"location":"vorgang/V-363747/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gemeinsame b\u00fcrgerliche und extrem rechte Corona-Proteste 30. Juli bis 6. August 2022"},{"location":"vorgang/V-363750/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gewerbliche Testzentren"},{"location":"vorgang/V-363774/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Social Media Accounts des Landes Berlin"},{"location":"vorgang/V-363777/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Immobilienspekulation in Berlin - hier Wilhelmstra\u00dfe 56-59"},{"location":"vorgang/V-363780/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Soziale Beratungsangebote in Berlin st\u00e4rken (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-363783/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berliner Stadtg\u00fcter f\u00fcr Reinickendorf (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-363786/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zukunftsfestes Heizkraftwerk Marzahn?"},{"location":"vorgang/V-363789/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Situation in den Gro\u00dfsiedlungen bei den landeseigenen Wohnungsunternehmen"},{"location":"vorgang/V-363792/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bilanz Zweckentfremdung (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-363795/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wassersch\u00e4den an Hochschulen"},{"location":"vorgang/V-363798/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Climate Change Center Berlin Brandenburg (CCC)"},{"location":"vorgang/V-363801/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Privatdozenten an Hochschulen"},{"location":"vorgang/V-363804/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung Wernerbadareal: Still ruht immer noch der See in Marzahn-Hellersdorf?"},{"location":"vorgang/V-363807/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verf\u00fcgbarkeit von kostenlosen Menstruationsartikeln in den Berliner Verwaltungen"},{"location":"vorgang/V-363810/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sanierungsbedarf (Teil 1) Berliner Bezirke"},{"location":"vorgang/V-363815/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Wahl der Mitglieder des Stiftungsrates der Stiftung Oper in Berlin"},{"location":"vorgang/V-363822/","text":"","title":"Antrag: Mehr Transparenz im Schulsystem: Das Verschweigen der Migrantenquote und anderer Schuldaten verst\u00f6\u00dft gegen Landesrecht!"},{"location":"vorgang/V-363825/","text":"","title":"Erste Verordnung zur \u00c4nderung der Verordnung zur \u00dcbertragung von Aufgaben und Befugnissen nach der Bundesnotarordnung"},{"location":"vorgang/V-363829/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zweiter Standort f\u00fcr eine Tauchgruppe in Berlin (Teil 4)"},{"location":"vorgang/V-363832/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fluchteinrichtung instand setzen - Brand in Friedenau am 08.02.2021"},{"location":"vorgang/V-363835/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Adlershof: Wie wird der Wochenmarkt gerettet?"},{"location":"vorgang/V-363838/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berliner Erdgasspeicher - gegenw\u00e4rtiger Stand und k\u00fcnftige Nutzung"},{"location":"vorgang/V-363841/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Coronabedingte Steuergelder f\u00fcr die Messe Berlin"},{"location":"vorgang/V-363844/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gasspeicher Berlins am Glockenturm: Wie gelingt eine Reaktivierung?"},{"location":"vorgang/V-363847/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stra\u00dfenlandsondernutzungsgeb\u00fchren"},{"location":"vorgang/V-363850/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ethikberatung in der Altenpflege und in der Betreuung von Menschen mit Behinderung (Eingliederung)"},{"location":"vorgang/V-363853/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Adlershof: Verkehrskonzept f\u00fcr die Anbindung der k\u00fcnftigen Gemeinschaftsschule"},{"location":"vorgang/V-363856/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Trinkwasserspender"},{"location":"vorgang/V-363859/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nutzung von Solarenergie auf den D\u00e4chern von Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-363862/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Solaranlage auf der neuen Berufsfeuerwache in Neu-Hohensch\u00f6nhausen"},{"location":"vorgang/V-363865/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Legalisierung von Cannabis - Modelle in Berlin"},{"location":"vorgang/V-363868/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrssituation in der Rudolf-R\u00fchl-Allee"},{"location":"vorgang/V-363871/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grundsteuer (Teil 1) - Datenverarbeitung"},{"location":"vorgang/V-363874/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grundsteuer (Teil 2) - Landeseigene Immobilien"},{"location":"vorgang/V-363877/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie gut arbeiten die 24-7 Einrichtungen in der Wohnungslosenhilfe?"},{"location":"vorgang/V-363880/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kostensteigerung in der station\u00e4ren Pflege und Auswirkungen auf den Eigenanteil"},{"location":"vorgang/V-363883/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktueller Stand des Planungsverfahrens zur B2-Anbindung in Karow-Pankow  -  weitere Wohnbebauung, Erhalt der Kleing\u00e4rten"},{"location":"vorgang/V-363886/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die Zukunft der Rosskastanie in Berlin"},{"location":"vorgang/V-363889/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung: Nachtr\u00e4gliche Genehmigung der im Haushaltsjahr 2021 in Anspruch genommenen \u00fcber- und au\u00dferplanm\u00e4\u00dfigen Ausgaben und Verpflichtungserm\u00e4chtigungen f\u00fcr die Hauptverwaltung und f\u00fcr die Bezirke"},{"location":"vorgang/V-363892/","text":"","title":"Antrag: Intelligente Lichtsteuerung f\u00fcr Berliner Denkm\u00e4ler"},{"location":"vorgang/V-363895/","text":"","title":"Antrag: Nachfolge f\u00fcr das 9-Euro-Ticket gestalten und den \u00d6PNV ausbauen!"},{"location":"vorgang/V-363898/","text":"","title":"Antrag: Photovoltaik-Installationen vereinfachen und beschleunigen"},{"location":"vorgang/V-363901/","text":"","title":"Antrag: Die Situation von Endometriose-Betroffenen in Berlin verbessern"},{"location":"vorgang/V-363904/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Gesetz zur \u00c4nderung des Landesbeamtengesetzes"},{"location":"vorgang/V-363907/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Gesetz zur \u00c4nderung des Allgemeinen Sicherheits- und Ordnungsgesetzes und weiterer Vorschriften"},{"location":"vorgang/V-363910/","text":"","title":"Nachrufe u. Gedenkreden: Gedenworte f\u00fcr Michail Gorbatschow, Ehrenb\u00fcrger von Berlin"},{"location":"vorgang/V-363912/","text":"","title":"Nachrufe u. Gedenkreden: Gedenkworte f\u00fcr Harry Liehr, Stadt\u00e4ltester von Berlin und ehemaliger Senator"},{"location":"vorgang/V-363914/","text":"","title":"Nachrufe u. Gedenkreden: Gedenkworte f\u00fcr Horst Vetter, ehemaliger Senator und Abgeordneter"},{"location":"vorgang/V-363916/","text":"","title":"Nachrufe u. Gedenkreden: Gedenkworte f\u00fcr Heidemarie Fischer, ehemalige Abgeordnete"},{"location":"vorgang/V-363918/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Runder Tisch Lehrkr\u00e4fteversorgung"},{"location":"vorgang/V-363921/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Finanzielle Auswirkungen Entlastungspaket III"},{"location":"vorgang/V-363924/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Grundsteuererfassung"},{"location":"vorgang/V-363927/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Netzwerk der W\u00e4rme"},{"location":"vorgang/V-363930/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Insolvenzwelle"},{"location":"vorgang/V-363933/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Anspruchsberechtigte nach Wohngeldreform"},{"location":"vorgang/V-363936/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Anschl\u00e4ge auf Kunstwerke"},{"location":"vorgang/V-363939/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Befristung Berlinpass f\u00fcr SED-Opfer"},{"location":"vorgang/V-363942/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Schulbauoffensive"},{"location":"vorgang/V-363945/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Promi-Dinner mit der Patricia Schlesinger - Wer war dabei?"},{"location":"vorgang/V-363948/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geisterhaus in der Edelwei\u00dfstra\u00dfe 3 in Wilhelmsruh, Pankow"},{"location":"vorgang/V-363951/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Legionellenalarm in der Wilhelmstra\u00dfe - Ist Leerstand gesundheitssch\u00e4digend?"},{"location":"vorgang/V-363954/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rechte Anschlagsserie in Neuk\u00f6lln und gewaltsuchende Fu\u00dfball-Fangruppen"},{"location":"vorgang/V-363957/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Autobahnblockaden in Berlin - Wie viel Sinn macht der Gewahrsam?"},{"location":"vorgang/V-363960/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: (Multi-)Resistente Erreger (Teil 1) - Vorkommen in Einrichtungen des Gesundheitswesens"},{"location":"vorgang/V-363963/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Prof. Dr. Karl Lauterbach und das Coronavirus"},{"location":"vorgang/V-363966/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hilfsorganisationen im Rettungsdienst f\u00fcr die Berliner Feuerwehr (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-363969/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktueller Stand und weitere Planung des Karneval der Kulturen"},{"location":"vorgang/V-363972/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Altglienicke: Querungssituation an der Kreuzung Wegedornstra\u00dfe/Semmelweisstra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-363975/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Reduzierung der Beleuchtung in Gr\u00fcnanlagen"},{"location":"vorgang/V-363978/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ein Landesunternehmen das Fragen aufwirft - Nachfrage zu Tarifbindung, Landesmindestlohn und Mitarbeitervertretungen bei der Gr\u00fcn Berlin GmbH"},{"location":"vorgang/V-363981/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktuelles Schadpotenzial des Buchdruckers und anderer Borkenk\u00e4ferarten"},{"location":"vorgang/V-363984/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sichere Ausfahrt La-Famille-Stra\u00dfe  -  Rosenthaler Stra\u00dfe (Franz\u00f6sisch Buchholz), Pankow"},{"location":"vorgang/V-363987/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Altglienicke: Welche Verbesserungen f\u00fcr den \u00d6PNV befinden sich in Planung?"},{"location":"vorgang/V-363991/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Langsam-Fahrstelle auf der Stra\u00dfenbahn-Neubaustrecke Adlershof (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-363994/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hohensch\u00f6nhausener Gro\u00dfsiedlungen im Fokus: Transparenz herstellen"},{"location":"vorgang/V-364008/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Seniorenmitwirkung in Berlin: Ergebnisse und Perspektiven nach den Seniorenwahlen 2022"},{"location":"vorgang/V-364010/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Aktueller Stand bei den Ma\u00dfnahmen des Senats zur Existenzsicherung von Krisen- und Clearingeinrichtungen"},{"location":"vorgang/V-364018/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Planung und Umsetzung der K\u00e4ltehilfe zum Winter 2022/2023"},{"location":"vorgang/V-364021/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Sachstand der Energieeinsparungsbem\u00fchungen des Landes Berlin sowie der Auswirkungen der sich zuspitzenden Energiekrise auf die Berliner Unternehmen und die landeseigenen Betriebe"},{"location":"vorgang/V-364022/","text":"","title":"Antrag: Licht, W\u00e4rme und gesunde Mahlzeiten f\u00fcr unsere Kinder \u2013 Qualit\u00e4t der Kita-Arbeit sichern: Kita-Sonderzahlung f\u00fcr Sachkosten und Energieversorgung gew\u00e4hren und Tr\u00e4gereigenanteil in Zukunft streichen"},{"location":"vorgang/V-364028/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Steigende Energiepreise und deren Auswirkungen auf Haushalte und Gewerbe"},{"location":"vorgang/V-364029/","text":"","title":"Beschlussempfehlung: Verm\u00f6gensgesch\u00e4ft - Nr. 12/2022 -"},{"location":"vorgang/V-364034/","text":"","title":"Beschlussempfehlung: Verm\u00f6gensgesch\u00e4ft - Nr. 13/2022 -"},{"location":"vorgang/V-364035/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: F\u00f6rderung eines nachhaltigen und stadtvertr\u00e4glichen Tourismus"},{"location":"vorgang/V-364039/","text":"","title":"Beschlussempfehlung: Verm\u00f6gensgesch\u00e4ft - Nr. 16/2022 -"},{"location":"vorgang/V-364047/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Permanenter Ausnahmezustand im Berliner Rettungsdienst \u2013 wie will der Senat die Notfallrettung in den Griff bekommen?"},{"location":"vorgang/V-364049/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Situation im Rettungsdienst"},{"location":"vorgang/V-364051/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Schuljahresanfang 2022/23: Schulplatzversorgung und Personalsituation"},{"location":"vorgang/V-364053/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Start in das Kita-Jahr 2022/23: Kitaplatzversorgung und Personalsituation"},{"location":"vorgang/V-364055/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Situation des Ausbildungsmarkts in Berlin \u2013 Beginn des Ausbildungsjahres 2022/2023"},{"location":"vorgang/V-364060/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung (Gesetzentwurf): Gesetz zum Staatsvertrag Klinisch-epidemiologisches Krebsregister Brandenburg-Berlin"},{"location":"vorgang/V-364077/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Situation und Perspektive der Lehrkr\u00e4ftebildung an den Berliner Universit\u00e4ten"},{"location":"vorgang/V-364080/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Lehrkr\u00e4fteversorgung f\u00fcr Berlin: Quantit\u00e4t und Qualit\u00e4t der Lehrkr\u00e4fteausbildung, Ergebnisse der Evaluation und weitere Bedarfe und Perspektiven"},{"location":"vorgang/V-364085/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die Unterbringung und Versorgung von Kindern w\u00e4hrend der Haft von alleinerziehenden Frauen (bzw. M\u00e4nnern) wegen Schwarzfahrens"},{"location":"vorgang/V-364088/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kosten der Unterkunft, Energiekosten f\u00fcr Heizung und Warmwasser: Welche Kostenexplosion droht Berlin, was tut der Senat um diese abzuwehren?"},{"location":"vorgang/V-364091/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Altglienicke: L\u00e4rmbelastung f\u00fcr Anwohner im Bereich Ernst Ruska Ufer"},{"location":"vorgang/V-364094/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ausbau von Dachgeschosswohnungen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-364097/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tarifbindung, Landesmindestlohn und Mitarbeitervertretungen bei landeseigenen Unternehmen"},{"location":"vorgang/V-364100/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mutma\u00dfliche Wilderei am Zingergraben Nord in Blankenfelde / Pankow, illegaler Vogelhandel"},{"location":"vorgang/V-364103/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauarbeiten an der Eisenbahn\u00fcberf\u00fchrung Bahnhofstra\u00dfe - Pankgrafenstra\u00dfe im Pankower Ortsteil Karow"},{"location":"vorgang/V-364106/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eGesch\u00e4ftsmodell\u201d von Uber"},{"location":"vorgang/V-364109/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: M\u00f6gliche Missbrauchsf\u00e4lle und Sexualstraftaten im \u201eLiebe wen du willst\u201d e.V. - was ist der aktuelle Stand?"},{"location":"vorgang/V-364112/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eRadio Connection\u201d in Marzahn"},{"location":"vorgang/V-364115/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Illegale Lades\u00e4ulen von Tesla"},{"location":"vorgang/V-364118/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tram-Betriebsbahnhof der BVG in Wei\u00dfensee"},{"location":"vorgang/V-364121/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Vorstellung der Studie \u201eBerlin Paris-konform machen\u201d"},{"location":"vorgang/V-364124/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Novelle des Stra\u00dfengesetzes zur Beschleunigung und Absicherung von Hoch- und Tiefbauma\u00dfnahmen"},{"location":"vorgang/V-364126/","text":"","title":"Antrag: Bestellung eines Vertreters des KulturerbeNetz.Berlin als regul\u00e4res Mitglied in den Landesdenkmalrat"},{"location":"vorgang/V-364133/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Dritter Staatsvertrag zur \u00c4nderung medienrechtlicher Staatsvertr\u00e4ge<br />(im Folgenden: Dritter Medien\u00e4nderungsstaatsvertrag)"},{"location":"vorgang/V-364135/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Rahmenbedingungen f\u00fcr Carsharing-Angebote in Berlin"},{"location":"vorgang/V-364137/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Umsetzung des neuen Stra\u00dfengesetzes - Neue Anforderungen an Mietfahrzeuganbieter"},{"location":"vorgang/V-364139/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Potentiale von Sharing-Angeboten f\u00fcr einen Beitrag zur Berliner Verkehrswende"},{"location":"vorgang/V-364141/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Special Olympics Nationale Spiele Berlin 2022 und Finals 2022 - Erste Bilanz"},{"location":"vorgang/V-364143/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Corona und Sport: gegenw\u00e4rtige Lage des Berliner Sports, bisherige Bilanz des Rettungsschirms Sport und aktuelle Herausforderungen"},{"location":"vorgang/V-364145/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Radvorrangnetz von der Sch\u00f6nhauser Allee bis M\u00fchlenstra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-364148/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauarbeiten auf der U6 in Tegel (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-364153/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hilfen f\u00fcr die neue Brille, den Geschirrsp\u00fcler oder explodierende Nachzahlungen: Beihilfen f\u00fcr Transferleistungsempfangende und<br />Geringverdienende"},{"location":"vorgang/V-364156/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Funkzellenabfragen - Transparenz-System des Landes Berlin"},{"location":"vorgang/V-364159/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Klimaneutralit\u00e4t der Berliner Clubs und Livemusikspielst\u00e4tten"},{"location":"vorgang/V-364162/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gleichbehandlungs- und Finanzierungsanspruch der Humanistischen Hochschule (HHB)"},{"location":"vorgang/V-364165/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geringeres Angebot an F\u00fchrerscheinpr\u00fcfungen"},{"location":"vorgang/V-364168/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stand der SkyECC-Verfahren in der Berliner Justiz"},{"location":"vorgang/V-364171/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Arbeitsschutz und Sanit\u00e4reinrichtungen bei der Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-364174/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Eintragung der Plattenbauten Wilhelmstra\u00dfe in die Denkmalliste (Eintragung Nr. 09075050)"},{"location":"vorgang/V-364178/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Sachstand der Aufkl\u00e4rung der Vorg\u00e4nge im rbb und m\u00f6gliche Konsequenzen f\u00fcr die Novellierung des Medienstaatsvertrags"},{"location":"vorgang/V-364180/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Der rbb in der Krise \u2013 Offene Fragen an die Leitung und Zukunft des Medienhauses"},{"location":"vorgang/V-364183/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Lichtenberger Gro\u00dfsiedlungen im Fokus: Transparenz herstellen"},{"location":"vorgang/V-364186/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transparenz bei der Vergabe \u00f6ffentlicher Mittel des Landes Berlin (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-364190/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unterbringung von Fl\u00fcchtlingen in Hotels"},{"location":"vorgang/V-364193/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schwierigkeiten bei der \u00dcberleitung der Vivantes-T\u00f6chter in den TV\u00f6D"},{"location":"vorgang/V-364196/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ampelausf\u00e4lle (Teil 3)"},{"location":"vorgang/V-364199/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Keine r\u00fcckwirkende Schulgeldfreiheit f\u00fcr Auszubildende in Gesundheitsberufen?"},{"location":"vorgang/V-364202/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zahlen und Fakten zur Tariftreueklausel des Ausschreibungs- und Vergabegesetzes (BerlAVG)"},{"location":"vorgang/V-364205/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Personaleinsatz in den Berliner Rettungsstellen (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-364208/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verteilung der Einsatzfahrzeuge bei der Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-364211/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bebauungsplan f\u00fcr das Areal VEB K\u00fchlautomaten - Sachstand und zu erwartene Auswirkungen f\u00fcr den Ortsteil Johannisthal"},{"location":"vorgang/V-364216/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme: Deutsches Technikmuseum<br />Kapitel 0810 \u2013 Senatsverwaltung f\u00fcr Kultur und Europa \u2013 Kultur \u2013<br />Titel 89448 \u2013 Zuschuss an die Stiftung Deutsches Technikmuseum Berlin"},{"location":"vorgang/V-364218/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Autonomfahrende Elektrokleinbusse f\u00fcr Frohnau"},{"location":"vorgang/V-364221/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bebauung in Spandau"},{"location":"vorgang/V-364224/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzung der H\u00e4rtefallregelung bei den landeseigenen Wohnungsunternehmen (LWU)"},{"location":"vorgang/V-364227/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Qualit\u00e4tsgemeinschaft Reparatur"},{"location":"vorgang/V-364230/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verbindungsstra\u00dfe zur B2 im Pankower Ortsteil Karow (Teil 3)"},{"location":"vorgang/V-364233/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auf dem Sprengplatz Grunewald vernichtete Asservate"},{"location":"vorgang/V-364236/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Reparatur und T\u00dcV bedingte Ausfallzeiten bei der Berliner Feuerwehr (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-364239/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rechte und extrem rechte Netzwerke und Strafgefangene in Berliner Justizvollzugsanstalten (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-364242/","text":"","title":"Antwort"},{"location":"vorgang/V-364245/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 10-Minuten-Netz (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-364248/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Gesetz zur \u00c4nderung des Landeskrankenhausgesetzes<br />(Drittes Gesetz zur \u00c4nderung des Landeskrankenhausgesetzes)"},{"location":"vorgang/V-364251/","text":"","title":"Antrag: Annahme einer Entschlie\u00dfung zum Thema: Die Sonntagsfrage: Verkaufsoffene Adventssonntage erm\u00f6glichen \u2013 Voraussetzungen schaffen"},{"location":"vorgang/V-364254/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Siebtes Gesetz zur \u00c4nderung des Fraktionsgesetzes"},{"location":"vorgang/V-364257/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Genossenschaften als Partner\\\\*innen f\u00fcr eine soziale und nachhaltige Wohnungspolitik"},{"location":"vorgang/V-364261/","text":"","title":"Aktuelle Stunde: Berlin entlastet schnell und konkret: das 29-Euro-Ticket kommt!"},{"location":"vorgang/V-364267/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Familienfreundliche Polizei und Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-364270/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie haben sich die Planungen f\u00fcr die Bebauung des Hafenplatzes ver\u00e4ndert?"},{"location":"vorgang/V-364273/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sind Berlins Veterin\u00e4r\u00e4mter gut aufgestellt?"},{"location":"vorgang/V-364276/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neubesetzung und Gehalt der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrungen der landeseigenen Wohnungsunternehmen"},{"location":"vorgang/V-364279/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Angriffe auf Parteib\u00fcros und ihre Dokumentation in den Jahren 2021 und 2022"},{"location":"vorgang/V-364282/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: R\u00fcckforderungen von Mietkautionen bei ALG II-Bezug (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-364285/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Finanzierung der Studierenden im 1. Hochschulsemester an den Hochschulen f\u00fcr Soziale Arbeit"},{"location":"vorgang/V-364288/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Inklusion und BuT-F\u00f6rderung an Freien Schulen"},{"location":"vorgang/V-364291/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zur Situation beim Fu\u00dfballclub HFC Berlin e.V. in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-364294/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bilanz Sommer-Schulbauoffensive 2022"},{"location":"vorgang/V-364297/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bedarfsermittlung von Leistungsberechtigten mithilfe des TIB und Eingliederungshilfe und Pflege in besonderen Wohnformen"},{"location":"vorgang/V-364300/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aufstellung eines in der Ukraine zerst\u00f6rten Zivilfahrzeuges auf dem George-Grosz-Platz"},{"location":"vorgang/V-364303/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Notaufnahme in Berlin"},{"location":"vorgang/V-364306/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Deutsch-ukrainische Begegnungsschule"},{"location":"vorgang/V-364309/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kiezparkh\u00e4user"},{"location":"vorgang/V-364312/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Land Berlin und Berliner Bezirke als fahrradfreundliche Arbeitgeber\\\\*innen"},{"location":"vorgang/V-364315/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: N\u00e4chtliche Beleuchtung stillgelegter Grundst\u00fccke"},{"location":"vorgang/V-364318/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grundschuleinzugsgebiete in Marzahn"},{"location":"vorgang/V-364321/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzungsstand bezirkliche Koordinierungsstellen zur Pr\u00e4vention von Kinderund Familienarmut - Netzwerke gegen Kinder- und Familienarmut"},{"location":"vorgang/V-364324/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Was macht eigentlich das Rainbow Cities Network?"},{"location":"vorgang/V-364329/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Reicht der Haushalt bis zum letzten Akt?"},{"location":"vorgang/V-364331/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Situation der Berliner Kulturszene und Kulturinstitutionen in Anbetracht der erheblichen Kostensteigerungen durch die Energiekrise"},{"location":"vorgang/V-364348/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Outsourcing von Buslinien bei der BVG"},{"location":"vorgang/V-364352/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die endlose Suche nach einem Standort f\u00fcr den MEB - Aktueller Stand an der Albatros-Schule in Treptow-K\u00f6penick"},{"location":"vorgang/V-364361/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vertr\u00e4ge und Gutachten"},{"location":"vorgang/V-364374/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Sozial-\u00f6kologische Transformation der Berliner Industrie / Umsetzung des Masterplans Industriepolitik"},{"location":"vorgang/V-364376/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Produktion in der Stadt \u2013 Industrie 4.0 in Berlin"},{"location":"vorgang/V-364403/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Digitalisierungs- und SmartCity-Strategie"},{"location":"vorgang/V-364405/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Bedarf an und Konzepte f\u00fcr die psychosoziale Versorgung von Kindern und Jugendlichen"},{"location":"vorgang/V-364409/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Ursachen und Hintergr\u00fcnde der Flucht eines wegen eines T\u00f6tungsdeliktes verurteilten Straft\u00e4ters aus der JVA Tegel"},{"location":"vorgang/V-364411/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Staatsanwaltschaftliche und gerichtliche Arbeit im Zusammenhang mit sog. \u201eStra\u00dfenblockierern\u201d"},{"location":"vorgang/V-364414/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: HTW an die Spree - Sachstand, Finanzierung und Zeitschiene des Komplettumzugs der Hochschule f\u00fcr Technik und Wirtschaft nach Obersch\u00f6neweide"},{"location":"vorgang/V-364416/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Wie gut ist die Berliner Wissenschaft auf die Energiekrise vorbereitet?"},{"location":"vorgang/V-364418/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Pakt f\u00fcr den \u00d6GD: aktueller Umsetzungsstand"},{"location":"vorgang/V-364420/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Umsetzungsstand der beschlossenen Schulgeldfreiheit f\u00fcr Therapieberufe: Kommen die zugesicherten Mittel bei den Berliner Auszubildenden an?"},{"location":"vorgang/V-364423/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Betrugsf\u00e4lle in Zusammenhang mit den Corona-Testzentren - Aktueller Stand, Handeln (und Vers\u00e4umnisse) der Gesundheitssenatsverwaltung"},{"location":"vorgang/V-364425/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: - Stand der Umsetzung des Hauptausschussbeschlusses \u00fcber k\u00fcnftige Eintrittspreiserh\u00f6hungen bei Zoo und Tierpark<br />- Stand der Realisierung eines Aufsichtsratsplatzes f\u00fcr das Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-364427/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Berateraff\u00e4re beim RBB: Auswirkungen auf die Messe Berlin"},{"location":"vorgang/V-364429/","text":"","title":"Zweiunddrei\u00dfigste Verordnung zur \u00c4nderung der Kapazit\u00e4tsverordnung"},{"location":"vorgang/V-364432/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ermittlungsverfahren bei Hasskriminalit\u00e4t"},{"location":"vorgang/V-364435/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Objektschutz der ukrainischen Botschaft"},{"location":"vorgang/V-364438/","text":"","title":"Antwort"},{"location":"vorgang/V-364441/","text":"","title":"Antwort"},{"location":"vorgang/V-364444/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Alarmierungen und Wachbesetzungen bei der Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-364447/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Miniw\u00e4lder (Teil 2) - Don G\u00e4rtner vom Bersarinplatz und sein Kampf gegen Windm\u00fchlen"},{"location":"vorgang/V-364450/","text":"","title":"Antwort"},{"location":"vorgang/V-364453/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berliner B\u00e4der-Betriebe - Prim\u00e4renergietr\u00e4ger und Tempo beim EE-Ausbau"},{"location":"vorgang/V-364456/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sch\u00f6ner Grillen in Berlin - Grillpl\u00e4tze"},{"location":"vorgang/V-364461/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Alarmhundertschaften bei der Berliner Polizei"},{"location":"vorgang/V-364464/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: First Responder bei der Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-364467/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Trinkwasser f\u00fcr alle Berliner"},{"location":"vorgang/V-364470/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mittelinsel Deutschhofer / Kaulsdorfer Stra\u00dfe in Berlin-Kaulsdorf"},{"location":"vorgang/V-364473/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie k\u00fcmmert sich der Senat um die Minusbilanz bei den Stra\u00dfenb\u00e4umen?"},{"location":"vorgang/V-364476/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Drug Checking - L\u00e4uft der Countdown?"},{"location":"vorgang/V-364479/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Herstellung von Radverkehrsinfrastruktur im Zuge der Bauarbeiten auf der Treskowallee"},{"location":"vorgang/V-364482/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzung der Grundsteuerreform - Aktueller Stand der Erkl\u00e4rung und Bescheide"},{"location":"vorgang/V-364485/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wachleiter und Krankentage bei der Berliner Feuerwehr (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-364488/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzung der Grundsteuerreform  -  Ermittlung des Grundsteuerwertes"},{"location":"vorgang/V-364491/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Klimaresilienter Wald"},{"location":"vorgang/V-364494/","text":"","title":"Achte Verordnung zur \u00c4nderung der SARS-CoV-2-Basisschutzma\u00dfnahmenverordnung"},{"location":"vorgang/V-364499/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Wahl der Mitglieder des Beirats der Landesanstalt Schienenfahrzeuge Berlin A\u00f6R (LSFB)"},{"location":"vorgang/V-364502/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Demokratiefeindliche Bestrebungen durch Coronaleugnung, Verschw\u00f6rungsideologien und verfassungsfeindliche Delegitimierung staatlicher Institutionen"},{"location":"vorgang/V-364504/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Welche Erkenntnisse hat der Verfassungsschutz bzgl. personeller, finanzieller, organisatorischer Verbindungen, Einflussnahmen und Kontakten russischer Geheimdienste, staatlicher russischer Think Tanks und staatlicher russischer Firmen aus dem Energiesektor zu Berliner Parteien?"},{"location":"vorgang/V-364506/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ampelumstellung vor der Giesensdorfer Grundschule - nur Routine oder Probleml\u00f6sung?"},{"location":"vorgang/V-364509/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Das 9-Euro-Ticket und das sog. \u201eSchwarzfahren\u201d (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-364512/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Personalmangel im Rettungsdienst  -  Sachstand und Personalbedarfsentwicklung?"},{"location":"vorgang/V-364515/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: BBB: Bisherige B\u00e4dersaison 2022"},{"location":"vorgang/V-364518/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nicht oder versp\u00e4tete Rettungsdiensteins\u00e4tze bei der Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-364521/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Polizeiliche Hausdurchsuchungen und Kindeswohlgef\u00e4hrdung"},{"location":"vorgang/V-364523/","text":"","title":"Erste Verordnung zur \u00c4nderung der Justizvollzugsverg\u00fctungsverordnung"},{"location":"vorgang/V-364528/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Jahrhundertprojekt Bebauung Wateweg 32 in Biesdorf?"},{"location":"vorgang/V-364531/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wer reinigt die Berliner Oberstufenzentren (OSZ)?"},{"location":"vorgang/V-364534/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neue Schultypisierung anhand von sechs Kriterien und die Folgen"},{"location":"vorgang/V-364537/","text":"","title":"Antrag: Demokratie st\u00e4rken (Teil 1) - Einf\u00fchrung und Umsetzung eines \u201eJugend-Checks\u201d f\u00fcr Berlin"},{"location":"vorgang/V-364540/","text":"","title":"Antrag: Demokratie st\u00e4rken (Teil 2) \u2013 Parlamentarismus erleben und gestalten"},{"location":"vorgang/V-364543/","text":"","title":"Antrag: Demokratie st\u00e4rken (Teil 3) \u2013 Jugend und Politik im \u201edialogP\u201d an Schulen wieder aufnehmen"},{"location":"vorgang/V-364546/","text":"","title":"Antrag: Grundsteuer \u2013 Frist verl\u00e4ngern und Service bereitstellen!"},{"location":"vorgang/V-364551/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Kleingartenfl\u00e4chensicherungsgesetz Berlin \u2013 Kleingartenkultur und Erholungsraum erhalten"},{"location":"vorgang/V-364556/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Tarifbindung und tarifliche Bezahlung bei freien Tr\u00e4gern"},{"location":"vorgang/V-364558/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Aktueller Stand des Berliner Ausbildungsmarktes  -  Was plant der Senat?"},{"location":"vorgang/V-364562/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Masterplan Wasser Berlin \u2013 1. Bericht 2022"},{"location":"vorgang/V-364564/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Bericht zur Berliner Strategie zur Biologischen Vielfalt"},{"location":"vorgang/V-364566/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme (Zwischenbericht): Aktuelle Situation der bezirklichen Kulturarbeit - Zwischenbericht 5. Bericht im neuen Format"},{"location":"vorgang/V-364568/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme: K\u00fcnftiger Umgang mit NS-Raubkunst"},{"location":"vorgang/V-364570/","text":"","title":"Wahlvorschlag: Wahl der oder des Berliner Beauftragten f\u00fcr Datenschutz und Informationsfreiheit"},{"location":"vorgang/V-364573/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wohnungsneubauvorhaben in Berlin und Treptow-K\u00f6penick bis 2025 (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-364576/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rathaus- und Marx-Engels-Forum"},{"location":"vorgang/V-364579/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kosten f\u00fcr Klimafolgen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-364582/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kein regul\u00e4rer Unterricht an Berliner Schulen gew\u00e4hrleistet?"},{"location":"vorgang/V-364585/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung und Pr\u00e4vention: Jugendgruppengewalt in Treptow-K\u00f6penick (Teil 3)"},{"location":"vorgang/V-364588/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Diversit\u00e4ts orientierte Kommunikation mit den Berliner\\\\*innen - mehrsprachige Information als State of the Art"},{"location":"vorgang/V-364591/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geb\u00fchrenordnung zu Erhalt einer Niederlassungserlaubnis"},{"location":"vorgang/V-364594/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zwischenstand der Staatsanwaltlichen Ermittlungs- und Anklageverfahren wegen mutma\u00dflich unberechtigter Beantragung von Corona-Soforthilfen"},{"location":"vorgang/V-364597/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sachstand zur H\u00f6henrettung der Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-364601/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Erstes Gesetz zur \u00c4nderung des Partizipationsgesetzes"},{"location":"vorgang/V-364605/","text":"","title":"Antrag: Mit effektiven Ma\u00dfnahmen B\u00fcrger und Betriebe sch\u00fctzen: Energiepreisdeckel und Energiekostenschutzschirm einf\u00fchren"},{"location":"vorgang/V-364608/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Erg\u00e4nzung des Dritten Entlastungspakets"},{"location":"vorgang/V-364611/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Ausbildungscampus f\u00fcr Pflegesch\u00fclerinnen und -sch\u00fcler"},{"location":"vorgang/V-364614/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Mietspiegel 2023"},{"location":"vorgang/V-364617/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Polizeieinsatz in Lichtenberg wegen Ersatzfreiheitsstrafe"},{"location":"vorgang/V-364618/","text":"","title":"Antrag: Neustart f\u00fcr\u0621s Berliner Zentrum: Ab in die Mitte und durch sie hindurch"},{"location":"vorgang/V-364621/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Versorgung von Kindern in Krankenh\u00e4usern"},{"location":"vorgang/V-364625/","text":"","title":"Antrag: Planung und Genehmigung von Energieinfrastruktur beschleunigen"},{"location":"vorgang/V-364627/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Verkaufsoffene Sonntage"},{"location":"vorgang/V-364631/","text":"","title":"Antrag: Pflegeversicherung reformieren, Pflegebed\u00fcrftige und ihre Angeh\u00f6rigen entlasten"},{"location":"vorgang/V-364633/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Ausfall Digitalfunk"},{"location":"vorgang/V-364639/","text":"","title":"Antrag: Mini-Solaranlagen auf Terrasse und Balkon unb\u00fcrokratisch erm\u00f6glichen"},{"location":"vorgang/V-364640/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Gymnasium am Europasportpark"},{"location":"vorgang/V-364646/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung: Verl\u00e4ngerung der Hochschulvertr\u00e4ge gem\u00e4\u00df \u00a7 2a Berliner Hochschulgesetz f\u00fcr das Jahr 2023"},{"location":"vorgang/V-364649/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Berlin: Stadt der Verbraucher:innen"},{"location":"vorgang/V-364651/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Berliner Verbraucher\\\\*innen vor Beginn der Heizperiode verst\u00e4rkt beraten: Planungen der Verbraucherzentrale bei Energiearmut, Energieschulden und Energierecht"},{"location":"vorgang/V-364656/","text":"","title":"Zweite Verordnung \u00fcber Basisma\u00dfnahmen zum Schutz der Bev\u00f6lkerung vor Infektionen mit dem Coronavirus SARS-CoV-2<br />(Zweite SARS-CoV-2-Basisschutzma\u00dfnahmenverordnung \u2013 2. BaSchMV)"},{"location":"vorgang/V-364662/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Was passiert mit den Kreuzkr\u00f6ten am Pankower Tor?"},{"location":"vorgang/V-364665/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Abfallwirtschaftskonzept 2020 bis 2030  -  wie weit ist Berlin bisher gekommen?"},{"location":"vorgang/V-364668/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erdw\u00e4rmenutzung im Blumenviertel"},{"location":"vorgang/V-364671/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktueller Stand Sanierungsvorhaben Wilhelmsruher See, Pankow"},{"location":"vorgang/V-364674/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Von F\u00f6rdermittelk\u00fcrzungen betroffene Forschungsprojekte"},{"location":"vorgang/V-364677/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Parkplatz-Posse am Virchow-Klinikum"},{"location":"vorgang/V-364680/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrsentwicklung in Altglienicke"},{"location":"vorgang/V-364683/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Arbeitsmarkt f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge"},{"location":"vorgang/V-364686/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stand des Ausbaus der Chemnitzer Stra\u00dfe in Berlin Kaulsdorf"},{"location":"vorgang/V-364689/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entsorgungsvertr\u00e4ge \u00fcber die Erfassung von Leichtverpackungen  -  vom gelben Sack zur gelben Tonne"},{"location":"vorgang/V-364692/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tonnagebeschr\u00e4nkungen in Mahlsdorf und Kaulsdorf"},{"location":"vorgang/V-364695/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie ist der Stand der Umsetzung der beschleunigten Umsetzung von Busspuren und Radwegen und welche Ergebnisse hat das sog. 100-Tage-Programm?"},{"location":"vorgang/V-364698/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kombibadstandorte in Berlin"},{"location":"vorgang/V-364701/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ein bisschen RBB ist \u00fcberall?"},{"location":"vorgang/V-364705/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Heizkosten\u00fcbernahme gem\u00e4\u00df AV Wohnen"},{"location":"vorgang/V-364708/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Jugendkriminalit\u00e4t in Hohensch\u00f6nhausen entschieden bek\u00e4mpfen"},{"location":"vorgang/V-364711/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Polizei Berlin: Urlaubsanspruch bei Wechselschichtt\u00e4tigkeit"},{"location":"vorgang/V-364714/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Freifunkinitiativen der Bezirke statt Free Wifi Berlin?"},{"location":"vorgang/V-364717/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzten von Falschparkern in verkehrsberuhigten Bereichen"},{"location":"vorgang/V-364720/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einsatzbelastung der Polizei in Neuk\u00f6lln"},{"location":"vorgang/V-364737/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Die Berliner Freiwilligenb\u00f6rse 2022"},{"location":"vorgang/V-364739/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Die Rolle der Ehrenamtlichen bei den Special Olympics in Berlin. Auswertung der Nationalen Spiele und Ausblick auf die Weltspiele"},{"location":"vorgang/V-364741/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Senior\\\\*innensicherheit \u2013 Pr\u00e4ventionsarbeit der Berliner Polizei"},{"location":"vorgang/V-364744/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Vorbereitung der Polizei Berlin f\u00fcr Blackout-Situationen im kommenden Herbst und Winter"},{"location":"vorgang/V-364747/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung: Haushalts- und Verm\u00f6gensrechnung von Berlin f\u00fcr das Haushaltsjahr 2021"},{"location":"vorgang/V-364750/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme (Zwischenbericht): Verkehrsleistungen"},{"location":"vorgang/V-364752/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Sportforum Berlin \u2013 Perspektiven nach dem Planungswettbewerb"},{"location":"vorgang/V-364756/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulneubau und Schulsanierungen im Bezirk Treptow-K\u00f6penick"},{"location":"vorgang/V-364759/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulneubau und Schulsanierungen im Bezirk Tempelhof-Sch\u00f6neberg"},{"location":"vorgang/V-364762/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulneubau und Schulsanierungen im Bezirk Steglitz-Zehlendorf"},{"location":"vorgang/V-364765/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulneubau und Schulsanierungen im Bezirk Spandau"},{"location":"vorgang/V-364768/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulneubau und Schulsanierungen im Bezirk Reinickendorf"},{"location":"vorgang/V-364771/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulneubau und Schulsanierungen im Bezirk Pankow"},{"location":"vorgang/V-364774/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulneubau und Schulsanierungen im Bezirk Neuk\u00f6lln"},{"location":"vorgang/V-364777/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nutzung  -  Weiterentwicklung der Liegenschaft Im Dol 2-6 (ehem. Private J\u00fcdische Waldschule Kaliski) (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-364780/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Pr\u00e4ventionsangebote zum Schutz vor dem Missbrauch von Vorsorgevollmachten"},{"location":"vorgang/V-364783/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Firma transfer  -  Unternehmen f\u00fcr soziale Innovation"},{"location":"vorgang/V-364786/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Abschiebungen aus Berlin im Jahr 2022"},{"location":"vorgang/V-364789/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulneubau und Schulsanierungen im Bezirk Charlottenburg-Wilmersdorf"},{"location":"vorgang/V-364792/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulneubau und Schulsanierungen im Bezirk Mitte"},{"location":"vorgang/V-364795/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulneubau und Schulsanierungen im Bezirk Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-364798/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulneubau und Schulsanierungen im Bezirk Friedrichshain-Kreuzberg"},{"location":"vorgang/V-364801/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulneubau und Schulsanierungen im Bezirk Lichtenberg"},{"location":"vorgang/V-364804/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beteiligung des leiblichen Vaters an Adoptionsverfahren"},{"location":"vorgang/V-364807/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Pflegekinder in Berlin"},{"location":"vorgang/V-364810/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung (Gesetzentwurf): Gesetz zur \u00c4nderung des Justizgesetzes Berlin und zur \u00c4nderung weiterer Gesetze"},{"location":"vorgang/V-364813/","text":"","title":"Antrag: Missbilligungsantrag gegen den Senator f\u00fcr Stadtentwicklung, Bauen und Wohnen Andreas Geisel"},{"location":"vorgang/V-364816/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung (Gesetzentwurf): Sechstes Landesgesetz \u00fcber das \u00f6ffentliche Gl\u00fccksspiel"},{"location":"vorgang/V-364819/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Unterst\u00fctzungsm\u00f6glichkeiten der Senatsverwaltung f\u00fcr Menschen mit Pflegebedarf und ihre An- und Zugeh\u00f6rigen angesichts der steigenden Kosten in der ambulanten und station\u00e4ren Pflege"},{"location":"vorgang/V-364822/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Generalistische Pflegeausbildung"},{"location":"vorgang/V-364824/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: 9-Euro-Ticket \u2013 Welche Bilanz ziehen der Senat und die Verkehrsunternehmen?"},{"location":"vorgang/V-364826/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Ausblick auf eine \u00dcbergangs- und Nachfolgel\u00f6sung f\u00fcr das 9-Euro-Ticket"},{"location":"vorgang/V-364830/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie vertragen sich Kiezblocks und Radschnellwege?"},{"location":"vorgang/V-364833/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Anbindung der Au\u00dfenbezirke durch S5 und U5"},{"location":"vorgang/V-364836/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wirbt der Senat nun f\u00fcr eine Mobilfunkantenne auf dem Dahlemer Arndt-Gymnasium?"},{"location":"vorgang/V-364839/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neue Regionalbahnhaltepunkte"},{"location":"vorgang/V-364842/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tempo 60 in Berlin (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-364845/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gesetzeswidrige Busspur auf der Clayallee"},{"location":"vorgang/V-364848/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berliner Strategie zur biologischen Vielfalt"},{"location":"vorgang/V-364851/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Den schnellen Abschied vom Erdgas f\u00fcr Unternehmen erleichtern"},{"location":"vorgang/V-364854/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zukunft der Wildvogelstation des NABU Berlin in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-364857/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ganzt\u00e4gig Tempo 30 am Malchower Weg  -  Anwohnerinnen und Anwohner sch\u00fctzen"},{"location":"vorgang/V-364860/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Trinkwassernetz in der Parksiedlung in Franz\u00f6sisch Buchholz"},{"location":"vorgang/V-364863/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Natur-Bobbahn am Kienbergpark (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-364866/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zieht das Tempo bei der Aufstellung neuer Trinkwasserbrunnen in Berlin nun an?"},{"location":"vorgang/V-364869/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rasterbegehung  -  Rasteruntersuchung Industriegebiet Flottenstra\u00dfe - zweite Geruchsmessung f\u00fcr Wilhelmsruh und Umgebung"},{"location":"vorgang/V-364872/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geothermische Nutzung von Grundwasser in Berlin \u2013 welche wasserschutzrechtlichen H\u00fcrden gibt es in Berlin?"},{"location":"vorgang/V-364875/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Genossenschaften brauchen politische Verbindlichkeiten und strukturelle St\u00e4rkung in Berlin - Wo bleibt die/der neue Genossenschaftsbeauftragte?"},{"location":"vorgang/V-364878/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachfragen zur Beantwortung DS 19/12774 zu \u201eWeiter verz\u00f6gerte Stra\u00dfensanierung in L\u00fcbars - Schutz des Flie\u00dfes durch Verzicht auf<br />Regenwasserversickerung\u201d"},{"location":"vorgang/V-364881/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Lollapalooza auf ein Neues. Auch f\u00fcr die Anwohner?"},{"location":"vorgang/V-364884/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Antidiskriminierungsstelle des Landes Berlin (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-364887/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zweiter Abschnitt Bauvorhaben L\u00fcbzer Stra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-364890/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00c4rztlicher Bereitschaftsdienst in den Jahren 2020, 2021 und 2022"},{"location":"vorgang/V-364893/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rettungswagenmanagement durch die Kassen\u00e4rztliche Vereinigung"},{"location":"vorgang/V-364896/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entfernung oder K\u00fcrzung von Vibrissen bei Hunden"},{"location":"vorgang/V-364899/","text":"","title":"Antrag: Annahme einer Entschlie\u00dfung zum Thema: Das Vertrauen ist endg\u00fcltig verloren die Regierende B\u00fcrgermeisterin muss Senator<br />Geisel sofort entlassen"},{"location":"vorgang/V-364904/","text":"","title":"Aktuelle Stunde: Ergebnisse der Expertenkommission des Senats zu Verbesserungen von Wahlabl\u00e4ufen\u201d"},{"location":"vorgang/V-364911/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Erasmus+ -Programm in Berlin"},{"location":"vorgang/V-364913/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Aktuelle Arbeitsschwerpunkte und Themen der Europa-Union Berlin (EUB)"},{"location":"vorgang/V-364915/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Europ\u00e4ische Kulturf\u00f6rderprogramme"},{"location":"vorgang/V-364917/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kinderschutzf\u00e4lle mit Auslandsbezug: Kinderhandel und Kindesentf\u00fchrungen"},{"location":"vorgang/V-364920/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Dachaufstockung in der Seefelder Stra\u00dfe: Zeitplan transparent machen"},{"location":"vorgang/V-364923/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sch\u00fclerticket Berlin und Brandenburg"},{"location":"vorgang/V-364926/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wohnungsbaupotenzial auf Kleingartenfl\u00e4chen in Wilmersdorf"},{"location":"vorgang/V-364929/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulneubau  -  Was macht die HOWOGE?"},{"location":"vorgang/V-364932/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Barrierefreiheit im Gesundheitssystem f\u00fcr Blinde und Sehbehinderte"},{"location":"vorgang/V-364935/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neues Dach f\u00fcr den S-Bahnhof Springpfuhl"},{"location":"vorgang/V-364938/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vorbereitungen der Berliner Polizei auf Proteste im Herbst und Winter"},{"location":"vorgang/V-364941/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die Freibadsaison 2022 neigt sich dem Ende zu."},{"location":"vorgang/V-364944/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zustand der S- und Regionalbahnh\u00f6fe"},{"location":"vorgang/V-364947/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verfahren Berlin-Pass"},{"location":"vorgang/V-364950/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kinderschutzf\u00e4lle mit Auslandsbezug: Unterbringung im Ausland"},{"location":"vorgang/V-364953/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kinder- und Jugendpsychiatrische Angebote in Berlin"},{"location":"vorgang/V-364956/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kulturgutschutz und Klimavandalismus in Berlin"},{"location":"vorgang/V-364959/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktueller Planungsstand zum Karstadt-Areal am Kurf\u00fcrstendamm"},{"location":"vorgang/V-364979/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fragen zur Verwendung von Gender-Schreib- und Sprechweise an Berliner Schulen sowie zur Thematisierung der kontroversen gesellschaftlichen Debatte dazu"},{"location":"vorgang/V-364982/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stand der Planungen f\u00fcr den Ausbau der L33 (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-364985/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Drohender Verkauf der Oranienstra\u00dfe 169"},{"location":"vorgang/V-364988/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauvorhaben Giesestra\u00dfe 98-102 in Berlin-Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-364991/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rechtssichere Busspuren?"},{"location":"vorgang/V-364994/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verf\u00fcgt der Senat \u00fcber eine Prognose zur Entwicklung der Anzahl der Personen, die in Berlin Wohngeld beziehen?"},{"location":"vorgang/V-364997/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: K\u00fcchen und Kochm\u00f6glichkeiten in Gefl\u00fcchtetenunterk\u00fcnften"},{"location":"vorgang/V-365000/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wiedereinstieg in die Verbeamtung: erste Bilanz und Ausblick"},{"location":"vorgang/V-365003/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verhandlungen zur Fortschreibung der pauschalen Fortschreibung der Tr\u00e4gervertr\u00e4ge"},{"location":"vorgang/V-365006/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hostel K\u00f6penicker Stra\u00dfe - Habichthorst (Teil 3)"},{"location":"vorgang/V-365009/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verbeamtung in Berlin"},{"location":"vorgang/V-365012/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der klimarelevanten Ausbildungspl\u00e4tze"},{"location":"vorgang/V-365015/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grenz\u00fcberschreitende Zusammenarbeit in der Kinder- und Jugendhilfe: Was \u00e4ndert sich durch die neue Br\u00fcssel-IIb-Verordnung?"},{"location":"vorgang/V-365018/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Drogendelikte in der JVA Heidering"},{"location":"vorgang/V-365021/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eLaute\u201d Veranstaltungen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-365024/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hygienische Zust\u00e4nde im Vivantes Klinikum Neuk\u00f6lln"},{"location":"vorgang/V-365027/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Qualzuchten bei Hunden - Regelungen in EU, Bund und Berlin"},{"location":"vorgang/V-365030/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Betrugsf\u00e4lle bei Kindergeldbezug und das NRW-Projekt \u201eMissimo\u201d"},{"location":"vorgang/V-365033/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme: Gesamtstrategie Saubere Stadt"},{"location":"vorgang/V-365035/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Finanzplanung von Berlin 2022 bis 2026"},{"location":"vorgang/V-365037/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme: Bericht \u00fcber die Mittelverwendung der Zuf\u00fchrungen an Unternehmen f\u00fcr Nachbarschaftsaktivit\u00e4ten f\u00fcr Wohnumfeldma\u00dfnahmen oder Aufwertungsma\u00dfnahmen, die v.a. der Klimafolgenbew\u00e4ltigung im und am Bedarf der Gro\u00dfsiedlungen der Nachkriegszeit dienen"},{"location":"vorgang/V-365039/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transparenz zur Obersee-Schule: Hat der Berliner Senat wahrheitswidrig geantwortet?"},{"location":"vorgang/V-365042/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der investiven Mittel des Investitionsprogramms 2022 - 2026 f\u00fcr Lichtenbergs Schulen"},{"location":"vorgang/V-365045/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der Unternehmensinsolvenzen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-365048/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geht in unseren W\u00e4ldern der Holzdieb um?"},{"location":"vorgang/V-365051/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Voraussetzungen f\u00fcr die Abgabe offener Lebensmittel durch politische Parteien im \u00f6ffentlichen Raum"},{"location":"vorgang/V-365064/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Sachstandsbericht zur Aufarbeitung der SED-Diktatur im Land Berlin - Bestandsaufnahme und Bewertung von Ma\u00dfnahmen f\u00fcr politisch Verfolgte"},{"location":"vorgang/V-365066/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Staatsvertr\u00e4ge, Strategischer Gesamtrahmen und andere Formen der Kooperation - Sachstand und Perspektive der Zusammenarbeit der L\u00e4nder Berlin und Brandenburg"},{"location":"vorgang/V-365069/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Situation der Drittstaatsangeh\u00f6rigen aus der Ukraine in Berlin"},{"location":"vorgang/V-365072/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Umsetzung des Partizipations- und Integrationsprogramms"},{"location":"vorgang/V-365077/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Ma\u00dfnahmen und Zeitplan f\u00fcr die Optimierung der Justiz-IT"},{"location":"vorgang/V-365079/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme: Ver\u00f6ffentlichung der Verwendungsnachweise der Fraktionen f\u00fcr das Kalenderjahr 2021"},{"location":"vorgang/V-365087/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Eine zukunftsf\u00e4hige Strategie f\u00fcr die Messe Berlin"},{"location":"vorgang/V-365089/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Wie geht es weiter mit dem ICC"},{"location":"vorgang/V-365092/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Messe und Tourismus nach der Pandemie - Pl\u00e4ne und Vorbereitungen des Senats"},{"location":"vorgang/V-365094/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme: Verwendung der Mittel zum Ankauf von Grund und Boden, zur strategischen Bodenbevorratung sowie zur Gesch\u00e4ftst\u00e4tigkeit der Berliner Bodenfonds GmbH"},{"location":"vorgang/V-365099/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie geht es weiter mit der Kottiwache?"},{"location":"vorgang/V-365102/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sprengplatz Grunewald"},{"location":"vorgang/V-365105/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Opferschutz \u2013 Schnelle Hilfe sicherstellen"},{"location":"vorgang/V-365108/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aufarbeitung der Vorkommnisse um den Polizeibeamten S. I. in der Polizeiwache am Alexanderplatz"},{"location":"vorgang/V-365111/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zugang von Drittstaatsangeh\u00f6rigen aus der Ukraine zu Berliner Hochschulen"},{"location":"vorgang/V-365114/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzung des Senatsbeschlusses zu Drittstaatsangeh\u00f6rigen vom 16. August 2022"},{"location":"vorgang/V-365117/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: L\u00e4rmschutz f\u00fcr Johannisthal"},{"location":"vorgang/V-365120/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Straftaten im Zusammenhang mit dem Krieg in der Ukraine (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-365123/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Extrem rechte Einstellungsmuster bei der Berliner Polizei"},{"location":"vorgang/V-365126/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Delegitimierung des Staates oder legitim ausge\u00fcbtes Versammlungsrecht?"},{"location":"vorgang/V-365129/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktueller Stand zur Umsetzung des Partizipationsgesetzes"},{"location":"vorgang/V-365132/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Artenschutz bei bezirklichen Bauvorhaben - Transparenz herstellen"},{"location":"vorgang/V-365135/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Badestellen aus dem Blickwinkel der Umweltgerechtigkeit"},{"location":"vorgang/V-365138/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zweite Biogasanlage in Berlin"},{"location":"vorgang/V-365141/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Win-Win-Win f\u00fcr Berliner, Gr\u00fcnfl\u00e4chen\u00e4mter und Insekten \u2013 das Potential wilder Wiesen"},{"location":"vorgang/V-365144/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stand des Bauvorhabens Chemnitzer Stra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-365147/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Adler Group und der Steglitzer Kreisel"},{"location":"vorgang/V-365150/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nutzung von Sportpl\u00e4tzen"},{"location":"vorgang/V-365153/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nebent\u00e4tigkeiten von Richtern und Staatsanw\u00e4lten"},{"location":"vorgang/V-365157/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Die Rolle der landeseigenen Wohnungsunternehmen bei der Sicherung von Kleingewerbe und sozialen Einrichtungen"},{"location":"vorgang/V-365159/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Wohnungstauschb\u00f6rse landeseigener Wohnungsbaugesellschaften - Sachstand und Verbesserungspotenziale"},{"location":"vorgang/V-365169/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie viel h\u00e4lt unser Stromnetz beim verst\u00e4rkten Einsatz von Elektroheizk\u00f6rpern aus?"},{"location":"vorgang/V-365172/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stadtteilkonferenz in Marzahn NordWest"},{"location":"vorgang/V-365175/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einsatz von Verfahrenslotsen und Inklusive Hilfeplanung"},{"location":"vorgang/V-365178/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beauftrage in den Berliner Bezirks\u00e4mtern"},{"location":"vorgang/V-365181/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Recht des Kindes auf den Vater"},{"location":"vorgang/V-365184/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schleuserkriminalit\u00e4t in Berlin und dem grenz\u00fcbergreifenden Umland"},{"location":"vorgang/V-365187/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hostel K\u00f6penicker Stra\u00dfe - Habichtshorst (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-365190/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Operationen an intergeschlechtlichen Kindern in Berliner Kliniken"},{"location":"vorgang/V-365193/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Situation von BIPoC- und LSBTIQ\\\\*-Gefl\u00fcchteten aus der Ukraine in Berlin"},{"location":"vorgang/V-365197/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sustainable Aviation Fuels (SAF)"},{"location":"vorgang/V-365200/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stra\u00dfenbeleuchtung im \u00f6ffentlichen Raum \u2013 Sicherheitsempfinden und Kriminalit\u00e4tsfurcht"},{"location":"vorgang/V-365203/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kriminalit\u00e4tsentwicklung in Berlin f\u00fcr das Jahr 2020, 2021 und das erste Halbjahr 2022"},{"location":"vorgang/V-365206/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Handlungsempfehlungen der Expert\\\\*innenkommission zu Antimuslimischem Rassismus"},{"location":"vorgang/V-365209/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Inhaftierter Straft\u00e4ter nutzt die Kommunikationsmittel der \u201eLichtblick\"-Redaktion f\u00fcr weitere Straftaten - welche Konsequenzen zieht die Senatsverwaltung f\u00fcr Justiz, Vielfalt und Antidiskriminierung, auch im Hinblick auf die geplante Internetnutzung durch Strafgefangene?"},{"location":"vorgang/V-365212/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Aktuelle Herausforderungen in der Umsetzung des Landesantidiskriminierungsgesetzes"},{"location":"vorgang/V-365214/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Die Folgen der (Energie-)Preissteigerungen f\u00fcr den Berliner Sport unter besonderer Ber\u00fccksichtigung der Situation der Berliner B\u00e4derbetriebe"},{"location":"vorgang/V-365217/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Energiekrise und aktuelle sowie drohende Auswirkungen auf den Sport in Berlin"},{"location":"vorgang/V-365220/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Interkollegialer Austausch bei Verdacht auf Kindeswohlgef\u00e4hrdung \u2013 Gesetz zur \u00c4nderung des Berliner Heilberufekammergesetzes"},{"location":"vorgang/V-365223/","text":"","title":"Antrag: Den Schulversuch \u201eDeutsch-ukrainische Begegnungsschulen\u201d ausweiten"},{"location":"vorgang/V-365226/","text":"","title":"Antrag: Berlin feiert 35 Jahre Friedliche Revolution und Mauerfall"},{"location":"vorgang/V-365229/","text":"","title":"Antrag: Rettung der Krisenh\u00e4user \u2013 Evaluation der Krisenh\u00e4user (nach \u00a7 67 SGB XII) mit dem Ziel der langfristigen Sicherung der Einrichtungsform"},{"location":"vorgang/V-365232/","text":"","title":"Antrag: Spezialisierte Zuweisung bei der Staatsanwaltschaft Berlin f\u00fcr Straftaten gegen die betriebliche Mitbestimmung nach \u00a7 119 Betriebsverfassungsgesetz"},{"location":"vorgang/V-365235/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Struktur der Pflegekinderhilfe"},{"location":"vorgang/V-365238/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entsorgung illegaler Abf\u00e4lle in Berlin und die Belastung f\u00fcr den Landeshaushalt"},{"location":"vorgang/V-365241/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Altkleidercontainer in Berlin"},{"location":"vorgang/V-365244/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rechtssichere Einordnung von Stadttauben"},{"location":"vorgang/V-365247/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nebent\u00e4tigkeiten im Berliner Justizvollzug"},{"location":"vorgang/V-365250/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nebent\u00e4tigkeiten bei der Berliner Polizei"},{"location":"vorgang/V-365253/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kellerbr\u00e4nde in Hohensch\u00f6nhausen entschieden bek\u00e4mpfen"},{"location":"vorgang/V-365256/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ablehnung der Einb\u00fcrgerungen aufgrund von Mehrstaatlichkeit"},{"location":"vorgang/V-365259/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung von Besucherzahlen und Kosten der Berliner B\u00e4derbetriebe"},{"location":"vorgang/V-365262/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nebent\u00e4tigkeiten bei der Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-365265/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die Unterst\u00fctzung und Wertsch\u00e4tzung des Ehrenamtes in Berlin"},{"location":"vorgang/V-365268/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Modernisierung des Humboldt-Klinikums in Reinickendorf"},{"location":"vorgang/V-365271/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Instrumente f\u00fcr Handy-Forensik und Phone-Cracker bei den Berliner Sicherheitsbeh\u00f6rden und beim Landesamt f\u00fcr Einwanderung <br />(Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-365274/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kampf gegen die Rockerkriminalit\u00e4t - Wie ist der Status Quo in Berlin? (Teil 5)"},{"location":"vorgang/V-365277/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Es gr\u00fcnt so gr\u00fcn - wie nutzen die Bezirke die Mittel f\u00fcr die Stadtversch\u00f6nerung?"},{"location":"vorgang/V-365280/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spandau: Trinkbrunnen Siemensstadt und Haselhorst"},{"location":"vorgang/V-365283/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Baumf\u00e4llungen f\u00fcr Fu\u00dfweg an der Kniprodestra\u00dfe (Teil 2): Steht das Mobilit\u00e4tsgesetz tats\u00e4chlich der Schulwegsicherheit, Klima- und Naturschutz auf der Werneuchener Wiese entgegen?"},{"location":"vorgang/V-365286/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Illegaler Tierhandel - ein trauriger Corona-Pandemie-Boom."},{"location":"vorgang/V-365289/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Blo\u00df nicht langweilen (Teil 6) - Offene Fragen nach der RBB-Anh\u00f6rung"},{"location":"vorgang/V-365292/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktuelle Situation im Gleisdreieckpark"},{"location":"vorgang/V-365295/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Notbetrieb der Brunnengalerie Glockenblumenweg"},{"location":"vorgang/V-365298/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie gut f\u00fcr die Umwelt sind die Batterien der E-Fahrzeuge, die vom Land Berlin eingesetzt werden?"},{"location":"vorgang/V-365301/","text":"","title":"Antrag: Digitale \u00dcbertragung der Monatskarte erm\u00f6glichen"},{"location":"vorgang/V-365306/","text":"","title":"Antrag: Strategie f\u00fcr Rechenzentren entwickeln \u2013 Digitalstandort Berlin st\u00e4rken"},{"location":"vorgang/V-365309/","text":"","title":"Antrag: Recherchestellen und Opferschutzverb\u00e4nde unterst\u00fctzen: \u00dcbergriffe und Straftaten datenschutzkonform erfassen und f\u00fcr Aufkl\u00e4rung und Pr\u00e4vention zur Verf\u00fcgung stellen!"},{"location":"vorgang/V-365310/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Wie kann Berlin die europ\u00e4ische Wasserrahmenrichtlinie erf\u00fcllen?"},{"location":"vorgang/V-365313/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Ursachen und Auswirkungen des Fischsterbens an der Oder"},{"location":"vorgang/V-365316/","text":"","title":"Antrag: Berliner Tafeln in Krisenzeiten unterst\u00fctzen!"},{"location":"vorgang/V-365319/","text":"","title":"Antrag: Landesaufnahmeprogramme streichen! \u2013 Asylunterk\u00fcnfte sind zu nahezu 100 Prozent ausgelastet"},{"location":"vorgang/V-365322/","text":"","title":"Antrag: Umgehender Inflationsausgleich f\u00fcr Berliner Krankenh\u00e4user"},{"location":"vorgang/V-365325/","text":"","title":"Antrag: Berlin bleibt Sportmetropole \u2013 Schlie\u00dfung von Schwimmb\u00e4dern verhindern!"},{"location":"vorgang/V-365328/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung (Gesetzentwurf): Gesetz zur Anpassung schulrechtlicher Regelungen im Rahmen der SARS-CoV-2-Pandemie im Schuljahr 2022/2023"},{"location":"vorgang/V-365332/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: MPK zu Energiepreisen"},{"location":"vorgang/V-365335/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Tarifvertrag f\u00fcr behinderte Arbeitgeberinnen und Arbeitgeber"},{"location":"vorgang/V-365338/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Richterliches Zur\u00fcckhaltungs- und M\u00e4\u00dfigungsgebot bei zivilgesellschaftlichen Aktivit\u00e4ten"},{"location":"vorgang/V-365341/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Preissenkung Sozialticket Berlin AB"},{"location":"vorgang/V-365344/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Kita des Tr\u00e4gers Schwulenberatung Berlin gGmbH"},{"location":"vorgang/V-365347/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: F\u00f6rderantr\u00e4ge nach Krankenhauszukunftsgesetz"},{"location":"vorgang/V-365350/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Filmen von Polizisten durch mutma\u00dfliche Islamisten"},{"location":"vorgang/V-365355/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: St\u00f6raktionen der \u201eLetzten Generation\u201d"},{"location":"vorgang/V-365358/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Kooperation des Berliner Forums der Religionen"},{"location":"vorgang/V-365362/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Erlass von Sondernutzungsgeb\u00fchren"},{"location":"vorgang/V-365365/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Drohbriefe an Schulen von Coronaleugnern"},{"location":"vorgang/V-365368/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Sozialpsychiatrischer Dienst Neuk\u00f6lln"},{"location":"vorgang/V-365370/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Nachtragshaushalt"},{"location":"vorgang/V-365374/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Stellungnahme des Senats zum \u201eAbschlussbericht der Expertenkommission Wahlen in Berlin\u201d vom 6. Juli 2022"},{"location":"vorgang/V-365376/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Bericht \u00fcber die geplante \u00dcberleitung des Landesbetriebes Berlin Energie auf den Eigenbetrieb von Berlin, Berlin Energie"},{"location":"vorgang/V-365385/","text":"","title":"Beschlussempfehlung: Verm\u00f6gensgesch\u00e4ft - Nr. 10/2022 -"},{"location":"vorgang/V-365389/","text":"","title":"Beschlussempfehlung: Verm\u00f6gensgesch\u00e4ft - Nr. 17/2022 -"},{"location":"vorgang/V-365393/","text":"","title":"Beschlussempfehlung: Verm\u00f6gensgesch\u00e4ft - Nr. 18/2022 -"},{"location":"vorgang/V-365402/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Umsetzung von Energiesparma\u00dfnahmen der \u00f6ffentlichen Verwaltung im Land Berlin als Beitrag zur Energieversorgungssicherheit \u2013 Ma\u00dfnahmenkatalog"},{"location":"vorgang/V-365408/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sondernutzungsgeb\u00fchrenverordnung"},{"location":"vorgang/V-365411/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stand der Schulversuche in Berlin"},{"location":"vorgang/V-365414/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Freigeist Schule in Berlin-Mahlsdorf (ehemals Freie Schule am Elsengrund)"},{"location":"vorgang/V-365417/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hat der Senat seine Nachwuchs-Lehrkr\u00e4fte get\u00e4uscht?"},{"location":"vorgang/V-365420/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Pegelz\u00e4hlungen und Knotenstromerhebungen (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-365423/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Was tut der Senat, um den Glasfaserausbau zu beschleunigen?"},{"location":"vorgang/V-365426/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gef\u00e4hrlicher Tunnel \"Unter den Linden\""},{"location":"vorgang/V-365429/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berufsbegleitende Ausbildung von Fl\u00fcchtlingen zu Erziehern"},{"location":"vorgang/V-365432/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spandau: Ausbau der B\u00f6tzowbahn"},{"location":"vorgang/V-365435/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spandau: Neue Farbe f\u00fcr Laternen"},{"location":"vorgang/V-365438/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fahrerlaubnisse und F\u00fchrerscheine in Berlin"},{"location":"vorgang/V-365441/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Was m\u00fcsste f\u00fcr die umstrittene Verl\u00e4ngerung der A 100 alles abgerissen werden und wie viel Wohnraum w\u00fcrde verloren gehen?"},{"location":"vorgang/V-365444/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzung Radverkehrsplan"},{"location":"vorgang/V-365447/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spandau: Planungsstand Rohrdamm (Teil 4)"},{"location":"vorgang/V-365450/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Metropolenkonferenz im ICC \u2013 und warum ist das ICC f\u00fcr alle anderen nicht nutzbar?"},{"location":"vorgang/V-365453/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stellpl\u00e4tze in Parkh\u00e4usern und Quartiersgaragen (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-365456/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauarbeiten auf der U6 in Tegel (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-365459/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00dcberbauung von Superm\u00e4rkten"},{"location":"vorgang/V-365462/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: N\u00e4chtliche Beleuchtung stillgelegter Grundst\u00fccke"},{"location":"vorgang/V-365465/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spandau: Bebauung Landzunge Mahnkopfweg"},{"location":"vorgang/V-365468/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hechtgraben 1 - Weiternutzung transparent machen"},{"location":"vorgang/V-365471/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Was und wie viel bauen die landeseigenen Wohnungsunternehmen?"},{"location":"vorgang/V-365474/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gewerbemieten am Klausenerplatz"},{"location":"vorgang/V-365477/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Anzahl der Wohngeldempf\u00e4nger\\\\*innen"},{"location":"vorgang/V-365494/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: M\u00f6gliche Verst\u00f6\u00dfe gegen das Infektionsschutzgesetz und die Maskenpflicht in Verkehrsmitteln (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-365497/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Datenaustausch zwischen der Berliner Polizei und der Opferschutzorganisation MANEO"},{"location":"vorgang/V-365500/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Status Rockerkriminalit\u00e4t in Berlin"},{"location":"vorgang/V-365503/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verordnung \u00fcber die Registrierung von beruflichen Betreuern \u2013 welche technischen Ausstattungen stehen den Berliner Bezirks\u00e4mtern zur Verf\u00fcgung?"},{"location":"vorgang/V-365506/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aus Kleingew\u00e4ssern werden Blaue Perlen"},{"location":"vorgang/V-365509/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Trinkwasser f\u00fcr alle Berliner (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-365512/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Lokale Mieterbeir\u00e4te in den Best\u00e4nden der landeseigenen Wohnungsunternehmen"},{"location":"vorgang/V-365515/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entw\u00e4sserung des LSG Blankenfelde"},{"location":"vorgang/V-365518/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Platz f\u00fcr Sport in den neuen Stadtquartieren?"},{"location":"vorgang/V-365521/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bettelbanden am Bahnhofsvorplatz Berlin Hbf"},{"location":"vorgang/V-365524/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verschuldung von Jugendlichen und jungen Erwachsenen"},{"location":"vorgang/V-365527/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ordnungspersonal an B\u00fcrger\u00e4mtern"},{"location":"vorgang/V-365530/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrschaos in Tegel verhindern (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-365533/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: In welchem Zustand befinden sich Berlins Hauptstra\u00dfen? (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-365536/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie entwickelt sich die Anzahl asbestbelasteter Wohnungen in den Bezirken? (2021)"},{"location":"vorgang/V-365539/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bebauungsplan f\u00fcr das SEZ \u2013 Was ist m\u00f6glich?"},{"location":"vorgang/V-365542/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Demokratie, Mitbestimmung und politische Jugendbildung: W\u00e4hlen ab 16 in Berlin"},{"location":"vorgang/V-365544/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Kinder- und Jugendbeteiligung"},{"location":"vorgang/V-365546/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ermittlungen der Staatsanwaltschaft in der rbb-Aff\u00e4re"},{"location":"vorgang/V-365549/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Analphabeten in Berlin"},{"location":"vorgang/V-365552/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spandau: Weihnachtsm\u00e4rkte und Weihnachtsbeleuchtung"},{"location":"vorgang/V-365555/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Studienpl\u00e4tze und Bedarfsplanung f\u00fcr angehende Mediziner\\\\*innen"},{"location":"vorgang/V-365558/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verfahrensdauer in Berlin in den einzelnen Gerichten und deren Konsequenz"},{"location":"vorgang/V-365561/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Energieeinsparungen in den \u00d6ffentlichen Geb\u00e4uden Treptow-K\u00f6penicks"},{"location":"vorgang/V-365564/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hochschulbetrieb im Wintersemester 2022/2023"},{"location":"vorgang/V-365567/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ukrainische Kriegsfl\u00fcchtlinge und SGB II-Bezug"},{"location":"vorgang/V-365570/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aufnahmestopp im Tierheim Berlin. Wie geht es weiter?"},{"location":"vorgang/V-365573/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie bereitet sich der Senat auf m\u00f6gliche Betrugsdelikte im Zusammenhang mit der Umsetzung der Energiekostenhilfen vor?"},{"location":"vorgang/V-365576/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der Strafverfahren wegen Abrechnungs- und Subventionsbetrug im Zusammenhang mit der Corona-Pandemie"},{"location":"vorgang/V-365579/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Landesaufnahmeprogramm f\u00fcr besonders schutzbed\u00fcrftige Personen aus dem Libanon"},{"location":"vorgang/V-365582/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Modernisierung von Heizungsanlagen im Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-365585/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Energieeinsparungen im Sport"},{"location":"vorgang/V-365588/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Das neue Sicherstellungsgel\u00e4nde f\u00fcr beschlagnahmte Fahrzeuge am Blumberger Damm"},{"location":"vorgang/V-365594/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulerweiterungsbau in der L\u00fcckstra\u00dfe 4 und 5: Aktuelle Planungen und Zeitplan transparent machen"},{"location":"vorgang/V-365597/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Friedhofszwang und andere Formen der Beisetzung"},{"location":"vorgang/V-365600/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sammelfonds f\u00fcr Geldauflagen zu Gunsten gemeinn\u00fctziger Einrichtungen (\u201eSamBA\u02ba)"},{"location":"vorgang/V-365603/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Charta f\u00fcr den Molkenmarkt"},{"location":"vorgang/V-365606/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: MEB-Bau am Gr\u00fcnen Campus Malchow: Aktuelle Planungen und Zeitplan transparent machen"},{"location":"vorgang/V-365609/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: M\u00fcllbeh\u00e4ltergaragen, Solarm\u00fclleimer mit integrierter M\u00fcllpresse und andere L\u00f6sungen im Kampf gegen die zunehmende Verm\u00fcllung der Berliner Parkanlagen"},{"location":"vorgang/V-365612/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Alternativen f\u00fcr Laubbl\u00e4ser"},{"location":"vorgang/V-365615/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zukunft der Gaslaternen in Tempelhof-Sch\u00f6neberg"},{"location":"vorgang/V-365618/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rufbusse auch f\u00fcr Hohensch\u00f6nhausen: Die ganze Stadt im Blick"},{"location":"vorgang/V-365621/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Betriebskostenvorauszahlung und Mietzuschuss f\u00fcr die Mieter\\\\*innen bei den landeseigenen Wohnungsunternehmen"},{"location":"vorgang/V-365624/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Reaktivierung des Schulgeb\u00e4udes in der Paul-Junius-Stra\u00dfe 25-27: Aktuelle Planungen und Zeitplan transparent machen"},{"location":"vorgang/V-365627/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Reaktivierung des Schulgeb\u00e4udes in der Paul-Junius-Stra\u00dfe 69: Aktuelle Planungen und Zeitplan transparent machen"},{"location":"vorgang/V-365630/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Regenwasserzisternen auf Berliner Friedh\u00f6fen und in Parkanlagen"},{"location":"vorgang/V-365633/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sicherheit entlang der Autobahn A114"},{"location":"vorgang/V-365636/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Islamismus in Berlin (Teil 2) - \u201eZeremonien der Liebe\u201d oder Toleranz gegen\u00fcber Intoleranten bei Senat und katholischer Kirche?"},{"location":"vorgang/V-365639/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Frauen\\\\* und Geschlechtervielfalt im organisierten Sport"},{"location":"vorgang/V-365642/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tempohome in der Groscurthstra\u00dfe im Pankower Ortsteil Buch IV - Lagebild"},{"location":"vorgang/V-365645/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beir\u00e4te im Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-365650/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Auswertung der Baurundfahrt des Hauptausschusses am 28.09.2022: Welche haushaltspolitischen Handlungsbedarfe bestehen bei den jeweiligen Bau- und Sanierungsprojekten?"},{"location":"vorgang/V-365652/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung (Gesetzentwurf): Gesetz zur Anpassung der Besoldung und Versorgung f\u00fcr das Land Berlin 2022 und zur \u00c4nderung weiterer Vorschriften (BerlBVAnpG 2022)"},{"location":"vorgang/V-365655/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Holzweg statt Radweg - abgerissener Radweg Bamberger Str. Ecke Hohenstaufenstr."},{"location":"vorgang/V-365658/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ampel und Verkehrssicherheit Hultschiner Damm / Akazienallee / Bergedorfer Stra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-365661/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktueller Stand der Sanierungs- und Instandsetzungsma\u00dfnahmen in den von der HOWOGE angekauften Wohnungen am B\u00f6cklerpark"},{"location":"vorgang/V-365664/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vorbereitung auf eine Neuwahl"},{"location":"vorgang/V-365667/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vaterabsenz und Feminisierung des Erziehungswesens"},{"location":"vorgang/V-365670/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Parkpl\u00e4tze der st\u00e4dtischen Krankenh\u00e4user"},{"location":"vorgang/V-365673/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entweichung von Gefangenen in Berlin."},{"location":"vorgang/V-365676/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kundenbewertungen der B\u00fcrger\u00e4mter"},{"location":"vorgang/V-365679/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Was wird aus den Grundst\u00fccken Prinzregentenstr. 67-68, Wagh\u00e4useler Str. 11-14 und Babelsberger Str. 14-16?"},{"location":"vorgang/V-365682/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gestattungsgeb\u00fchren f\u00fcr Alkoholausschank in Berlin"},{"location":"vorgang/V-365685/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transparenz herstellen zur K\u00fcrzung der investiven Mittel des Investitionsprogramms 2022 - 2026 an der Schule Am Breiten Luch"},{"location":"vorgang/V-365688/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transparenz herstellen zur K\u00fcrzung der investiven Mittel des Investitionsprogramms 2022 - 2026 an der Schule am Fennpfuhl"},{"location":"vorgang/V-365691/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transparenz herstellen zur K\u00fcrzung der investiven Mittel des Investitionsprogramms 2022 - 2026 an der Paul-Schmidt-Schule"},{"location":"vorgang/V-365694/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transparenz herstellen zur K\u00fcrzung der investiven Mittel des Investitionsprogramms 2022 - 2026 an der Philipp-Reis-Oberschule"},{"location":"vorgang/V-365697/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transparenz herstellen zur K\u00fcrzung der investiven Mittel des Investitionsprogramms 2022 - 2026 an der Alexander-Puschkin-Oberschule"},{"location":"vorgang/V-365700/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transparenz herstellen zur K\u00fcrzung der investiven Mittel des Investitionsprogramms 2022 - 2026 an der Matibi-Schule"},{"location":"vorgang/V-365703/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transparenz herstellen zur K\u00fcrzung der investiven Mittel des Investitionsprogramms 2022 - 2026 am Gr\u00fcnen Campus Malchow"},{"location":"vorgang/V-365706/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transparenz herstellen zur K\u00fcrzung der investiven Mittel des Investitionsprogramms 2022 - 2026 an der Schule am W\u00e4ldchen"},{"location":"vorgang/V-365709/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transparenz herstellen zur K\u00fcrzung der investiven Mittel des Investitionsprogramms 2022 - 2026 an der Martin-Niem\u00f6ller-Grundschule"},{"location":"vorgang/V-365712/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transparenz herstellen zur K\u00fcrzung der investiven Mittel des Investitionsprogramms 2022 - 2026 an der Richard-Wagner-Grundschule"},{"location":"vorgang/V-365715/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transparenz herstellen zur K\u00fcrzung der investiven Mittel des Investitionsprogramms 2022 - 2026 an der Schule im Ostseekarree"},{"location":"vorgang/V-365718/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transparenz herstellen zur K\u00fcrzung der investiven Mittel des Investitionsprogramms 2022 - 2026 an der B\u00fcrgermeister-Ziethen-Grundschule"},{"location":"vorgang/V-365721/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transparenz herstellen zur K\u00fcrzung der investiven Mittel des Investitionsprogramms 2022 - 2026 an der Robinson-Grundschule"},{"location":"vorgang/V-365724/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transparenz herstellen zur K\u00fcrzung der investiven Mittel des Investitionsprogramms 2022 - 2026 an der Schule auf dem lichten Berg"},{"location":"vorgang/V-365727/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transparenz herstellen zur K\u00fcrzung der investiven Mittel des Investitionsprogramms 2022 - 2026 an der Sonnenuhr-Schule"},{"location":"vorgang/V-365730/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transparenz herstellen zur K\u00fcrzung der investiven Mittel des Investitionsprogramms 2022 - 2026 an dem Immanuel-Kant-Gymnasium"},{"location":"vorgang/V-365733/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transparenz herstellen zur K\u00fcrzung der investiven Mittel des Investitionsprogramms 2022 - 2026 an der Vincent-van-Gogh-Oberschule"},{"location":"vorgang/V-365736/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transparenz herstellen zur K\u00fcrzung der investiven Mittel des Investitionsprogramms 2022 - 2026 an der Gutenberg-Schule"},{"location":"vorgang/V-365740/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transparenz herstellen zur K\u00fcrzung der investiven Mittel des Investitionsprogramms 2022 - 2026 an der Grundschule im Gutspark"},{"location":"vorgang/V-365743/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transparenz herstellen zur K\u00fcrzung der investiven Mittel des Investitionsprogramms 2022 - 2026 an der Brodowin-Schule"},{"location":"vorgang/V-365746/","text":"","title":"Aktuelle Stunde: Berlin l\u00e4sst niemanden zur\u00fcck \u2013 Wohnen und Wohnungslosigkeit im K\u00e4ltewinter"},{"location":"vorgang/V-365748/","text":"","title":"Nachrufe u. Gedenkreden: Gedenkworte f\u00fcr Peter Gierich, ehemaliger Abgeordneter"},{"location":"vorgang/V-365752/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulbau in der Waldowallee 115-117: Aktuelle Planungen und Zeitplan transparent machen"},{"location":"vorgang/V-365755/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulbau am Rosenfelder Ring: Aktuelle Planungen und Zeitplan transparent machen"},{"location":"vorgang/V-365758/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulbau an der Rummelsburger Stra\u00dfe 21: Aktuelle Planungen und Zeitplan transparent machen"},{"location":"vorgang/V-365761/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulbau in der Hohensch\u00f6nhauser Stra\u00dfe 76: Aktuelle Planungen und Zeitplan transparent machen"},{"location":"vorgang/V-365764/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulbau an der Wollenberger Str. / Gehrenseestra\u00dfe: Aktuelle Planungen und Zeitplan transparent machen"},{"location":"vorgang/V-365767/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulbau Am Breiten Luch 3: Aktuelle Planungen und Zeitplan transparent machen"},{"location":"vorgang/V-365770/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulbau Am Berl 23: Aktuelle Planungen und Zeitplan transparent machen"},{"location":"vorgang/V-365773/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulbau in der Kl\u00fctzer Stra\u00dfe 36/42: Aktuelle Planungen und Zeitplan transparent machen"},{"location":"vorgang/V-365776/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulbau in der Allee der Kosmonauten 20-22: Aktuelle Planungen und Zeitplan transparent machen"},{"location":"vorgang/V-365779/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulbau in der Rheinpfalzallee: Aktuelle Planungen und Zeitplan transparent machen"},{"location":"vorgang/V-365782/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulbau im R\u00f6merweg 30-32: Aktuelle Planungen und Zeitplan transparent machen"},{"location":"vorgang/V-365785/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulbau in der Schleizer Stra\u00dfe 67: Aktuelle Planungen und Zeitplan transparent machen"},{"location":"vorgang/V-365788/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulbau an der Hauptstra\u00dfe 9: Aktuelle Planungen und Zeitplan transparent machen"},{"location":"vorgang/V-365791/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulbau im Blockdammweg 60- 64/Ehrlichstr. 79-83: Aktuelle Planungen und Zeitplan transparent machen"},{"location":"vorgang/V-365794/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Corona - Materialreserven des Senats f\u00fcr den Herbst und Winter 2022/2033"},{"location":"vorgang/V-365797/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Trinkwasserbrunnen und Wasserspender"},{"location":"vorgang/V-365800/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wartezeiten bei Fach\u00e4rzten in der Berliner ambulanten Versorgung"},{"location":"vorgang/V-365803/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Suizide beim Berliner Gesundheitspersonal"},{"location":"vorgang/V-365808/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Zur Situation in den Berliner \u00f6ffentlich-rechtlichen Stiftungen: Arbeitsbedingungen, Ausbildung und Befristungen"},{"location":"vorgang/V-365809/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ausbildung von Notfallsanit\u00e4terinnen und Notfallsanit\u00e4tern in Teilzeit in Berlin"},{"location":"vorgang/V-365814/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gesperrte Krankenhausbetten in Berlin"},{"location":"vorgang/V-365818/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Trinkbrunnen - Sondernutzungsgenehmigungen erteilt?"},{"location":"vorgang/V-365822/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: V\u00e4terarbeit in Berlin"},{"location":"vorgang/V-365825/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mobile Endger\u00e4te an Berliner Schulen"},{"location":"vorgang/V-365833/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Masterplan Wasser und Wasserstrategie der Bundesregierung"},{"location":"vorgang/V-365836/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Autofreier Tag am 22. September 2022 in Berlin"},{"location":"vorgang/V-365839/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zusammensetzung der Bezirksaussch\u00fcsse f\u00fcr Integration"},{"location":"vorgang/V-365842/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Saubere Luft durch Tempo 30"},{"location":"vorgang/V-365845/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wann ist das Mobilit\u00e4tskonzept f\u00fcr Karow fertig und wie werden andere Stadtentwicklungsvorhaben im Nordosten ber\u00fccksichtigt?"},{"location":"vorgang/V-365848/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Renaturierung der Wuhle"},{"location":"vorgang/V-365851/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Speicher f\u00fcr Niederschlags- und Mischwasser"},{"location":"vorgang/V-365854/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Budget f\u00fcr Klimaschutz in den Berliner Verwaltungen"},{"location":"vorgang/V-365857/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stra\u00dfenb\u00e4ume in Berlin"},{"location":"vorgang/V-365860/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Dachbegr\u00fcnungen durch die Regenwasseragentur"},{"location":"vorgang/V-365863/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verdichtungsstudie Rahmenplanung Karow"},{"location":"vorgang/V-365866/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Werbekampagnen und Abwerbekampagnen der Vivantes \u2013 Netzwerk f\u00fcr Gesundheit GmbH"},{"location":"vorgang/V-365869/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Parkplatzschl\u00fcssel landeseigener Wohnungsbaugesellschaften in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-365872/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Parkplatzschl\u00fcssel landeseigener Wohnungsbaugesellschaften in Tempelhof-Sch\u00f6neberg"},{"location":"vorgang/V-365873/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Die gr\u00fcne Metropole st\u00e4rken - Nachverdichtungen nach st\u00e4dtebaulichen und klimaresilienten Ma\u00dfst\u00e4ben bewerten"},{"location":"vorgang/V-365877/","text":"","title":"Antwort"},{"location":"vorgang/V-365881/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Transparenz bei der Vergabe \u00f6ffentlicher Mittel des Landes Berlin (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-365884/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: 33. Bericht \u00fcber die Stadterneuerung"},{"location":"vorgang/V-365890/","text":"","title":"Antrag: Umsetzung eines Pro-Aktiven Beratungsangebots in den Zentralen Notaufnahmen (ZNA) der Berliner Kliniken f\u00fcr Patient\\\\*innen, die h\u00e4usliche Gewalt erlebt haben"},{"location":"vorgang/V-365893/","text":"","title":"Antrag: Bundesratsinitiative zum Wahlrecht auf Landes- und kommunaler Ebene f\u00fcr Drittstaatsangeh\u00f6rige und Unionsb\u00fcrger\\\\*innen"},{"location":"vorgang/V-365898/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Das Recht auf diskriminierungsfreie Bildung umsetzen: Welche Antidiskriminierungsstrukturen braucht das Berliner Schulsystem?"},{"location":"vorgang/V-365900/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Gewalttaten an Schulen in Marzahn-Hellersdorf. Religi\u00f6ses Mobbing an Schulen in Neuk\u00f6lln. Was ist los an Berliner Schulen?"},{"location":"vorgang/V-365906/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Qualifizierung der Vergabepraxis im Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-365908/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: H\u00fcrden des Berliner Ausschreibungs- und Vergabegesetzes f\u00fcr das Berliner Handwerk"},{"location":"vorgang/V-365910/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Etablierung von Community-Health-Nursing in Berlin"},{"location":"vorgang/V-365913/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sonderp\u00e4dagogisches Feststellungsverfahren und Aufgabenbereiche der Sonderp\u00e4dagogen"},{"location":"vorgang/V-365916/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wahlpflichtf\u00e4cher f\u00fcr Sch\u00fcler der Jahrgangsstufen 9 und 10 - Welche Angebote gibt es? Wie k\u00f6nnen weitere etabliert werden?"},{"location":"vorgang/V-365919/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hausmeister\\\\*innen-Stellen an Berliner Schulen"},{"location":"vorgang/V-365922/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Finanzierung der Humanistischen Hochschule Berlin (HHB)"},{"location":"vorgang/V-365925/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Turmbesteigung auf dem Dahlemer Arndt-Gymnasium"},{"location":"vorgang/V-365928/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie l\u00e4uft der Winterdienst auf Radwegen?"},{"location":"vorgang/V-365931/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Parkplatzschl\u00fcssel landeseigener Wohnungsbaugesellschaften in Pankow"},{"location":"vorgang/V-365934/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Parkplatzschl\u00fcssel landeseigener Wohnungsbaugesellschaften in Spandau"},{"location":"vorgang/V-365937/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Parkplatzschl\u00fcssel landeseigener Wohnungsbaugesellschaften in Lichtenberg"},{"location":"vorgang/V-365940/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bu\u00dfgelder in Berliner Krankenh\u00e4usern"},{"location":"vorgang/V-365943/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Damit die Puppen weiter tanzen"},{"location":"vorgang/V-365946/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Islamismus in Berlin (Teil 1) \u2013 Werden Berliner Moscheevereine aus Katar finanziert?"},{"location":"vorgang/V-365965/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Drogentote in Berlin"},{"location":"vorgang/V-365968/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Anschlagsserie in der Hufeisensiedlung Neuk\u00f6lln ab 2021"},{"location":"vorgang/V-365971/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beratung und Betreuung f\u00fcr Zeugen von schweren K\u00f6rperverletzungen und T\u00f6tungsdelikten"},{"location":"vorgang/V-365974/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachfrage zu Anfrage 19/11780 \u201eNachweispflichten f\u00fcr Personen mit iranischer Staatsb\u00fcrgerschaft\u201d"},{"location":"vorgang/V-365977/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schutz und Pflege der Eiche H\u00f6nower Stra\u00dfe 97/99 durch die Stadt und Land WOBEGE?"},{"location":"vorgang/V-365980/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ressourcen und Ausstattung von Institutionen zum Schutz von Kindern und Frauen"},{"location":"vorgang/V-365983/","text":"","title":"Unterrichtung: Ver\u00f6ffentlichung nach \u00a7 9 Abs. 4 des Fraktionsgesetzes"},{"location":"vorgang/V-365985/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Der Staatsvertrag \u00fcber die Zusammenarbeit zwischen Berlin und Brandenburg im Bereich der Medien (MStV B-BB). Sachstand und Ausblick."},{"location":"vorgang/V-365987/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Der rbb-Staatsvertrag (rbb-StV). Sachstand und Ausblick."},{"location":"vorgang/V-365989/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Novellen der Staatsvertr\u00e4ge im Bereich der Medien in Berlin-Brandenburg \u2013 Sachstand, Herausforderungen und L\u00f6sungen unter Ber\u00fccksichtigung der Vorkommnisse beim rbb"},{"location":"vorgang/V-365991/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Unterst\u00fctzung der Berlinerinnen und Berliner im Krisenwinter"},{"location":"vorgang/V-365993/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Sonntagsladen\u00f6ffnung im Einzelhandel in der Adventszeit"},{"location":"vorgang/V-365995/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Aktuelle Situation und Perspektiven der hochschulischen Pflegeausbildung"},{"location":"vorgang/V-366003/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Soziale Lage in der Gropiusstadt: R\u00fcckblick und Ausblick"},{"location":"vorgang/V-366006/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie viele Wohnungen wurden bei den landeseigenen Wohnungsunternehmenaufgeteilt und anprivatisiert?"},{"location":"vorgang/V-366009/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fr\u00fchkindliche Sprachf\u00f6rderung in Berlin"},{"location":"vorgang/V-366012/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Personalmangel bei der Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-366015/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gewichtsdiskriminierung bei der Verbeamtung"},{"location":"vorgang/V-366018/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beleuchtung in der Leopoldstra\u00dfe in Kaulsdorf"},{"location":"vorgang/V-366021/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neuanmietung von Wohnraum f\u00fcr die \u00c4rmsten bzw. gr\u00f6\u00dften Bedarfe nicht mehr m\u00f6glich? Was tut der Senat, um schnell Abhilfe bei der AV Wohnen bzw. den Kosten der Unterkunft zu schaffen?"},{"location":"vorgang/V-366025/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Familienbericht und Familienstudie"},{"location":"vorgang/V-366028/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: POLIKS \u2013 Deaktivierung der Funktion bei Tatverd\u00e4chtigen den Migrationshintergrund zu erfassen"},{"location":"vorgang/V-366031/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Studienabbrecher\\\\*innen im Studiengang Rechtswissenschaften und Ergebnisse juristischer Staatspr\u00fcfungen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-366034/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Neuaufstellung des Stadtportals berlin.de"},{"location":"vorgang/V-366041/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktueller Stand der Sanierungs- und Instandsetzungsma\u00dfnahmen des Neuen Kreuzberger Zentrums am Kottbusser Tor"},{"location":"vorgang/V-366044/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grundst\u00fccke f\u00fcr die Bebauung mit Unterk\u00fcnften f\u00fcr Gefl\u00fcchtete in den Berliner Bezirken"},{"location":"vorgang/V-366047/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Besteht auch im Ostpreu\u00dfendamm die Gefahr rechtswidrig angeordneter Busspuren?"},{"location":"vorgang/V-366050/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Erneuerung der Stra\u00dfenbeleuchtung im Titusweg in Berlin-Tegel"},{"location":"vorgang/V-366053/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Parkplatzschl\u00fcssel landeseigener Wohnungsbaugesellschaften in Berlin Mitte"},{"location":"vorgang/V-366056/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die GSE-Gesellschaft f\u00fcr Stadtentwicklung gemeinn\u00fctzige GmbH als Treuh\u00e4nder Berlins f\u00fcr dauerhafte Sicherung von Wohn- und Gewerber\u00e4umen: Wohnungsbestand und Mieterh\u00f6hungen wie bei der Lehrter Stra\u00dfe 26a, 26b, 27-30, 36, 37 & 38"},{"location":"vorgang/V-366066/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Zusammenarbeit Berlins mit der Bundesstiftung Engagement"},{"location":"vorgang/V-366068/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 11-Punkte-Plan der Berliner Polizei gegen Rechtsextremismus"},{"location":"vorgang/V-366071/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Queerfeindliche Hasskriminalit\u00e4t in Berlin"},{"location":"vorgang/V-366074/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hochschulzugangstests f\u00fcr ukrainische Gefl\u00fcchtete"},{"location":"vorgang/V-366077/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gesundheitliche Versorgung nach sexualisierter Gewalt"},{"location":"vorgang/V-366080/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Parkplatzschl\u00fcssel landeseigener Wohnungsbaugesellschaften in Friedrichshain-Kreuzberg"},{"location":"vorgang/V-366083/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Parkplatzschl\u00fcssel landeseigener Wohnungsbaugesellschaften in Charlottenburg-Wilmersdorf"},{"location":"vorgang/V-366086/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Parkplatzschl\u00fcssel landeseigener Wohnungsbaugesellschaften in Steglitz-Zehlendorf"},{"location":"vorgang/V-366089/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Parkplatzschl\u00fcssel landeseigener Wohnungsbaugesellschaften in Neuk\u00f6lln"},{"location":"vorgang/V-366092/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Parkplatzschl\u00fcssel landeseigener Wohnungsbaugesellschaften in Reinickendorf"},{"location":"vorgang/V-366095/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rohrbruch in der Gotlindestra\u00dfe am 2. Oktober 2022"},{"location":"vorgang/V-366098/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wahlpr\u00fcfung: Was hat der Senat sich den Streit mit dem Verfassungsgericht kosten lassen?"},{"location":"vorgang/V-366101/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktueller Stand Digitalisierung Wohnberechtigungsschein (WBS)"},{"location":"vorgang/V-366104/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauplanungsunterlagen in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-366107/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauvorhaben Sanierung Lemkestra\u00dfe in Berlin-Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-366109/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Pilgramer Stra\u00dfe in Berlin-Mahlsdorf (Teil 1)"},{"location":"vorgang/V-366112/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wochenmarkt in der Roedernstra\u00dfe in Berlin-Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-366115/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktueller Stand zur Sporthalle im Alten Schlachthof"},{"location":"vorgang/V-366119/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Verkaufsoffene Sonntage im Advent"},{"location":"vorgang/V-366122/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Aktuelle Infektionslage"},{"location":"vorgang/V-366125/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: IQB-Bildungstrend"},{"location":"vorgang/V-366128/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Studie zu Rassismus in der Polizei"},{"location":"vorgang/V-366131/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Brief an Berliner Richterschaft"},{"location":"vorgang/V-366134/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: City-Tax f\u00fcr Gesch\u00e4ftsreisende"},{"location":"vorgang/V-366137/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Stromausfall in Kliniken"},{"location":"vorgang/V-366140/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Gleisarbeiten Friedrichstra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-366143/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Zeitplan Mietspiegelerstellung"},{"location":"vorgang/V-366146/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Cybergrooming und Cybermobbing"},{"location":"vorgang/V-366149/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Digitale Gerichtss\u00e4le im Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-366152/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachfrage zur Drs. 19/12174: Schuleingangsuntersuchungen zum kommenden Schuljahr 2022/2023 vollst\u00e4ndig sicherstellen!"},{"location":"vorgang/V-366155/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Strukturelle Umwandlung von Lehrkr\u00e4ftestunden"},{"location":"vorgang/V-366158/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie neutral ist das sogenannte ^D(.Neutralit\u00e4tsgesetz\u0621?"},{"location":"vorgang/V-366161/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Energieeinsparungen und das Risiko des Blackouts in den Berliner Justizvollzugsanstalten"},{"location":"vorgang/V-366164/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umgang mit dem Vermerk zur Organisierten Kriminalit\u00e4t (OK-Vermerk)"},{"location":"vorgang/V-366167/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulen in der digitalen Welt"},{"location":"vorgang/V-366170/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktueller Status der Luftfilterger\u00e4te an Schulen"},{"location":"vorgang/V-366173/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gesch\u00e4ftsverteilungsplan der Schulfarm auf der Insel Scharfenberg"},{"location":"vorgang/V-366176/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulwegsicherheit f\u00fcr die Sch\u00fcler der Schulfarm Insel Scharfenberg"},{"location":"vorgang/V-366180/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Umsetzung der Ma\u00dfnahmen des Runden Tisches Sexarbeit"},{"location":"vorgang/V-366182/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Teilhabe von Frauenprojekten bei der Umsetzung der Berliner Digitalstrategie"},{"location":"vorgang/V-366184/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Einrichtung eines Projekts zur Zentralisierung der Staatsangeh\u00f6rigkeitsangelegenheiten"},{"location":"vorgang/V-366186/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Ma\u00dfnahme zur Stabilisierung der von der Energiekrise betroffenen Wirtschaft (Liquidit\u00e4tshilfen Energie)"},{"location":"vorgang/V-366188/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Asbest auf Berlins Bahnhofsd\u00e4chern?"},{"location":"vorgang/V-366191/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schwammstadt"},{"location":"vorgang/V-366194/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aufbau der Stabsstellen Digitalisierung und geeigneter Organisationseinheiten in Berlin"},{"location":"vorgang/V-366197/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spielfl\u00e4chen Wilhelm-Blos-Stra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-366200/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Pilgramer Stra\u00dfe in Berlin-Mahlsdorf (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-366203/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spielpl\u00e4tze Theodorg\u00e4rten in Berlin-Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-366206/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kriminalit\u00e4tsentwicklung in Pankow Ortsteil Buch"},{"location":"vorgang/V-366209/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kohleheizungen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-366212/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Antr\u00e4ge auf Hilfe zur Pflege"},{"location":"vorgang/V-366215/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauma\u00dfnahmen am Bahn\u00fcbergang Buckower Chaussee im Zeitplan"},{"location":"vorgang/V-366218/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Chaos rund um die Abgabe von Buslinien an Subunternehmer: Hat der Senat die BVG endlich wieder im Griff?"},{"location":"vorgang/V-366221/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gesundheits\u00e4mter der Bezirke \u2013 wer hat die Weisungsbefugnis?"},{"location":"vorgang/V-366225/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: mRNA HIV-Pr\u00e4vention"},{"location":"vorgang/V-366228/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auslastung der Notdienstpraxen in Berliner Krankenh\u00e4usern"},{"location":"vorgang/V-366231/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auslastung der Kindernotaufnahme des Helios Klinikums Berlin-Buch"},{"location":"vorgang/V-366234/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auslastung der Kindernotaufnahme der DRK Kliniken Berlin Westend"},{"location":"vorgang/V-366237/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auslastung der Kindernotaufnahme des Helios Klinikums Emil von Behring"},{"location":"vorgang/V-366240/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auslastung der Kindernotaufnahme des Sana Klinikums Lichtenberg"},{"location":"vorgang/V-366243/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auslastung der Kindernotaufnahme des Charit\u00e9 Campus Virchow-Klinikums"},{"location":"vorgang/V-366246/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auslastung der Kindernotaufnahme des St. Joseph Krankenhauses Berlin Tempelhof"},{"location":"vorgang/V-366249/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auslastung der Kindernotaufnahme des Vivantes Klinikums im Friedrichshain"},{"location":"vorgang/V-366252/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auslastung der Kindernotaufnahme des Vivantes Klinikums Neuk\u00f6lln"},{"location":"vorgang/V-366255/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Auslastung der Kindernotaufnahme des Evangelischen Waldkrankenhauses Spandau"},{"location":"vorgang/V-366258/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zustand der Aufz\u00fcge am Bahnhof Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-366261/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nicht vollstreckte Haftbefehle gegen Berliner Neonazis \u2013 Internationale Fahndungsausschreibungen"},{"location":"vorgang/V-366264/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Alexander Tower am Alexa"},{"location":"vorgang/V-366267/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Steglitzer Kreisel"},{"location":"vorgang/V-366270/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Video\u00fcberwachung beim Protest im Problemviertel Grunewald"},{"location":"vorgang/V-366273/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entlastung der Verwaltung durch beruflichen Quereinstieg"},{"location":"vorgang/V-366276/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Genehmigte Bauantr\u00e4ge in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-366279/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauvorhaben Zossener Stra\u00dfe / Alte Hellersdorfer Stra\u00dfe in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-366282/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauvorhaben Theaterplatz in Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-366285/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: R\u00fcckkauf von Immobilien der Adler Group in Berlin"},{"location":"vorgang/V-366288/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Expertenkommission Vergesellschaftung - Arbeit im \u201estillen K\u00e4mmerlein\u201d oder stellt der Senat endlich Transparenz her?"},{"location":"vorgang/V-366291/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schwarzbauten"},{"location":"vorgang/V-366294/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Parkplatzmangel in der Gropiusstadt"},{"location":"vorgang/V-366297/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie werden die Erstattungen f\u00fcr das sog. Sozialticket berechnet?"},{"location":"vorgang/V-366300/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unterst\u00fctzung des Landes Berlin f\u00fcr die 3-Religionen-Kita in Friedrichshain"},{"location":"vorgang/V-366303/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umnutzung der Pohlestra\u00dfe 11 in Treptow-K\u00f6penick"},{"location":"vorgang/V-366306/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zunahme verbotener Kraftfahrzeugrennen"},{"location":"vorgang/V-366309/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Keine Innenhofbebauung in der Woldegker Stra\u00dfe: Transparenz herstellen"},{"location":"vorgang/V-366312/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Adlershof: D\u00f6rpfeldstra\u00dfe - Sachstand des Planfeststellungsverfahrens (Teil 3)"},{"location":"vorgang/V-366315/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: BFC Dynamo eine Zukunft auf dem Gel\u00e4nde des Sportforums erm\u00f6glichen"},{"location":"vorgang/V-366318/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Strafbarkeit des Fahrens ohne Fahrschein"},{"location":"vorgang/V-366321/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: i2030: Sammelvereinbarung S-Bahn"},{"location":"vorgang/V-366324/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sanierungsbedarf des Berliner U-Bahnnetzes"},{"location":"vorgang/V-366327/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Meldeauflagen und Gef\u00e4hrderansprachen gegen Aktivist\\\\*innen der Klimaproteste"},{"location":"vorgang/V-366330/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Angriffe auf Parteib\u00fcros und private R\u00e4ume der einzelnen Abgeordneten"},{"location":"vorgang/V-366333/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einb\u00fcrgerungen in Marzahn Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-366336/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zum Agieren des Vereins \u201eOhne Unterschiede - f\u00fcr einen fairen Umgang mit Muslimen e.V.\u201d am Amtsgericht Lichtenberg"},{"location":"vorgang/V-366339/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die App: Ordnungsamt online."},{"location":"vorgang/V-366342/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unterdeckung der Sportfl\u00e4chen in den Berliner Bezirken"},{"location":"vorgang/V-366345/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzung von Ausnahmen in der Parkraumbewirtschaftung durch SenUMVK und SenInnDS"},{"location":"vorgang/V-366348/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Altglienicke: Entwicklung von Verkehrsunf\u00e4llen"},{"location":"vorgang/V-366351/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Dauer von Berufungsverfahren"},{"location":"vorgang/V-366354/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Notfallpl\u00e4ne und Krisenmanagementstrukturen der Berliner Notfall- und Aufnahmekrankenh\u00e4user (sowie staatliche Unterst\u00fctzung) bzgl. einer Gasmangellage"},{"location":"vorgang/V-366357/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Drucksache 19/13220 nachgefragt: Kinderschutzf\u00e4lle mit Auslandsbezug: Unterbringung im Ausland"},{"location":"vorgang/V-366360/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Internationale \u00dcberf\u00fchrung Verstorbener"},{"location":"vorgang/V-366363/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Keine Zukunft f\u00fcr Berliner Krankenh\u00e4user trotz des Krankenhauszukunftsgesetzes?"},{"location":"vorgang/V-366366/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einb\u00fcrgerung und Staatsangeh\u00f6rigkeitsangelegenheiten"},{"location":"vorgang/V-366369/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Gesetz zur \u00c4nderung des Gesetzes \u00fcber die Anstalt des \u00f6ffentlichen Rechts IT-Dienstleistungszentrum Berlin (ITDZA\u00f6RG)"},{"location":"vorgang/V-366372/","text":"","title":"Antrag: Einen Polizeiabschnitt f\u00fcr den Pankower Ortsteil Buch"},{"location":"vorgang/V-366375/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktueller Planungsstand f\u00fcr ein Hertha-Stadion am Maifeld"},{"location":"vorgang/V-366378/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktueller \u201eStand von Daten\u201d in Berlin"},{"location":"vorgang/V-366381/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: B\u00fccherzellen oder vergleichbare B\u00fcchertauschangebote in Berlin"},{"location":"vorgang/V-366384/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie wird die Leistungsf\u00e4higkeit des Verkehrssystem im Sinne des Mobilit\u00e4tsgesetzes bestimmt?"},{"location":"vorgang/V-366387/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wo wirbt der Senat \u00fcberall f\u00fcr seine \u201eMobilit\u00e4tswende\u201d?"},{"location":"vorgang/V-366390/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zum Stand der R\u00fcckerstattungen f\u00fcr das Semesterticket im Sommersemester 2022"},{"location":"vorgang/V-366393/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mini-Baustellen auf Stra\u00dfen und Wegen in Friedrichshain - Wann verschwinden die Stolperfallen?"},{"location":"vorgang/V-366396/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nutzung von i-KFZ Vorg\u00e4ngen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-366399/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Altglienicke: Radverkehrsnetz"},{"location":"vorgang/V-366402/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Adlershof: Radverkehrsnetz"},{"location":"vorgang/V-366405/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fahrradspur in der Roedernallee in Berlin-Reinickendorf"},{"location":"vorgang/V-366408/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Turmbahnhof und Verl\u00e4ngerung der S75 von Wartenberg in Richtung Blankenburg und Buchholz"},{"location":"vorgang/V-366411/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Regionalbahnhof im Pankower Ortsteil Buch"},{"location":"vorgang/V-366414/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schulbibliotheken an Schulen im Bonus-Programm"},{"location":"vorgang/V-366417/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie steht es um den Hermannplatz?"},{"location":"vorgang/V-366420/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Molkenmarkt (Teil 2): Wer war wann informiert, dass es keinen Siegerentwurf gibt?"},{"location":"vorgang/V-366423/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauantrag zum Bau eines MEB an der Obersee-Schule: Transparenz herstellen"},{"location":"vorgang/V-366426/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kellerbr\u00e4nde in Hohensch\u00f6nhausen entschieden bek\u00e4mpfen"},{"location":"vorgang/V-366429/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: L\u00e4rmschutz an Bahnstrecken in Hohensch\u00f6nhausen st\u00e4rken - Anwohner sch\u00fctzen"},{"location":"vorgang/V-366432/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Die verkehrliche Situation in der Treskowallee endlich entsch\u00e4rfen (bezugnehmend auf die Schriftlichen Anfragen Nr. 19/10684 & 19/11428)"},{"location":"vorgang/V-366435/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fahrst\u00fchle in der Seefelder Stra\u00dfe 36 - 42: Schwarzbau durch die HOWOGE?"},{"location":"vorgang/V-366438/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachfragen zur Schriftlichen Anfrage: 19/13152 \u201eVerbeamtung in Berlin\u201d"},{"location":"vorgang/V-366441/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: F\u00fchrerscheinumtauschpflicht und die Kosten f\u00fcr Berlin"},{"location":"vorgang/V-366444/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Brandstiftungen in Hohensch\u00f6nhausen konsequent verhindern"},{"location":"vorgang/V-366447/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Multifamilienarbeit in Schule, Jugendhilfe und in der Kinder- und Jugendpsychiatrie"},{"location":"vorgang/V-366450/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Dauer der Ruhezeit auf Berliner Friedh\u00f6fen und religi\u00f6se Besonderheiten"},{"location":"vorgang/V-366453/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201em\u00f6glicherweise wieder steigende Erdbestattungszahlen\u201d"},{"location":"vorgang/V-366456/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entlastung der Kita-Tr\u00e4ger bei Energiekosten"},{"location":"vorgang/V-366459/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung (Gesetzentwurf): Gesetz zur \u00c4nderung des Haushaltsgesetzes 2022/2023 (Nachtragshaushaltsgesetz 2022/2023 \u2013 NHG 22/23)"},{"location":"vorgang/V-366463/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sprengplatz Grunewald (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-366466/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Deutschkurse f\u00fcr Gefl\u00fcchtete an Berliner Volkshochschulen"},{"location":"vorgang/V-366469/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Barrierefreiheit von Websites des Landes Berlin"},{"location":"vorgang/V-366472/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Barrierefreie Wohnungen im Besitz der st\u00e4dtischen Wohnungsbaugesellschaften"},{"location":"vorgang/V-366475/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gef\u00e4hrdergewahrsam am Kirchhainer Damm"},{"location":"vorgang/V-366478/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schwimmtickets f\u00fcr Polizei und Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-366481/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Blackout - Wie wird die Funktions- und Arbeitsf\u00e4higkeit im Bereich Polizei, Feuerwehr und Rettungsdienst sichergestellt?"},{"location":"vorgang/V-366484/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktuelle Entwicklung der Lehramtsstudierenden und -absolvent\\\\*innen im Master of Education an den Berliner Universit\u00e4ten bis Wintersemester 2022/23"},{"location":"vorgang/V-366488/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktuelle Entwicklung der Bachelorstudierenden mit Lehramtsoption und - absolvent\\\\*innen an den Berliner Universit\u00e4ten bis Wintersemester 2022/23"},{"location":"vorgang/V-366491/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachtflugverbot am Flughafen BER (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-366494/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Personalgewinnung"},{"location":"vorgang/V-366497/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Anspr\u00fcche f\u00fcr Gewaltopfer nach dem Opferentsch\u00e4digungsgesetz - OEG"},{"location":"vorgang/V-366500/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Genitalverst\u00fcmmelung (FGM) in Berlin"},{"location":"vorgang/V-366503/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: B\u00fcrger ernst nehmen: Gesetze bez\u00fcglich der E-Roller in Hohensch\u00f6nhausen durchsetzen"},{"location":"vorgang/V-366506/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Das Berliner Institut f\u00fcr Islamische Theologie (BIT) im WS 2022/2023"},{"location":"vorgang/V-366509/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Keine Innenhofbebauung in der Barther Stra\u00dfe: Transparenz herstellen"},{"location":"vorgang/V-366512/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kitavorhaltefl\u00e4che \u201eUlmenstra\u00dfe 12\u201d in Kaulsdorf"},{"location":"vorgang/V-366515/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zukunft des Terminal A des ehemaligen Flughafen Tegel"},{"location":"vorgang/V-366518/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: ECMObil \u2013 die mobile Lunge der Charit\u00e9"},{"location":"vorgang/V-366521/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grundlagenermittlung und Masterplanverfahren am Hermannplatz"},{"location":"vorgang/V-366525/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Zweites Gesetz zur \u00c4nderung des Berliner Stra\u00dfengesetzes - verk\u00fcrzter Zeitraum f\u00fcr Wahlplakate bei vorzeitigen Wahlen, Nachwahlen und Wiederholungswahlen"},{"location":"vorgang/V-366528/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung: Krediterm\u00e4chtigung der Berliner Bodenfonds GmbH"},{"location":"vorgang/V-366531/","text":"","title":"Antrag: Eine Woche autarken Strafvollzug im Land Berlin sicherstellen!"},{"location":"vorgang/V-366534/","text":"","title":"Antrag: Weihnachtsmarkt am Schloss Charlottenburg erhalten"},{"location":"vorgang/V-366537/","text":"","title":"Antrag: \u201eWeihnachtsm\u00e4rkte in Deutschland\" in das bundesweite Verzeichnis des Immateriellen Kulturerbes aufnehmen"},{"location":"vorgang/V-366540/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Wider den Kulturvandalismus, die Kulturvergessenheit und den Kulturverfall - Der Staat ist zum Kulturg\u00fcterschutz verpflichtet: Ein Kulturgutschutz-Gesetz f\u00fcr Berlin (KuguG Berlin)<br />(Kulturgutschutz-Gesetz f\u00fcr das Land Berlin (KuguG Berlin))"},{"location":"vorgang/V-366543/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme (Zwischenbericht): Realisierungsstand des B\u00e4dervertrages zwischen Land Berlin und den Berliner B\u00e4der-Betrieben"},{"location":"vorgang/V-366545/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Adlershof: Sachstand Fu\u00df- und Radwegbr\u00fccke \u00fcber das Adlergestell"},{"location":"vorgang/V-366548/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vorwurf der Polizeigewalt und des Racial Profiling im Wrangelkiez am 21. August 2022"},{"location":"vorgang/V-366551/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Planreife von Bebauungspl\u00e4nen"},{"location":"vorgang/V-366554/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zahl der pflegebed\u00fcrftigen Senioren in finanziellen Schwierigkeiten"},{"location":"vorgang/V-366557/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bearbeitungszeit von Antr\u00e4gen auf Leistungen in den Bezirken"},{"location":"vorgang/V-366560/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Was kostet der eingeschr\u00e4nkte Betrieb der U2 am Alexanderplatz?"},{"location":"vorgang/V-366563/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Amokpr\u00e4vention an Berliner Schulen"},{"location":"vorgang/V-366566/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gehrenseebr\u00fccke - Gefahren f\u00fcr Fahrradfahrer minimieren"},{"location":"vorgang/V-366569/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wohnungsbau in Berlin"},{"location":"vorgang/V-366573/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Stabilit\u00e4tsbericht 2022 des Landes Berlin"},{"location":"vorgang/V-366575/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Katastrophenschutz: Warnsirenen in Treptow-K\u00f6penick"},{"location":"vorgang/V-366578/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beamt\\\\*innenversorgung bei der Polizei Berlin"},{"location":"vorgang/V-366581/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Personalengp\u00e4sse beim Schutz der Oberfl\u00e4chengew\u00e4sser und dem Grundwasser"},{"location":"vorgang/V-366584/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sanierungsbedarf (Teil 2) Berliner Bezirke"},{"location":"vorgang/V-366587/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Trinkwasserversorgung und Brunnen in Berlin: Wie sicher ist unsere Wasserversorgung bei Stromausfall?"},{"location":"vorgang/V-366590/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Energiekostenentlastung f\u00fcr Berliner Kultureinrichtungen und landeseigene Wohnungen"},{"location":"vorgang/V-366593/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Alternativen f\u00fcr den Einsatz von Laubbl\u00e4sern und Schneefr\u00e4sen"},{"location":"vorgang/V-366596/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entw\u00e4sserung des LSG Blankenfelde (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-366599/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eVerwaltungsvorschrift Sponsoring\u201d bei der Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-366602/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unfallh\u00e4ufigkeit von Elektroautos und E-Bussen"},{"location":"vorgang/V-366605/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie ist der aktuelle Stand der Umsetzung des Berliner Hunderegisters?"},{"location":"vorgang/V-366608/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Steigende Kosten in der ambulanten und station\u00e4ren Pflege"},{"location":"vorgang/V-366611/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einbruchserie in Kaulsdorf und Mahlsdorf?"},{"location":"vorgang/V-366614/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aufnahme weiterer Migranten in Berlin"},{"location":"vorgang/V-366617/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Diplomaten mit der Lizenz zum Schie\u00dfen"},{"location":"vorgang/V-366620/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schwimmkurse f\u00fcr Kinder im sehr kalten Nass"},{"location":"vorgang/V-366623/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gehwegausleuchtung"},{"location":"vorgang/V-366626/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Irritationen \u00fcber die \u00f6ffentliche Stra\u00dfenbeleuchtung in der Dorfstra\u00dfe Falkenberg"},{"location":"vorgang/V-366629/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie hat sich der Eichh\u00f6rnchenbestand in Berlin entwickelt?"},{"location":"vorgang/V-366632/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Weiterentwicklung Campus f\u00fcr Demokratie"},{"location":"vorgang/V-366635/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Erstellung eines Ladeinfrastrukturkonzeptes"},{"location":"vorgang/V-366638/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Berliner Ladeinfrastruktur f\u00fcr E-Autos bedarfsgerecht ausbauen"},{"location":"vorgang/V-366640/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Ausweitung, \u00d6kologisierung und Digitalisierung der Berliner Parkraumbewirtschaftung"},{"location":"vorgang/V-366642/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Einsatz innovativer Verkehrs- und Parkleitsysteme in Berlin"},{"location":"vorgang/V-366644/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kritische Infrastruktur - Gesundheitsbereich"},{"location":"vorgang/V-366647/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Was macht eigentlich der Klimasenat?"},{"location":"vorgang/V-366650/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ber\u00fccksichtigung der gestiegenen Energiekosten bei Steuervorauszahlungen und andere Ma\u00dfnahmen"},{"location":"vorgang/V-366653/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kosten, Kommunikation und Folgen der Straftaten der sogenannten \u201eKlimaaktivisten\u201d f\u00fcr das Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-366656/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wann kommt die Reform der Kooperativen Baulandentwicklung?"},{"location":"vorgang/V-366659/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Preissteigerungen bei Wohnheimpl\u00e4tzen f\u00fcr Studentinnen und Studenten"},{"location":"vorgang/V-366662/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Post-Vac-Syndrom - Datenlage und Unterst\u00fctzung im Land Berlin"},{"location":"vorgang/V-366665/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: M\u00fcllaufkommen nach Veranstaltungen auf der Rasenfl\u00e4che am Platz der Republik"},{"location":"vorgang/V-366668/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Was unternimmt das Land Berlin gegen die Verm\u00fcllung?"},{"location":"vorgang/V-366671/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Balkonsolaranlagen, Potential und Nutzung"},{"location":"vorgang/V-366674/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Betreuung von (ukrainischen) Gefl\u00fcchteten in Berliner Kindertagesst\u00e4tten"},{"location":"vorgang/V-366677/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Was unternimmt der Bezirk Pankow, um die Solarziele zu erreichen? (Teil 3)"},{"location":"vorgang/V-366680/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entsorgung und Recycling von Elektro-Kfz. und deren Antriebs-Batterien in Berlin"},{"location":"vorgang/V-366683/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Eintragung der Plattenbauten Wilhelmstra\u00dfe in die Denkmalliste (Eintragung<br />Nr. 09075050)- (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-366688/","text":"","title":"Erste Verordnung zur \u00c4nderung der Zweiten SARS-CoV-2- Basisschutzma\u00dfnahmenverordnung"},{"location":"vorgang/V-366693/","text":"","title":"Antrag: Rechtsstaatskonforme R\u00fcckkehrpolitik \u2013 konsequente Durchsetzung der Ausreisepflicht von in Berlin lebenden ausreisepflichtigen Personen"},{"location":"vorgang/V-366696/","text":"","title":"Antrag: Gr\u00fcndung einer Allianz f\u00fcr Lehrkr\u00e4ftebildung"},{"location":"vorgang/V-366699/","text":"","title":"Antrag: Lernen ohne Limit \u2013 Eine 24h-Universit\u00e4tsbibliothek f\u00fcr Berlin"},{"location":"vorgang/V-366702/","text":"","title":"Antrag: Das Aufholprogramm \u201eStark trotz Corona\u201d komplett nutzen \u2013 Lernf\u00f6rderung von Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern fortsetzen"},{"location":"vorgang/V-366705/","text":"","title":"Antrag: Chaos und Verwahrlosung beenden \u2013 Ausschreibung f\u00fcr Elektrokleinstfahrzeuge jetzt"},{"location":"vorgang/V-366708/","text":"","title":"Antrag: \u201eKultur-Festivals von A-C\u201d"},{"location":"vorgang/V-366711/","text":"","title":"Antrag: R\u00e4ume f\u00fcr die Kultur jetzt - Neugestaltung des \u201eB\u00fcndnisses f\u00fcr Arbeitsr\u00e4ume\u201d"},{"location":"vorgang/V-366714/","text":"","title":"Antrag: Turbo einschalten f\u00fcr Schulbau"},{"location":"vorgang/V-366717/","text":"","title":"Antrag: Wohnen im Eigentum f\u00f6rdern - bezahlbaren Wohnraum schaffen"},{"location":"vorgang/V-366720/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Welche Fahrradwege sollen auf der Roednerallee entstehen?"},{"location":"vorgang/V-366723/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berlin Usedom in zwei Stunden"},{"location":"vorgang/V-366726/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie ist der Stand der Umsetzung der Abschnitte 6 (Wirtschaftsverkehr) und 7 (Neue Mobilit\u00e4t) f\u00fcr das Berliner Mobilit\u00e4tsgesetz (MobG BE)?"},{"location":"vorgang/V-366729/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Investitions- und Sanierungsma\u00dfnahmen im Stra\u00dfenbau in Reinickendorf (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-366732/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kein Recht f\u00fcr Blinde oder der \u00c4rger \u00fcber die E-Roller"},{"location":"vorgang/V-366735/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Adler Group und der Steglitzer Kreisel (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-366738/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrssituation in der L\u00fcckstra\u00dfe: Entwicklungen transparent machen"},{"location":"vorgang/V-366741/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tempo 30 in der Gerlinger Str. (Buckow)"},{"location":"vorgang/V-366744/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neubau bzw. Entwicklung auf dem Gel\u00e4nde der Bockbrauerei: wird jetzt ohne die Howoge gebaut?"},{"location":"vorgang/V-366747/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Personalsituation in den B\u00fcros der Bezirksverordnetenversammlungen"},{"location":"vorgang/V-366750/","text":"","title":"Antrag: 25.000 zus\u00e4tzliche Sozialwohnungen bis 2025 realisieren"},{"location":"vorgang/V-366753/","text":"","title":"Antrag: Forschung zu urbaner Klimaresilienz st\u00e4rken: Berlin muss Smart Climate City werden"},{"location":"vorgang/V-366756/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Grundsteuer f\u00fcr Berlin passend und sozial gerecht gestalten \u2013 Berliner Grundsteuergesetz"},{"location":"vorgang/V-366759/","text":"","title":"Antrag: KMUs und Selbst\u00e4ndigen wieder Luft zum Atmen geben \u2013 Liquidit\u00e4tssichernde Ma\u00dfnahmen jetzt ergreifen"},{"location":"vorgang/V-366762/","text":"","title":"Antrag: Verbesserung des Schutzes vor h\u00e4uslicher Gewalt"},{"location":"vorgang/V-366765/","text":"","title":"Antrag: Schadensersatz-Plattform f\u00fcr Anspr\u00fcche gegen kriminelle Klebe-Blockierer"},{"location":"vorgang/V-366768/","text":"","title":"Antrag: Mieterstrom attraktiver machen"},{"location":"vorgang/V-366771/","text":"","title":"Antrag: Namensrechte nutzen \u2013 Sportst\u00e4ttensanierungen finanzieren"},{"location":"vorgang/V-366774/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Instrumentalisierung der Energiekrise durch Verfassungsfeinde und Einflussnahme ausl\u00e4ndischer Akteure"},{"location":"vorgang/V-366776/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Erkenntnisse des Verfassungsschutzes zu Botschaftsaktivit\u00e4ten oder T\u00e4tigkeiten iranischer Geheimdienste oder anderer Akteure in Berlin im Kontext der Iran-Proteste"},{"location":"vorgang/V-366778/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Welche Erkenntnisse hat der Verfassungsschutz zur Finanzierung von Moscheen bzw. Begegnungsst\u00e4tten wie der Neuk\u00f6llner Begegnungsst\u00e4tte (NBS) durch das Ausland, insbesondere durch die Muslimbr\u00fcder? (siehe Tagesspiegel-Artikel vom 25.09.2022 \u201eAllianz f\u00fcr die Muslimbr\u00fcder - Katar kofinanziert bekannte Berliner Moschee\u201d)"},{"location":"vorgang/V-366780/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Erkenntnisse des Verfassungsschutzes bez\u00fcglich Radikalisierungen innerhalb der Klimaschutzbewegung"},{"location":"vorgang/V-366785/","text":"","title":"Beschlussempfehlung: Verm\u00f6gensgesch\u00e4ft - Nr. 21/2022 -"},{"location":"vorgang/V-366790/","text":"","title":"Beschlussempfehlung: Verm\u00f6gensgesch\u00e4ft - Nr. 22/2022 -"},{"location":"vorgang/V-366794/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fachkr\u00e4ftemangel in der Eingliederungshilfe: St\u00e4rkung der Ausbildung zum\\\\*zur Heilerziehungspfleger\\\\*in (HEP), M\u00f6glichkeiten f\u00fcr den Quereinstieg und die Anerkennung von Qualifikationen"},{"location":"vorgang/V-366797/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schule am Sandsteinweg in 12349 Berlin"},{"location":"vorgang/V-366800/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kosten\u00fcbernahmen von Klassenfahrten"},{"location":"vorgang/V-366803/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Flughafen Berlin Brandenburg"},{"location":"vorgang/V-366806/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berlin fit f\u00fcr die Elektromobilit\u00e4t machen"},{"location":"vorgang/V-366809/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verwendung von IT Sicherheitssoftware der Firma Protelion GmbH"},{"location":"vorgang/V-366812/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tr\u00e4gerschaft und Eigentumsverh\u00e4ltnisse des Museums Berlin-Karlshorst"},{"location":"vorgang/V-366815/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Starke Beeintr\u00e4chtigung der Mobilit\u00e4t und Orientierungsf\u00e4higkeit sichteingeschr\u00e4nkter und blinder Menschen durch ordnungswidrig abgestellte E-Roller."},{"location":"vorgang/V-366818/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Denkmalschutz des Karstadtgeb\u00e4udes am Hermannplatz"},{"location":"vorgang/V-366821/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schienenverkehrsausbau \u201ei2030\u201d \u2013 Wie ist der aktuelle Stand?"},{"location":"vorgang/V-366824/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: F\u00f6rderung der \u201eNeo.Fashion.\u201d"},{"location":"vorgang/V-366836/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Ergebnisse und Empfehlungen der ersten Berliner Polizeistudie"},{"location":"vorgang/V-366838/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Sprengplatz Grunewald - Ursachen, Aufkl\u00e4rung, Zukunft?"},{"location":"vorgang/V-366840/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Probleme in der Bu\u00dfgeldstelle"},{"location":"vorgang/V-366855/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Perspektiven der Schwimm- und Sprunghalle im Europasportpark"},{"location":"vorgang/V-366870/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Abfallwirtschaftskonzept 2020 bis 2030 - Planung neuer Anlagen?"},{"location":"vorgang/V-366873/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Hubschrauber-L\u00e4rm in Biesdorf \u2013 Gibt es Alternativen?"},{"location":"vorgang/V-366876/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eMoKiS\u201d-Angebot in Berlin"},{"location":"vorgang/V-366879/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Austausch und Erneuerung der Beleuchtung in Mahlsdorf-S\u00fcd und Kaulsdorf-S\u00fcd"},{"location":"vorgang/V-366882/","text":"","title":"Antrag: Im Zweifelsfalle immer f\u00fcr das Kindeswohl: Keine Genehmigung f\u00fcr Kita-Tr\u00e4ger mit unklarem Verh\u00e4ltnis zur P\u00e4dophilie"},{"location":"vorgang/V-366885/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Landesgremium zur sektor\u00fcbergreifenden Gesundheitsversorgung (\u00a7 90a SGB V) - Aktueller Stand und Ausblick"},{"location":"vorgang/V-366887/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Aktuelle Situation im Gesundheitsamt Neuk\u00f6lln"},{"location":"vorgang/V-366890/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Situation der anerkannten Religionsgemeinschaften in Berlin"},{"location":"vorgang/V-366895/","text":"","title":"Verordnung zur Anpassung von Regelungen f\u00fcr die Primarstufe und die Sekundarstufe I und II zur Bew\u00e4ltigung der Folgen der COVID-19-Pandemie im Schuljahr 2022/2023 (Schulstufen-COVID-19-Verordnung 2022/2023 - SchulstufCOV-19-VO 2022/2023)"},{"location":"vorgang/V-366903/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Bericht 2022 \u00fcber die Beteiligungen des Landes Berlin an Unternehmen des privaten Rechts und an bedeutenden Anstalten des \u00f6ffentlichen Rechts f\u00fcr das Gesch\u00e4ftsjahr 2021"},{"location":"vorgang/V-366905/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme (Zwischenbericht): Soziale Lage der Berliner Bev\u00f6lkerung"},{"location":"vorgang/V-366907/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme: Leistungsf\u00e4higes B\u00fcrgeramt"},{"location":"vorgang/V-366909/","text":"","title":"Mitteilung zur Kenntnisnahme (Zwischenbericht): Zwischenbericht zu Ma\u00dfnahmen, Kosten, Unterbringungsangeboten und Belegungszahlen im Rahmen der K\u00e4ltehilfe sowie Bericht zu den sog. Modellprojekten zur \u00dcberwindung von Obdachlosigkeit und ihren Folgen"},{"location":"vorgang/V-366911/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ausgaben f\u00fcr die Polizei Berlin (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-366917/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stromsparen, Stromverbrauch und das Festival of Lights"},{"location":"vorgang/V-366922/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ermittlungsverfahren im Zuge von Stra\u00dfenblockaden, Hausfriedensbr\u00fcchen und Missbrauch von Notrufen"},{"location":"vorgang/V-366928/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einsatzf\u00e4higkeit der Berliner Feuerwehr im Krisenfall (z.B. \u201eBlack Out\u201d)"},{"location":"vorgang/V-366931/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Altglienicke: Der Stadtteil w\u00e4chst \u2013 h\u00e4lt die Infrastruktur Schritt?"},{"location":"vorgang/V-366934/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Durchschnittsnoten als Basis f\u00fcr die Annahme an weiterf\u00fchrenden Schulen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-366937/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Autobahnblockaden - Stand und Bilanz nach 9 Monaten"},{"location":"vorgang/V-366940/","text":"","title":"Verordnung zur Anpassung von Bestimmungen f\u00fcr die beruflichen Schulen in Berlin zur Bew\u00e4ltigung der Folgen der COVID-19-Pandemie im Schuljahr 2022/2023 (Berufliche-Schu-len-COVID-19-Verordnung 2022/2023)"},{"location":"vorgang/V-366949/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Meditation und G\u00fcterichterverfahren an Berliner Gerichten"},{"location":"vorgang/V-366951/","text":"","title":"Verordnung \u00fcber die Zust\u00e4ndigkeit f\u00fcr die Durchf\u00fchrung des Heizkostenzuschussgesetzes f\u00fcr Leistungsberechtigte nach dem Bundesausbildungsf\u00f6rderungsgesetz und dem Aufstiegsfortbildungsf\u00f6rderungsgesetz im Land Berlin<br />(Heizkostenzuschusszust\u00e4ndigkeitsverordnung Berlin - HeizkZVBln)"},{"location":"vorgang/V-366955/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sportforum Berlin weiterentwickeln - Potenzialfl\u00e4chen nutzen"},{"location":"vorgang/V-366958/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wohnungsleerstand bei den Berliner Forsten"},{"location":"vorgang/V-366961/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ausbildung von Musiklehrkr\u00e4ften in Berlin"},{"location":"vorgang/V-366964/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Waschb\u00e4ren in Berlin"},{"location":"vorgang/V-366967/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Lehrerverbeamtung und Folgekosten"},{"location":"vorgang/V-366970/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie steht es um die Modernisierung des Boulevards \u201eUnter den Linden\u201d?"},{"location":"vorgang/V-366973/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: R\u00e4umungsmoratorium f\u00fcr Wohnungen \u2013 ein Eingriff in die richterliche Unabh\u00e4ngigkeit"},{"location":"vorgang/V-366976/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rathaus Marzahn wird ein Katastrophenschutzleuchtturm?"},{"location":"vorgang/V-366979/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stra\u00dfenbahnneubaustrecke U-Bahnhof Turmstra\u00dfe \u2013 S+U-Bahnhof Jungfernheide"},{"location":"vorgang/V-366982/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sanierungsbedingter Wohnungsleerstand bei st\u00e4dtischen Gesellschaften"},{"location":"vorgang/V-366985/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wohngeldantr\u00e4ge in Berlin"},{"location":"vorgang/V-366988/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zur Bauma\u00dfnahme im Kethelitzweg 21 in Mahlsdorf"},{"location":"vorgang/V-366991/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kriminalit\u00e4t in Blankenburg"},{"location":"vorgang/V-366994/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Blo\u00df nicht langweilen (Teil 7) \u2013 Fragen nach der Anh\u00f6rung vom 17.10.2022"},{"location":"vorgang/V-366997/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wohnungsvergabepraxis der HOWOGE in Hohensch\u00f6nhausen"},{"location":"vorgang/V-367000/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Zw\u00f6lftes Gesetz zur \u00c4nderung des Berliner Wassergesetzes \u2013 Einbeziehung der Berliner Wasserbetriebe (BWB) in die Abfuhr von Abwasser aus abflusslosen Abwassersammelbecken und von nicht separiertem Kl\u00e4rschlamm"},{"location":"vorgang/V-367003/","text":"","title":"Antrag: 25.000 zus\u00e4tzliche Sozialwohnungen bis 2025 realisieren"},{"location":"vorgang/V-367006/","text":"","title":"Antrag: Sportst\u00e4ttenentwicklung \u00fcber einen Masterplan Sportinfrastruktur langfristig sichern"},{"location":"vorgang/V-367009/","text":"","title":"Antrag: Berlin auf den Weg zur Schwammstadt bringen"},{"location":"vorgang/V-367012/","text":"","title":"Antrag: Demokratie st\u00e4rken (Teil 4) \u2013 ein Jugendhaushalt f\u00fcr Berlin"},{"location":"vorgang/V-367015/","text":"","title":"Antrag: Die Besoldung der Beamtinnen und Beamten des Landes Berlin auf mindestens Bundesbesoldungsniveau anheben!"},{"location":"vorgang/V-367021/","text":"","title":"Antrag: Festlegung \u00fcber die personelle Ausstattung der Fraktionen in der Parlamentarischen Konferenz Berlin-Brandenburg"},{"location":"vorgang/V-367024/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stiftung Mitte Berlin"},{"location":"vorgang/V-367027/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Karstadt am Hermannplatz: Beeintr\u00e4chtigungen des U-Bahn-Verkehrs durch die Signa-Pl\u00e4ne?"},{"location":"vorgang/V-367030/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ausf\u00e4lle von Verkehrsampeln im Land Berlin!"},{"location":"vorgang/V-367033/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verkehrskonzept nach Inbetriebnahme des 16. Bauabschnitts der A100"},{"location":"vorgang/V-367036/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Entwicklung der Betriebskosten"},{"location":"vorgang/V-367039/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sicherheit des Sprengplatzes Grunewald"},{"location":"vorgang/V-367042/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unplanm\u00e4\u00dfige Sperrung Tunnel - Gleis der U2 Bereich Alexanderplatz"},{"location":"vorgang/V-367045/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie l\u00e4uft das Parklet-Projekt?"},{"location":"vorgang/V-367048/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zu Verkehrsberuhigung in Mahlsdorf-S\u00fcd"},{"location":"vorgang/V-367051/","text":"","title":"Ordnungsruf f\u00fcr Thorsten Wei\u00df (AfD)"},{"location":"vorgang/V-367057/","text":"","title":"Zweite Verordnung zur \u00c4nderung der Zweiten SARS-CoV-2-Basisschutzma\u00dfnahmenverordnung"},{"location":"vorgang/V-367063/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Alter bei Ausbildungsbeginn in Berlin 2022 und 2023"},{"location":"vorgang/V-367066/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schuldaten: Nachfragen zu den Drs. 19/12160 und 19/12163"},{"location":"vorgang/V-367069/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schuldaten: Nachfragen zur Drs. 19/12161"},{"location":"vorgang/V-367072/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schuldaten: Nachfragen zur Drs. 19/12162 und Drs. 19/12164"},{"location":"vorgang/V-367075/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schuldaten: Nachfragen zur Drs. 19/12165"},{"location":"vorgang/V-367078/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schuldaten: Nachfragen zur Drs. 19/ 13106"},{"location":"vorgang/V-367081/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Eliteschulen des Sports"},{"location":"vorgang/V-367084/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rettungswagenmanagement durch die Kassen\u00e4rztliche Vereinigung (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-367087/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Humanistischer Verband Berlin-Brandenburg (HVD BB)"},{"location":"vorgang/V-367090/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Lehrbetrieb an der Humanistischen Hochschule (HHB)"},{"location":"vorgang/V-367093/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Nachtbusse"},{"location":"vorgang/V-367097/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gewalt gegen Frauen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-367100/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Enteignungskonferenz an der TU Berlin"},{"location":"vorgang/V-367103/","text":"","title":"Regierungserkl\u00e4rung: Erkl\u00e4rung der Regierenden B\u00fcrgermeisterin zum Thema: Wahlen durchf\u00fchren \u2013 Krise meistern \u2013 Zukunftshauptstadt voranbringen"},{"location":"vorgang/V-367126/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Die landeseigenen Wohnungsunternehmen als Garant f\u00fcr bezahlbare Mieten und soziale Wohnraumversorgung"},{"location":"vorgang/V-367131/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Energieversorgungssicherheit in der Region Berlin-Brandenburg"},{"location":"vorgang/V-367133/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Wettb\u00fcros freihalten von kriminell erworbenem Verm\u00f6gen \u2013 Gesetz zur \u00c4nderung des Ausf\u00fchrungsgesetzes zum Gl\u00fccksspielstaatsvertrag 2021"},{"location":"vorgang/V-367140/","text":"","title":"Antrag: Tempo machen f\u00fcr die Wildvogelstation"},{"location":"vorgang/V-367152/","text":"","title":"Antrag: Mindestma\u00df an W\u00fcrde bei ordnungsbeh\u00f6rdlichen Bestattungen erm\u00f6glichen"},{"location":"vorgang/V-367157/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Berliner Fl\u00fcchtlingsunterbringung in bundeseigenen Immobilien"},{"location":"vorgang/V-367160/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gesundschreibungen an Kitas und Schulen"},{"location":"vorgang/V-367163/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktueller Stand bei dem Projekt Parkmanagerinnen und Parkmanager"},{"location":"vorgang/V-367166/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktueller Stand bei dem Projekt Stadtnaturrangerinnen und Stadtnaturranger"},{"location":"vorgang/V-367169/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Unhygienische Fahrer-Toiletten bei der BT Berlin Transport GmbH"},{"location":"vorgang/V-367172/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Grundschulneubau Naumburger Ring"},{"location":"vorgang/V-367175/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Drehscheibenstandort - Wie ist der Stand an der Sebnitzer Stra\u00dfe in Hellersdorf? (Teil 3)"},{"location":"vorgang/V-367178/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Verwaltungspraxis bei der Bewilligung von Pers\u00f6nlichen Budgets"},{"location":"vorgang/V-367181/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Umsetzung des Landesgleichberechtigungsgesetzes (LGBG)"},{"location":"vorgang/V-367184/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Radiobetrieb im Fall eines Blackouts"},{"location":"vorgang/V-367187/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnfte in Pankow"},{"location":"vorgang/V-367190/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tempohome in der Siverstorpstra\u00dfe im Pankower Ortsteil Karow"},{"location":"vorgang/V-367193/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Perspektive des Tempohomes in Buch"},{"location":"vorgang/V-367196/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ersatzlose \u00dcberbauung von Garagen? - Transparenz f\u00fcr das Vorhaben an der Schwarzmeerstra\u00dfe 57"},{"location":"vorgang/V-367199/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vandalismus"},{"location":"vorgang/V-367202/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Qualit\u00e4tsentwicklung in der Kindertagesbetreuung"},{"location":"vorgang/V-367205/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Digitalisierung in Kitas"},{"location":"vorgang/V-367208/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mobbing und Gewalt an der Aziz-Nesin-Grundschule: Aus Sorge um den Ruf der Schule die Probleme kleinreden?"},{"location":"vorgang/V-367211/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mobbing und Gewalt an der Aziz-Nesin-Grundschule: Gegenma\u00dfnahmen und Bericht der Schulinspektion"},{"location":"vorgang/V-367214/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mobbing und Gewalt an der Aziz-Nesin-Grundschule: Zahlen und Schuldaten"},{"location":"vorgang/V-367217/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Doppelte PISS-Kriminierung in Ost- und West-Berlin?"},{"location":"vorgang/V-367220/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Besetzungsverfahren Leitung Schulfarm Insel Scharfenberg"},{"location":"vorgang/V-367223/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Digitalisierung an Berlins Schulen"},{"location":"vorgang/V-367226/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wohnbauziel - Kriterien der Auswahl von Fl\u00e4chen & Ber\u00fccksichtigungen der sozialen Infrastruktur"},{"location":"vorgang/V-367229/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gnadenerlass - Weihnachtsamnestie bereits am 20. Oktober 2022"},{"location":"vorgang/V-367232/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schule Am Faulen See: Transparenz zum neuen Einzugsbereich herstellen"},{"location":"vorgang/V-367235/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie l\u00e4uft das F\u00f6rderprogramm Stadtversch\u00f6nerung?"},{"location":"vorgang/V-367238/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: P\u00fcnktlich wie die Maurer? \u2013 Die Ausstellung von Handwerkerparkausweisen und Betriebsvignetten"},{"location":"vorgang/V-367241/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Anordnung und Umsetzung der Fu\u00dfg\u00e4nger\u00fcberwege F\u00fcrstenwalder Allee und Dammweg"},{"location":"vorgang/V-367244/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Endspurt bei der Salvador-Allende-Br\u00fccke - Wann erfolgt die Verkehrsfreigabe?"},{"location":"vorgang/V-367247/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sachstand der B-Planbearbeitung auf Senatsebene"},{"location":"vorgang/V-367250/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Ladenschluss am Jahresende - Wie geht es mit dem Wochenmarkt am S-Bahnhof K\u00f6penick weiter?"},{"location":"vorgang/V-367253/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Deutliche l\u00e4ngere Bauzeit im F\u00fcrstenwalder Damm \u2013 Nachfrage zur Anfrage Nr. 19/11194"},{"location":"vorgang/V-367256/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Studentisches Wohnen - Wohnheimpl\u00e4tze, Wartezeiten, Versorgungsquote"},{"location":"vorgang/V-367259/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Evaluation der Berufsorientierungsprogramme in Berlin"},{"location":"vorgang/V-367261/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Gesundheitsregion Berlin-Brandenburg"},{"location":"vorgang/V-367263/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Weitere Zusammenarbeit der L\u00e4nder Berlin und Brandenburg im Bereich der Gesundheitspolitik"},{"location":"vorgang/V-367265/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Stand des Breitbandausbaus in Berlin"},{"location":"vorgang/V-367270/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Moderner Lieferverkehr in der Metropolregion"},{"location":"vorgang/V-367272/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sanktionierung der Bezirke durch den Hauptausschuss"},{"location":"vorgang/V-367275/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tegel Projekt GmbH und Beuth-Hochschule"},{"location":"vorgang/V-367278/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Aktuelle Kostensteigerungen beim LAF - Landesamt f\u00fcr Fl\u00fcchtlingsangelegenheiten"},{"location":"vorgang/V-367281/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mindestens 60 neue Blitzer f\u00fcr Berlin - Umsetzungsstand zur Ausweitung von Geschwindigkeitskontrollen"},{"location":"vorgang/V-367284/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Polizeigeb\u00e4ude in Hohensch\u00f6nhausen endlich sanieren - Abschnitt 31 st\u00e4rken"},{"location":"vorgang/V-367287/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Mobbing und Gewalt an der Aziz-Nesin-Grundschule: Stellungnahme durch Schulleitung und regionale Schulaufsicht"},{"location":"vorgang/V-367290/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Spekulationsobjekt Gleisdreieckpark - Der Deal um die Urbane Mitte"},{"location":"vorgang/V-367293/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Dritter Fall von Haftentweichung in drei Monaten"},{"location":"vorgang/V-367296/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Attila Hildmann auf der Flucht - Was macht die Berliner Justiz?"},{"location":"vorgang/V-367299/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauma\u00dfnahmen in der Hohensch\u00f6nhausener Schwimmhalle in der Zingster Stra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-367302/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: R\u00fcckzahlung von Corona-Hilfen"},{"location":"vorgang/V-367305/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u201eKooperativer Prozess\u201d \u2013 was ist los am Halleschen Tor?"},{"location":"vorgang/V-367324/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Willkommenshauptstadt Berlin - aktuelle Situation und Herausforderungen beim Landesamt f\u00fcr Einwanderung"},{"location":"vorgang/V-367328/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Entscheidung zur Herstellung des Einvernehmens \u00fcber die unabh\u00e4ngigen wissenschaftlichen Sachverst\u00e4ndigen nach \u00a7 24c ASOG"},{"location":"vorgang/V-367346/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Fehlende Kapazit\u00e4ten in der station\u00e4ren Hilfe zur Erziehung: Herausforderungen durch Fachkr\u00e4ftemangel und erh\u00f6hten Zugang von unbegleiteten minderj\u00e4hrigen Gefl\u00fcchteten"},{"location":"vorgang/V-367349/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Steuerpflicht des Landes und der Bezirke - Anpassung an \u00a7 2b Umsatzsteuergesetz (Teil 2)"},{"location":"vorgang/V-367352/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Vorsorge f\u00fcr den Fall eines gesamtst\u00e4dtischen Stromausfalls"},{"location":"vorgang/V-367355/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wurden Gegenproteste gegen den Aufmarsch der AfD am 8.10. 2022 behindert?"},{"location":"vorgang/V-367358/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Meisterpr\u00fcfungen in Berlin 2022"},{"location":"vorgang/V-367361/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Maskenpflicht auf Gote komm\u0621 raus \u2013 Welche wissenschaftlichen Erkenntnisse zur Wirksamkeit der Ma\u00dfnahme liegen dem Senat vor?"},{"location":"vorgang/V-367364/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 2 mal ins Amt: B\u00fcrokratie bei der \u00dcbernahme von Kosten von Wohnungslosen"},{"location":"vorgang/V-367367/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Parkpl\u00e4tze f\u00fcr Menschen mit Handicap bei den st\u00e4dtischen Wohnungsbaugesellschaften"},{"location":"vorgang/V-367370/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Beschleunigte Kreditvergaben durch die IBB f\u00fcr die \u00dcbernahme von Handwerksbetrieben"},{"location":"vorgang/V-367373/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Gew\u00e4hrung von Erschwerniszulage f\u00fcr die Begleitschutz- und Verkehrshundertschaft"},{"location":"vorgang/V-367376/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zukunft der Abschiebehafteinrichtung in Berlin-Lichtenrade"},{"location":"vorgang/V-367380/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Auswertung und Ergebnisse des Berliner Klimab\u00fcrgerinnen- und -b\u00fcrgerrats"},{"location":"vorgang/V-367382/","text":"","title":"Ausschussbesprechung \u00a7 21 Abs. 3 GO: Berlin auf dem Weg zur Klimaneutralit\u00e4t"},{"location":"vorgang/V-367389/","text":"","title":"Zw\u00f6lfte Verordnung zur \u00c4nderung der Verordnung \u00fcber Bef\u00f6rderungsentgelte im Taxenverkehr"},{"location":"vorgang/V-367393/","text":"","title":"Antrag: Warschau bei der Versorgung der Ukraine-Fl\u00fcchtlinge unterst\u00fctzen, St\u00e4dtepartnerschaft mit Leben f\u00fcllen, Kooperation ausbauen"},{"location":"vorgang/V-367401/","text":"","title":"Vorlage zur Beschlussfassung (Gesetzentwurf): Gesetz zur Sicherstellung der Unterrichtsversorgung (Unterrichtsversorgungsgesetz \u2013 UntVersG)"},{"location":"vorgang/V-367407/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Zerst\u00f6rtes russisches Kampffahrzeug als Meinungs\u00e4u\u00dferung"},{"location":"vorgang/V-367410/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schutz der U-Bahn-Tunnel und Bahnh\u00f6fe vor Sch\u00e4den durch private Bauprojekte"},{"location":"vorgang/V-367413/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Postengeschacher um Oliver Jarasch beim rbb - Welche Verantwortung tr\u00e4gt der stv. Intendant und Programmdirektor Jan Schulte-Kellinghaus?"},{"location":"vorgang/V-367416/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Rechtsstaatlichkeitsprinzip bei der Verfolgung von Ordnungswidrigkeiten"},{"location":"vorgang/V-367419/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Sicherung einer Gr\u00fcnfl\u00e4che in Rosenthal (Pankow)"},{"location":"vorgang/V-367422/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: 67er Hilfen (Teil 3)"},{"location":"vorgang/V-367425/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Wie sicher sind unsere Autos? - Aktuelle \u00dcbersicht zu Diebstahl-, Einbruch- und Vandalismusdelikten bei Kraftfahrzeugen in Charlottenburg-Wilmersdorf"},{"location":"vorgang/V-367428/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Online-Werbung der Senatsverwaltungen"},{"location":"vorgang/V-367431/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Kooperationen degewo - Deutsche Wohnen"},{"location":"vorgang/V-367434/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bauarbeiten der U-Bahnlinie 6"},{"location":"vorgang/V-367437/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Geschwindigkeitsmessungen in Lichtenberg - Transparenz herstellen"},{"location":"vorgang/V-367440/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Korrekter Sprachgebrauch im Zust\u00e4ndigkeitsbereich des Bezirksamtes Marzahn-Hellersdorf"},{"location":"vorgang/V-367443/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Wirtschaftshilfen f\u00fcr KMU"},{"location":"vorgang/V-367446/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Finanzierung Rekommunalisierung Fernw\u00e4rme und GASAG"},{"location":"vorgang/V-367449/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Politische Verantwortung Senator Geisel f\u00fcr Wahlwiederholung"},{"location":"vorgang/V-367452/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Tempor\u00e4re Schlie\u00dfungen B\u00fcrger\u00e4mter wegen Wahlwiederholung"},{"location":"vorgang/V-367455/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Unterbringungsgewahrsam"},{"location":"vorgang/V-367458/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Freigabe Friedrichstra\u00dfe f\u00fcr Autoverkehr"},{"location":"vorgang/V-367461/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Letzte Generation auf Brandenburger Tor"},{"location":"vorgang/V-367464/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Volksentscheid Klimaneutralit\u00e4t 2030"},{"location":"vorgang/V-367467/","text":"","title":"M\u00fcndliche Anfrage: Geld f\u00fcr \u201eNetzwerk der W\u00e4rme\u201d"},{"location":"vorgang/V-367470/","text":"","title":"Antrag: Die Berliner Luft ist gut: Tempo 30-Beschr\u00e4nkungen auf Hauptstra\u00dfen aufheben"},{"location":"vorgang/V-367473/","text":"","title":"Antrag: Sicher durch Selbstschutz von Anfang an \u2013 Bev\u00f6lkerungsschutz-Wissen in die Schulen"},{"location":"vorgang/V-367476/","text":"","title":"Antrag: Raus aus der Warteschleife! - Mit effizienten Ma\u00dfnahmen die Erteilung der Steuernummer f\u00fcr Selbstst\u00e4ndige und Unternehmen beschleunigen"},{"location":"vorgang/V-367479/","text":"","title":"Antrag: Freie Gehwege durch mehr gesonderte Stellpl\u00e4tze f\u00fcr E-Scooter und Co."},{"location":"vorgang/V-367482/","text":"","title":"Antrag: Verkaufsoffene Sonntage f\u00fcr 2023 verbindlich festlegen"},{"location":"vorgang/V-367485/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Den vorbeugenden Polizeigewahrsam effektiv gestalten \u2013 F\u00fcnfundzwanzigstes Gesetz zur \u00c4nderung des Allgemeinen Sicherheits- und Ordnungsgesetzes"},{"location":"vorgang/V-367488/","text":"","title":"Antrag: AV-Wohnen an Energiepreissteigerungen anpassen \u2013 Wohnraum erhalten"},{"location":"vorgang/V-367492/","text":"","title":"Antrag (Gesetzentwurf): Gesetz \u00fcber die Errichtung einer Pflegeberufekammer Berlin"},{"location":"vorgang/V-367495/","text":"","title":"Vorlage zur Kenntnisnahme: Ergebnisse der Besprechung des Bundeskanzlers mit den Regierungschefinnen und Regierungschefs der L\u00e4nder vom 2. November 2022 zum Entlastungspaket"},{"location":"vorgang/V-367497/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Neuer Standort f\u00fcr Infowagen \u201eAlternative Botschaft\u201d der Belarussischen Opposition am Treptower Park"},{"location":"vorgang/V-367500/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Schlummernde Baustelleneinrichtung im Brassenpfad"},{"location":"vorgang/V-367503/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Das lange Warten auf die Steuernummer"},{"location":"vorgang/V-367506/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: \u00d6ffentliches Fahrradverleihsystem"},{"location":"vorgang/V-367509/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Repression gegen kurdische Aktivistinnen und Aktivisten"},{"location":"vorgang/V-367512/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Eins\u00e4tze bei der Berliner Feuerwehr"},{"location":"vorgang/V-367515/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Einsatz des Survivor R durch die Berliner Polizei seit Anschaffung"},{"location":"vorgang/V-367518/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tierwohl (Teil 1): Auswirkungen der Preissteigerungen auf die Berliner Tiertafel"},{"location":"vorgang/V-367519/","text":"","title":"F\u00fcnfzehnte Verordnung zur \u00c4nderung der Landeswahlordnung"},{"location":"vorgang/V-367523/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Tierwohl (Teil 2): F\u00f6rderung der tierheim\u00e4hnlichen Einrichtungen in Berlin"},{"location":"vorgang/V-367528/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Stra\u00dfenbeleuchtung"},{"location":"vorgang/V-367531/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Salvador-Allende-Br\u00fccke \u2013 Zeitplan, Kosten und Schadensregulierungen"},{"location":"vorgang/V-367534/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Bebauungsplan 11-125 - Wohnungsbau und Schutz gr\u00fcner Innenh\u00f6fe im Ilse-Kiez in Karlshorst"},{"location":"vorgang/V-367537/","text":"","title":"Schriftliche Anfrage: Radweg Kaiser-Friedrich-Stra\u00dfe - Lewishamstra\u00dfe - Brandenburgische Stra\u00dfe"},{"location":"vorgang/V-367545/","text":"","title":"Beschlussempfehlung: Ver\u00e4u\u00dferung von Anteilen an einer GmbH"},{"location":"vorgang/V-367549/","text":"","title":"Beschlussempfehlung: Verm\u00f6gensgesch\u00e4ft - Nr. 20/2022"},{"location":"vorgang/V-367551/","text":"","title":"Beschlussempfehlung: Verm\u00f6gensgesch\u00e4ft - Nr. 23/2022 -"}]}